<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:series="https://publishpress.com/"
	>

<channel>
	<title>vorsätze Archive - Tricktresor</title>
	<atom:link href="/blog/keywords/vorsaetze/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Tipps und Tricks zu SAP R/3</description>
	<lastBuildDate>Tue, 12 Sep 2017 09:24:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/cropped-Tricktresor-favicon-2019-32x32.png</url>
	<title>vorsätze Archive - Tricktresor</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>2015 &#8211; Auf geht&#8217;s</title>
		<link>/blog/2015-auf-gehts/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Jan 2015 15:36:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Lustiges]]></category>
		<category><![CDATA[2015]]></category>
		<category><![CDATA[vorsätze]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=5204</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ein neues Jahr bringt Veränderungen. Manchmal ist das gut, manchmal schlecht. In jedem Fall ist ein Jahresabschluss ein guter Moment um einmal das vergangene Jahr Revue passieren zu lassen und zu prüfen, was im neuen Jahr anders laufen soll.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/2015-auf-gehts/">2015 &#8211; Auf geht&#8217;s</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>Liebe Trickser und Tipper,</h2>
<p>liebe Frickler, Fummler und Fachsimpler, liebe Programmknechte und -mägde, liebe Tricktresorleser und -leserinnen,</p>
<p>ich wünsche euch allen ein wunderschönes neues Jahr 2015! Mögen all eure Träume und Wünsche, Hoffnungen und Sehnsüchte in Erfüllung gehen!</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2015/01/rocket-461750_1280.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone wp-image-5207 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2015/01/rocket-461750_1280-300x200.jpg" alt="Silvester" width="300" height="200" srcset="/wp-content/uploads/2015/01/rocket-461750_1280-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2015/01/rocket-461750_1280-1024x682.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2015/01/rocket-461750_1280-624x416.jpg 624w, /wp-content/uploads/2015/01/rocket-461750_1280.jpg 1280w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<h2>Forget Big Change</h2>
<p>Ein neues Jahr ist immer verbunden mit Horoskopen und guten Vorsätzen. Bei Horoskopen kann ich euch nicht weiter helfen, aber für die gute Vorsätze habe ich ein tolles Video von BJ Fogg für euch:</p>
<p><iframe hcb-fetch-image-from="https://www.youtube.com/watch?v=AdKUJxjn-R8#t=131" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/AdKUJxjn-R8?start=131&#038;feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>In dem Video erfahrt ihr in einem Vortrag von BJ Fogg auf der TEDxFremont, wie man Gewohnheiten ändern kann. Sehr unterhaltsam und hilfreich.</p>
<h2>Hausarbeit</h2>
<p>Zwischen den Tagen hatte ich ein paar Minuten Muße und einen persönlichen Erfahrungsbericht aufgeschrieben, aus dem hervor geht, wie bei uns zu Hause die Hausarbeit gemacht wird. Einmal von meiner Frau und einmal von mir. Ich könnte mir vorstellen, dass es den ein oder anderen Haushalt gibt, bei dem es ähnlich abläuft&#8230;?! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f609.png" alt="😉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h3>Wie meine Frau die Hausarbeit verrichtet</h3>
<div>17:30 Küchentisch abräumen, Flur aufräumen</div>
<div>17:34 Einmal durchsaugen (Küche, Flur, Wohnzimmer, Schlafzimmer, Abstellraum, Bad)</div>
<div>17:37 Wischwasser fertig machen, Küche, Flur, Bad einmal wischen</div>
<div>17:42 Während das Wischwasser trocknet: Wäsche sortieren, Waschmaschine ausräumen, Trockner einräumen und anstellen, Waschmaschine einräumen und anstellen.</div>
<div>17:51 Abendbrottisch decken</div>
<div>17:52 Familie zum Essen rufen. Während des Wartens bis die Familie sich bequemt zu erscheinen, Geschirrspüler ausräumen</div>
<div>18:00 Abendbrot essen</div>
<div>18:30 Abendbrottisch abräumen</div>
<div>18:40 Kinder fertig machen, Kinderzimmer behelfsmäßig aufräumen, Gutenachtgeschichte vorlesen</div>
<div>19:30 Feierabend</div>
<div>20:15 Tatort</div>
<div>22:00 Schlafen</div>
<div></div>
<div><strong>Fazit: </strong></div>
<div>Haus sauber, Wäsche sauber, Kinder im Bett, ruhiger Abend, Zeit für Sex.</div>
<h3>Wie meine Frau ihr Mann putzt</h3>
<div>17:30 sich schlau machen, was alles geputzt werden muss</div>
<div>17:42 Googeln, ob es inzwischen eine Alternative zum Staubsaugen gibt</div>
<div>18:06 Schweren Herzens die Entscheidung fällen, doch keinen Staubsaugeroboter zu bestellen, da diese noch nicht ausgerreift sind</div>
<div>18:07 Staubsauger suchen</div>
<div>18:11 Feststellen, dass der Staubsauger einen neuen Beutel braucht</div>
<div>18:12 Frau bitten, dass sie schon mal ohne Mann Abendbrot ist</div>
<div>18:12 Staubsaugerbeutel leeren. Auf dem Weg zur Mülltonne feststellen, dass Frau einen Behälter entsorgt hat, den man noch gut für alte Schrauben verwenden könnte</div>
<div>18:56 Schrauben fertig sortiert</div>
<div>18:57 Entscheidung treffen, dass die unordentliche Garage und die sortierten Schrauben nicht harmonieren. Kinder bitten, ausnahmsweise alleine ins Bett zu gehen</div>
<div>18:58 Bier aufmachen; Bier trinken</div>
<div>18:59 Arbeitsklamotten anziehen, nachdem die gute Jeans in der Garage bereits einen Ölflecken abbekommen hat</div>
<div>19:07 Garage ausräumen</div>
<div>19:12 Erkennen, dass man das heute eh nicht schafft. Garage wieder einräumen</div>
<div>19:34 Dem Drang nachgeben, ein neues Regal anzubauen, damit alles endlich mal ordentlich aufgeräumt werden kann</div>
<div>19:42 Akkuschrauber zum Anbringen des Regals gefunden</div>
<div>19:43 genervt vom Akkuschrauber, weil wieder nicht aufgeladen</div>
<div>19:57 Im Baumarkt nach neuem Akkuschrauber Ausschau halten</div>
<div>20:38 Neuen Akkuschrauber ausprobieren</div>
<div>20:39 Ins Haus brüllen, dass die Kinder endlich schlafen sollen</div>
<div>20:41 Platz für neuen Akkuschrauber suchen. alten Akkuschrauber daneben verstauen, weil sooo schlecht ist ja auch nicht. Kein Platz für beide Akkuschrauber</div>
<div>20:43 Garage wieder ausräumen um durch Aufräumen Platz zu schaffen</div>
<div>21:05 neues Regal zurechtsägen</div>
<div>21:18 Hinweis der Frau anhören, dass so spät nicht mehr gesägt werden dürfe</div>
<div>21:31 Regal anbauen</div>
<div>23:08 Garage wieder eingeräumt</div>
<div>23:11 beim Ausziehen der Arbeitsklamotten bemerken, dass der Staubsauger einen neuen Staubsaugerbeutel braucht</div>
<div>23:12 Staubsaugerbeutel im Abstellraum suchen</div>
<div>23:23 Frau wecken um zu fragen, wo die Staubsaugerbeutel sind</div>
<div>23:24 Einsehen, dass jetzt eh nicht mehr gesaugt werden kann, weil sonst die Kinder wieder aufwachen</div>
<div>23:26 Feierabendbier holen</div>
<div>23:29 Beim Platzieren des alten Akkuschraubers im Büro feststellen, dass es im Büro auch keinen Platz für den alten Akkuschrauber gibt</div>
<div>23:32 Bier austrinken</div>
<div>23:34 Büroschränke ausräumen</div>
<div>03:16 Feststellen, dass die Kinder Licht in Flur und Badezimmer angelassen haben. Ins Bett gehen</div>
<div>03:56 Zeichnungen für das neue Bastelprojekt machen, das mit dem neuen Akkuschrauber entstehen soll</div>
<div>04:32 Endlich schlafen</div>
<div></div>
<div><strong>Fazit:</strong></div>
<div>Küche nicht aufgeräumt, Flur unordentlich. Staubsauger ohne Beutel. Kinder genervt. Frau genervt. Kinderzimmer versinken im Chaos. Garage ist auch nicht ordentlicher als vorher (Dafür mit Regal). 170 EUR aus der Haushaltskasse verschwunden (Für Akkuschrauber). Neues Bastelprojekt an der Hacke, für das die nächsten 8 Monate eh keine Zeit ist. Kein Sex.</div>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/2015-auf-gehts/">2015 &#8211; Auf geht&#8217;s</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
