<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:series="https://publishpress.com/"
	>

<channel>
	<title>Weisheiten Archive - Tricktresor</title>
	<atom:link href="/blog/topics/texte-bilder/weisheiten/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Tipps und Tricks zu SAP R/3</description>
	<lastBuildDate>Fri, 14 Jan 2022 17:38:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/cropped-Tricktresor-favicon-2019-32x32.png</url>
	<title>Weisheiten Archive - Tricktresor</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Broughton &#8211; Die todsichere Hilfe für geschwollene Formulierungen!!!</title>
		<link>/blog/broughton/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 May 2016 13:11:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Weisheiten]]></category>
		<category><![CDATA[Sprüche & Geschichten]]></category>
		<category><![CDATA[Texte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=121</guid>

					<description><![CDATA[<p>Die todsichere Hilfe f&#252;r geschwollene Formulierungen!!! Mit dieser Liste in der Tasche wirst du immer kompetent wirken und stehst nie wieder sprachlos da. Das passiert dann eher den anderen...</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/broughton/">Broughton &#8211; Die todsichere Hilfe für geschwollene Formulierungen!!!</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>Die todsichere Hilfe für geschwollene Formulierungen!!!</h2>
<p>Auf dem Prinzip der Kombination von Einzelbestandteilen, die einen ebenso witzigen wie unsinnigen Zusammenhang geben, basiert das folgende Verfahren:</p>
<p>Philip Broughton, Beamter im US-Gesundheitsdienst, der sich jahrelang durch verschlüsselte Texte hindurchkämpfen musste, hat eine bombensichere Methode gefunden, wie man seinerseits Wörter zusammensetzen kann.</p>
<p>Sein &#8220;automatisches Schnellformuliersystem&#8221; führt zu Ergebnissen, die sehr eindrucksvoll wirken, dafür aber nichts bedeuten. Broughton veralbert hier die geschwollene Redeweise der Politiker, Wirtschaftsbosse und anderer wichtiger Menschen im öffentlichen Leben. Er zeigt mit seinem System zugleich, wie einfach es ist, mit einer solchen Sprache umzugehen.</p>
<p>Sein System stützt sich auf eine Liste von 30 sorgfältig ausgesuchten Schlüsselwörtern. Die Ausdrücke verleihen praktisch jedem Bericht eine von Fachwissen geprägte Autorität. &#8220;<span style="color: #f49047;">Es wird zwar keiner auch nur im entferntesten wissen, wovon Sie reden</span>&#8221; sagt Broughton, &#8220;<span style="color: #f49047;">aber keiner wird wagen, es zuzugeben. <strong>Und das ist entscheidend.</strong></span>&#8221;</p>
<pre class="sap1">konzertierte      Führungs-          struktur
integrierte       Organisations-     flexibilität
permanente        Identifikations-   ebene
systematisierte   Drittgenerations-  tendenz
progressive       Koalitions-        programmierung
funktionelle      Fluktuations-      konzeption
orientierte       Übergangs-         phase
synchrone         Wachstums-         dynamik
qualifizierte     Aktions-           problematik
ambivalente       Interpretations-   kontingenz
invertierte       Hierarchie-        äquivalenz
strukturelle      Säuberungs-        beanspruchung
individuelle      Verhaltens-        thematik
fixierte          Strukturierungs-   Usurpation</pre>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/broughton/">Broughton &#8211; Die todsichere Hilfe für geschwollene Formulierungen!!!</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ich bin einfach ICH</title>
		<link>/blog/ich-bin-einfach-ich/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Jun 2014 08:10:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Weisheiten]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=4790</guid>

					<description><![CDATA[<p>Manche Dinge kann man so oder so sehen. In diesem Beitrag entscheide ich mich dafür, meine Eigenschaften in ein positives Licht zu rücken.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/ich-bin-einfach-ich/">Ich bin einfach ICH</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;">Ich bin nicht frech &#8211; sondern verbal überlegen</p>
<p style="text-align: center;">Ich lästere nicht &#8211; sondern tue nur Fakten kund</p>
<p style="text-align: center;">Ich bin nicht versaut &#8211; sondern moralisch flexibel</p>
<p style="text-align: center;">Ich bin nicht kompliziert &#8211; sondern eine Herausforderung</p>
<p style="text-align: center;">Ich bin nicht arrogant &#8211; sondern rede nur nicht mit jedem</p>
<p style="text-align: center;">Ich bin nicht neugierig &#8211; sondern will nur alles wissen</p>
<p style="text-align: center;">Ich bin nicht verrückt  &#8211; sondern verhaltensoriginell</p>
<p style="text-align: center;">Ich bin nicht verwöhnt &#8211; sondern wohlfühlorientiert</p>
<p style="text-align: center;">Ich bin nicht launisch &#8211; sondern emotional spontan</p>
<p style="text-align: center;">Ich habe keine Macken &#8211; sondern Special Effects</p>
<p style="text-align: center;">Ich bin nicht zickig &#8211; sondern temperamentvoll</p>
<p style="text-align: center;">Ich bin nicht faul &#8211; sondern energieeffizient</p>
<p style="text-align: center;">Ich bin nicht dick &#8211; sondern untergroß</p>
<p style="text-align: center;">Ich bin nicht perfekt &#8211; aber nah dran</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;">Ich bin einfach ICH</p>
<p style="text-align: center;">Gesehen auf <a title="iSpruch | Ich bin einfach ICH" href="http://ispruch.de/">iSpruch.de</a></p>
<p style="text-align: center;">Mit Anlehnungen von <a title="Songtext | Ich bin nicht kompliziert " href="http://www.songtexte.com/songtext/annett-louisan/die-formel-6bda7692.html">Annett Lousian &#8211; Ich bin nicht kompliziert</a> und <a title="Garfield" href="http://3.bp.blogspot.com/-CGNwqRApKV4/ThDUd37h-0I/AAAAAAAAQ9c/Cig_NLajPXQ/s400/garfield-5.jpg">Garfield</a></p>
<p style="text-align: center;">Sowie eigenen Anmerkungen.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/ich-bin-einfach-ich/">Ich bin einfach ICH</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SAP-Projektgesetze</title>
		<link>/blog/sap-projektgesetze/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Feb 2008 17:30:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Weisheiten]]></category>
		<category><![CDATA[analyse]]></category>
		<category><![CDATA[abap]]></category>
		<category><![CDATA[fehler]]></category>
		<category><![CDATA[Texte]]></category>
		<category><![CDATA[Dokumentation]]></category>
		<category><![CDATA[Eigenentwicklungen]]></category>
		<category><![CDATA[tabelle]]></category>
		<category><![CDATA[sap]]></category>
		<category><![CDATA[projekt]]></category>
		<category><![CDATA[gesetz]]></category>
		<category><![CDATA[axiom]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=460</guid>

					<description><![CDATA[<p>Die vollst&#228;ndigen SAP-Projektgesetze in freier Anlehnung an Murphys Gesetze von Joachim Graf, von M. Treder. Viel Spa&#223;!</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/sap-projektgesetze/">SAP-Projektgesetze</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Die vollständigen SAP-Projektgesetze in freier Anlehnung an Murphys Gesetze von Joachim Graf, von M. Treder. Viel Spaß!</p>
<p>In freier Anlehnung an Murphys Gesetze von Joachim Graf, von M. Treder.</p>
<h2 class="head1">Generelles</h2>
<h3 class="head2">Projektplanung</h3>
<p class="text1">Durch Planung wird der Zufall zum Irrtum gemacht, d.h. glaube nicht an Wunder, verlaß dich auf sie.<br />
Schlecht geplante Projekte brauchen dreimal so lange wie geplant.<br />
Gut geplante Projekte benötigt nur viermal so lange.</p>
<h3 class="head2">SPJ-Wahn</h3>
<p>Mit genau geplanten Aktivitäten und Aufwänden, gepflegten Ressourcen- und Projektkalendern errechnet SPJ über Ausgleichsfunktionen den Projektendtermin.<br />
Gesetz der Wichtigkeit: Ein Gramm schönere Planung ist wichtiger als ein Kilo Arbeitsergebnisse.</p>
<h3 class="head2">Projektverlauf</h3>
<p>Wenn sich irgend etwas bewegt, dann in die falsche Richtung.<br />
Alles was sich nicht bewegt steht am falschen Platz.<br />
Seelenlose Dinge entziehen sich grundsätzlich jedem Zugriff.<br />
Wenn irgend etwas beschleunigt werden soll, beschleunigt sich nur das Auftreten von Problemen und Systemabstürzen.</p>
<h3 class="head2">Gestaltung systemgestützter betriebswirtschaftlicher Funktionen und<br />
Ablauforganisation</h3>
<p>Betriebswirtschaft ist die Lehre vom Geld und wie es die Gesetze der Informatik und gesundem Menschenverstand mißachtet.<br />
Informatik ist die Lehre vom Computer und wie es die Gesetze der Betriebswirtschaft und gesundem Menschenverstand mißachtet.<br />
Logik ist das Bindeglied, um mit richtigen betriebswirtschaftlichen Überlegungen zu falschen Schlußfolgerungen in der Informatik zu gelangen.</p>
<h3 class="head2">Die 80% Regeln für Geschäftsvorfälle</h3>
<p>80% der Anwender werden nur 20% der Funktionen aus den Geschäftsvorfällen anwenden.<br />
20% der Anwender benötigen die 80% der Funktionen, die die Geschäftsvorfälle nicht abdecken.<br />
Alle Teilnehmer deiner Schulung gehören mit hundertprozentiger Sicherheit zu den 20%.<br />
Die ersten 80% der Geschäftsvorfälle benötigen 80 % der eingeplanten Zeit.<br />
Die anderen 20% brauchen die restlichen 80%.<br />
Mit SAP dauert beides doppelt so lang und kostet viermal so viel.</p>
<h3 class="head2">Oktal-Erkenntnis</h3>
<p>Von je 10 Geschäftsvorfällen werden nur 8 fertiggestellt werden.</p>
<h3 class="head2">Achills-Erkenntnis</h3>
<p>Egal wie langsam sich der Endpunkt der Fertigstellung deiner Geschäftsvorfälle bewegt, du kannst den Vorsprung nicht einholen.</p>
<h3 class="head2">Axiom der Problemvermehrung</h3>
<p>In jedem Geschäftsvorfall steckt ein kleines Problem, das gerne raus will.<br />
In jedem kleinen Problem steckt ein großes, das gerne raus will.<br />
Wo überhaupt kein Problem ist, steckt ein großes, das gerne raus will.<br />
Alle Probleme bestehen aus n Gleichungen und haben n+1 Unbekannte.<br />
Folgerung: Wenn irgend jemand sagt: &#8220;Kein Problem&#8221;, dann hast du eines.</p>
<p>Erkenntnis: Mißtraue jedem, der erzählt, etwas wäre leicht zu realisieren. Es ist entweder ein Irrer, Ignorant oder Verkäufer der Software.</p>
<h3 class="head2">Dokumentation</h3>
<p>Mündliche Erklärungen von Funktionen und Abläufen sind das Papier nicht wert, auf dem sie nicht geschrieben sind.</p>
<h3 class="head2">Tautologie der Dokumentationsstandards</h3>
<p>Wenn du nicht weißt, wie dokumentiert werden soll, lies die Dokumentationsstandards</p>
<h3 class="head2">Widerlegung der Tautologie</h3>
<p>Die Dokumentationsstandards werden nicht gelesen.</p>
<h2 class="head1">ABC-FlowChart</h2>
<p>Der Unterschied zwischen Lineal mit Bleistift und ABC-FlowChart ist, daß du beide nicht vernünftig einsetzen kannst.<br />
Klickst du auf einen Kasten, um ihn zu verschieben, so wird sich seine Größe ändern.<br />
Kannst du den Kasten verschieben, dann bewegen sich auch alle anderen Symbole mit.<br />
Keiner der Vorgänge ist zu widerrufen.<br />
Kann der Vorgang widerrufen werden, so hast du zwischenzeitlich eine unsinnige Funktion ausgeführt, die widerrufen werden kann.<br />
Mit der Kurztaste ALT-D-S, an die du aus dem Winword gewöhnt bist, wolltest du Schließen, um noch einmal mit dem alten Dokument zu beginnen.<br />
Wenn du das ABC-FlowChartdiagramm ausgedruckt hast, wirst du feststellen, daß es noch nicht alles korrigiert ist.</p>
<h2 class="head1">Projektorganisation</h2>
<p>Die Summe der Intelligenz im Projekt ist konstant, die Beteiligung steigt.<br />
Die Summe des eingesetzten Organisations-Knowhows ist umgekehrt proportional zu der Zahl der den Anwendern verständlichen Abläufen und Funktionen.<br />
Die Wahrscheinlichkeit etwas zu vergessen ist direkt proportional zu &#8230;, äh,&#8230;.zu&#8230;.</p>
<h3 class="head1">Erkenntnis</h3>
<p>Inkompetenz kennt keine Grenzen von Raum und Zeit.</p>
<h3 class="head1">Postulat der Zusammenarbeit</h3>
<p>Anwender und Systementwickler werden erst vernünftig miteinander umgehen, wenn alle anderen Methoden versagt haben.</p>
<h3 class="head2">Steigerung</h3>
<p>Anwender und Systementwickler werden auch dann nicht vernünftig miteinander umgehen, wenn alle anderen Methoden versagt haben.</p>
<h3 class="head2">1. Folgerung</h3>
<p>Systementwickler sind sich darüber einig, daß ihr Leben ohne Anwender und deren unverständliche Wünsche sehr viel leichter wäre, d.h. gesegnet sei der Anwender, der nichts erwartet. Er soll nicht enttäuscht werden.</p>
<h3 class="head2">2. Folgerung</h3>
<p>Anwender sind sich darüber einig, daß ihr Leben ohne Systementwickler und deren Einwände über die Umsetzbarkeit von Systemanforderungen sehr viel leichter wäre.</p>
<h3 class="head2">Finale Ableitung</h3>
<p>Da sich also alle einig darüber sind, daß sie überflüssig sind, ist die konsequente Einführung eines computergestützten IMW der einzige Weg das System so einzustellen, daß es in der richtigen Art mißverstanden werden kann.</p>
<h3 class="head2">Definition der Arbeitsteilung</h3>
<p>Die, die können, tun<br />
Die, die nicht können, schulen<br />
Die, die nicht schulen können, planen<br />
Die, die nicht schulen oder planen können, entwickeln<br />
Die, die nicht entwickeln können, erarbeiten Richtlinien für die Entwickler</p>
<h3 class="head2">Erkenntnis aus der Arbeitsteilung</h3>
<p>Tu etwas zur Lösung der Probleme und man wird sich an dich erinnern, wenn es wieder Probleme gibt. Vorher wirst du nicht gefragt werden.</p>
<h2 class="head1">SAP-Standardsoftware</h2>
<p>SAP setzt sich aus 5% Fehlfunktionen und 95% in ABAP/4 und Assembler codierter Heimtücke zusammen.<br />
Die Möglichkeit SAP über Tabellen falsch einzustellen optimiert dieses Verhältnis zu 95% Fehlfunktionen und 95% Heimtücke.<br />
Die verbleibenden 10%, die zu einer zweihundertprozentigen Fehlersicherheit fehlen, werden durch unvollständige oder falsche Dokumentation wettgemacht.</p>
<h3 class="head1">Gesetz der komplexen Systeme</h3>
<p>SAP ist ein komplexes System.<br />
Komplexe Systeme neigen zu komplexen Fehlern.<br />
Einfache Systeme hingegen neigen zu komplexen Fehlern.<br />
In komplexen Systemen gibt es keine Relation zwischen Daten und anwendbaren Funktionen.</p>
<h3 class="head1">Analyse</h3>
<p>Was wäre, wenn Gott wirklich gewollt hätte, das SAP einfach einzuführen ist.</p>
<h3 class="head1">Das Tabellen-Axiom</h3>
<p>Jede Tabelle, die richtig eingestellt ist, wird früher oder später verstellt.</p>
<h3 class="head1">Verschärfung des Tabellen-Axioms</h3>
<p>Alles wird früher verstellt.<br />
Die Tabelle ist nicht über die 990t geschützt und wird zum ungünstigsten Zeitpunkt verstellt.<br />
Die alte Tabelleneinstellung ist entweder gelöscht oder überschrieben und nicht im F-Dokument oder FB90 dokumentiert.<br />
Jede unsinnige Einstellung wurde sofort dokumentiert.<br />
Die Entwickler, die die Tabelle eingestellt oder verstellt haben, erinnern sich nicht mehr an die richtigen Einstellungen.<br />
Wenn sie sich doch erinnern, ist die Erinnerung falsch und es kostet einen Manntag dies festzustellen. Damit hat man aber immer noch nicht die richtige Einstellung.</p>
<h3 class="head1">Übergang zum großen Funktionsschwindel</h3>
<p>Der Fehler wird sofort als neue Funktion verkauft.</p>
<h2 class="head1">Realisierung</h2>
<h3 class="head2">Das Programmier-Paradigma</h3>
<p>Durch den Einsatz von Standardsoftware erübrigen sich Eigenentwicklungen.</p>
<h3 class="head2">Ableitung</h3>
<p>Systementwickler sind für die Einführung von Standardsoftware überflüssig.</p>
<h3 class="head2">1. Folgerung</h3>
<p>SAP liefert den Quellcode und eine Entwicklungsumgebung aus.</p>
<h3 class="head2">2. Folgerung</h3>
<p>SAP bietet Kurse zur Ausbildung von Systementwicklern an.</p>
<h3 class="head2">Erkenntnis</h3>
<p>Jede Firma ist gleich oder die reale Welt ist nur ein Spezialfall des SAP-Modells.</p>
<p>Systementwickler wären die letzten, die ihre Systeme einsetzen.</p>
<p>Wenn ein Fehler entdeckt und beseitigt wurde, wird festgestellt, daß es kein Fehler war.</p>
<p>Anwenderfreundlichkeit ist das entgegenkommende, höfliche und duldsame Verhalten des Anwenders gegenüber dem unflexiblen und rätselhaften Verhalten von IV-Systemen.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/sap-projektgesetze/">SAP-Projektgesetze</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Weisheiten, die keiner braucht</title>
		<link>/blog/weisheiten-die-keiner-braucht/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2006 16:16:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Weisheiten]]></category>
		<category><![CDATA[farbe]]></category>
		<category><![CDATA[LINKS]]></category>
		<category><![CDATA[Texte]]></category>
		<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=391</guid>

					<description><![CDATA[<p>Das hawaiianische Alphabet hat nur zw&#246;lf Buchstaben. Tiger haben gestreifte Haut, nicht nur gestreiftes Fell. Die ersten Parkuhren der Welt wurden 1935 in Oklahoma aufgestellt. Der Mensch kann als einziges S&#228;ugetier l&#228;cheln. </p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/weisheiten-die-keiner-braucht/">Weisheiten, die keiner braucht</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Das hawaiianische Alphabet hat nur zwölf Buchstaben. Tiger haben gestreifte Haut, nicht nur gestreiftes Fell. Die ersten Parkuhren der Welt wurden 1935 in Oklahoma aufgestellt. Der Mensch kann als einziges Säugetier lächeln.</p>
<p>Das hawaiianische Alphabet hat nur zwölf Buchstaben.<br />
Tiger haben gestreifte Haut, nicht nur gestreiftes Fell.<br />
Die ersten Parkuhren der Welt wurden 1935 in Oklahoma aufgestellt.<br />
Der Mensch kann als einziges Säugetier lächeln.<br />
Die Vereinigten Staaten haben noch nie einen Krieg verloren, in dem Maultiere eingesetzt waren.<br />
Das längste bekannte Spermium ist 10.000 mal länger als das menschliche und gehört der Fruchtfliege Dsosophila Bifurca.<br />
1913 veröffentlichte die &#8220;New York World&#8221; das erste Kreuzworträtsel.<br />
Zwei Drittel der Welternte an Auberginen wächst in New Jersey.<br />
Bienenköniginnen legen bis zu 3.000 Eier pro Tag.<br />
Jeder Elefant schläft pro Tag durchschnittlich 2 Stunden.<br />
Die durchschnittliche Austrittsgeschwindigkeit von Ketchup aus der Flasche beträgt 40 Kilometer im Jahr.<br />
16% aller Amerikanerinnen werden blond geboren, 33% sind derzeit blond. Von den TV-Sprecherinnen sind 64% blond, von den Miss Americas 65%.<br />
Das menschliche Gehirn verbraucht 25% des Sauerstoffs, den der Mensch einatmet. Es besteht zu 80% aus Wasser und weist mehr Nachrichtenverbindungen auf, als nötig wären, um jeden Menschen auf Erden direkt mit jedem anderen zu verbinden.<br />
Das Amazonas-Bassin versorgt die Welt mit rund 40% ihres Sauerstoffs &#8211; noch.<br />
Die gewöhnliche Hausfliege kann bis zu 30 verschiedene Krankheiten übertragen.<br />
Aus China ist seit 875 der Gebrauch von Toilettenpapier belegt.<br />
Die Wissenschaft von der Dummheit heißt Morologie.<br />
Vor 1800 gab es keine unterschiedlich gefertigten linken und rechten Schuhe.<br />
Die beiden höchsten IQs, die je nach Standardtests ermittelt wurden, gehören Frauen.<br />
1976 heiratete eine Frau aus Los Angeles im Beisein von 20 Gästen einen 50 Pfund schweren Felsen.<br />
Süd Afrika hatte früher zwei offizielle Landessprachen. Jetzt hat es elf.<br />
Sämtliche Schwäne in England sind Eigentum der Königin.<br />
Kein noch so großes oder dünnes Stück Papier kann mehr als 7mal auf die Hälfte gefaltet werden.<br />
Jährlich sterben mehr Menschen durch Esel als durch Flugzeugabstürze.<br />
1891 wurden die erste Fußballtore mit Netzbespannung aufgestellt, in Nottingham.<br />
&#8220;Tom Sawyer&#8221; war die erste Novelle, die auf einer Schreibmaschine getippt wurde.<br />
Um 100 n.Chr. waren bereits 80 Weinsorten im Angebot der Weinschenken Italiens.<br />
Rehe essen sehr gerne Bananen.<br />
Das längste deutsche Wort, in dem sich kein Buchstabe wiederholt ist Heizölrückstoßabdämpfung.<br />
Mit dem Kopf gegen die Wand schlagen verbraucht pro Stunde 150 Kalorien.<br />
Die Auster kann ihr Geschlecht während ihres Lebens mehrmals ändern.<br />
Eine Giraffe kann mit ihrer über einen Meter langen Zunge ihr Ohr putzen.<br />
Skorpione können das 200fache an Radioaktivität ertragen als Menschen.<br />
Der wüsteste Sturm, den Großbritannien je erlebte, tobte am 26. November 1764; er soll über 8.000 Menschenleben gefordert haben.<br />
Kanada ist ein Indianerwort mit der Bedeutung &#8220;großes Dorf&#8221;. Kanada ist aber ungleich größer als die USA.<br />
Ab einer Kälte von -90° Fahrenheit friert der Atem in der Luft und fällt zu Boden.<br />
Anne Boleyn, die Mutter von Queen Elizabeth I., hatte drei Brüste.<br />
Wenn sich ein Mann niemals rasieren würde, würde sein Bart im Laufe seines Lebens ca. 9 Meter lang werden.<br />
Man verbrennt mehr Kalorien beim Schlafen als beim Fernsehen.<br />
Der menschliche Schädel besteht aus 22 verschiedenen Knochen. Einen davon hat Goethe entdeckt.<br />
Die Chance auf sechs Richtige im Lotto ist 1 zu 13.983.816.<br />
Drei Viertel jeder Kartoffel sind Wasser.<br />
1940 beurteilte man den Eichelkondom als museumsreif.<br />
Die &#8220;Wölfin&#8221; im Dom zu Aachen ist in Wirklichkeit eine Bärin.<br />
1550 spielte man in Italien erstmals Billard.<br />
Das Jahr 11 v.Chr. war das letzte mit einem 30. Februar.<br />
Erdnüsse sind einer der Bestandteile von Dynamit.<br />
Die Chance zu sterben, indem man aus dem Bett fällt, liegt bei 1 : 2.000.000.<br />
In Indien sind Spielkarten rund.<br />
Es gibt über 30.000 Rosenarten.<br />
Das Nashorn gehört zur selben Familie wie das Pferd.<br />
Eine Katze hat 32 Muskeln in jedem Ohr.<br />
Der Schmetterling hat 12.000 Augen.<br />
1933 prägte die britische Königliche Münze lediglich vier Penny-Stücke.<br />
Schlangen haben bis zu 300 Rippenpaare.<br />
Gorillas schlafen bis zu 14 Stunden pro Tag.<br />
Die Astronauten im Space-Shuttle schweben, weil sie sich im freien Fall um die Erde befinden.<br />
Schafe trinken niemals aus fließenden Gewässern.<br />
Mandeln gehören zur Familie der Pfirsiche.<br />
In Peru gibt es keine öffentliche Toilette.<br />
Krokodile töten pro Jahr etwa 2.000 Menschen.<br />
&#8220;Stewardesses&#8221; ist das längste englische Wort, das nur mit den Tasten der linken Hand (nach dem Zehnfingersystem) getippt wird.<br />
Der Atlantische Ozean ist salziger als der Pazifik.<br />
Die Tragzeit einer Rhinozeros-Kuh dauert 560 Tage.<br />
Das durchschnittliche Stachelschwein hat 30.000 Stacheln.<br />
Es gibt auf der Welt mehr Hühner als Menschen.<br />
Zikaden vibrieren mit ihrem Körper bis zu 500 mal pro Sekunde.<br />
Die erste Bombe der Alliierten, die im 2. Weltkrieg über Berlin abgeworfen wurde, tötete den einzigen Elefanten im Berliner Zoo.<br />
1997 hatte Microsoft über eine halbe Milliarde Dollar Telefonkosten, um Anfragen von Usern zu beantworten, die Probleme mit der Software hatten &#8211; mehr Geld, als für die Entwicklung der Software ausgegeben wurde, derentwegen die Leute anriefen.<br />
1935 kam das erste Dosenbier auf den Markt.<br />
Kung Fu heißt Freizeit.<br />
Mexiko hatte einmal drei Presidenten an einem einzigen Tag.<br />
Jede Zehe einer Mumien wurde einzeln eingewickelt.<br />
Die Erde wiegt ungefähr 6.588.000.000.000.000.000.000.000.000 Tonnen.<br />
Das arabische Zahlensystem wurde 1202 in Europa eingeführt, aber das römische System wurde noch ca. 300 Jahre lang weiterverwendet.<br />
In Gefängnissen sitzen durchschnittlich 30 mal soviele Männer wie Frauen.<br />
Fliegen springen rückwärts, wenn sie starten.<br />
Die Bibel ist in mindestens 275 Sprachen gedruckt worden.<br />
Die Wachstumsrate bei Massenmord im Büro lag in den USA in den Jahren 1988-1998 bei 200.000 Prozent.<br />
In Iowa flog 1962 eine Kuh im Sog eines Tornados fast 1 km weit.<br />
Die Chancen, von einem Hai angegriffen zu werden, stehen 1:30.000.000.<br />
Eine Ameise riecht genauso gut wie ein Hund.<br />
Der Durchschnittsmensch braucht sieben Minuten, um einzuschlafen.<br />
Al Capones Visitenkarte wies ihn als Gebrauchtmöbelhändler aus.<br />
Etwa 80% aller Tiere auf der Erde haben sechs Beine.<br />
Ein Nilpferd kann schneller laufen als ein Mensch.<br />
Ein Mann von 68 kg reicht gerade zu einer Mahlzeit für 40 Kannibalen.<br />
Eine Milliarde Sekunden sind etwa 31,7 Jahre.<br />
Frauen zwinkern ungefähr doppelt so oft wie Männer.<br />
Küchenschaben gab es schon, ehe die Dinosaurier auf der Erde erschienen.<br />
Wenn Schnecken mit zwei Köpfen geboren werden, kämpfen die beiden Köpfe gegeneinander um Futter.<br />
Musiker in Kenia werden oft auf der Bühne in Käfige gesperrt, damit sie die Instrumente nicht stehlen, die meist den Clubbesitzern gehören.<br />
Buzz Aldrin war der erste Mensch, der auf dem Mond Stuhlgang hatte.<br />
Das Gedächtnis eines Goldfisches behält etwa eine Zeitspanne von drei Sekunden.<br />
Beim Niesen werden alle Körperfunktionen ausgesetzt, sogar das Herz.<br />
Die ersten Lochkarten gab es im Jahre 1801. Damals steuerten sie Webstühle.<br />
In den USA gibt es mehr Plastikflamingos als echte.<br />
Es gibt im Englischen nur vier Wörter, die auf &#8220;dous&#8221; enden: &#8220;tremendous&#8221;, &#8220;horrendous&#8221;, &#8220;stupendous&#8221; und &#8220;hazardous&#8221;.<br />
Adolf ****** und Napoleon hatten beide nur jeweils einen Hoden.<br />
1908 wurde die erste öffentliche Telefonzelle aufgestellt, in Nottingham.<br />
Beim Sex verbrennt man pro Stunde 360 Kalorien.<br />
Die Schnecke paart sich nur einmal in ihrem ganzen Leben.<br />
Der Schwertfisch schafft eine Höchstgeschwindigkeit von 110 km/h.<br />
Ameisenbären essen lieber Termiten als Ameisen.<br />
Der menschliche Körper enthält genügend Kohlenstoff, um ca. 9.000 Bleistifte mit Minen zu versorgen.<br />
1681 starb der letzte Dodo.<br />
Die Bevölkerung der USA macht etwa 6% der Weltbevölkerung aus, verzehrt aber rund 60% aller Ressourcen.<br />
Der Moskito hat 47 Zähne.<br />
Das Gebrüll eines Löwen kann man aus 5 Meilen Entfernung hören.<br />
Es gibt 318.979.564.000 verschiedene Möglichkeiten für die ersten vier Züge beim Schach.<br />
Neuseeland ist das einzige Land der Welt, das jede Klimazone umfaßt.<br />
Kermit der Frosch ist Linkshänder.<br />
Die Amerikaner essen pro Tag im Durchschnitt etwa 73.000 Quadratmeter Pizza.<br />
75% aller Norweger leben weniger als 15 km vom Meer entfernt.<br />
Kein Franzose wohnt mehr als 500 km vom Meer entfernt.<br />
1094 wurden in Venedig erstmals Gondeln erwähnt.<br />
Wir atmen immer nur durch ein Nasenloch; etwa alle 15 Minuten findet der Wechsel statt.<br />
Um aus dem Maul eines Krokodils zu kommen, drücke beide Daumen in seine Augen &#8211; es wird sofort loslassen.<br />
Es wird pro Jahr mehr Monopoly-Geld gedruckt als echtes &#8211; weltweit.<br />
Eulen sind die einzigen Vögel, die die Farbe Blau sehen können.<br />
Das Wort &#8220;Manhattan&#8221; entstammt einer alten Indianersprache und bedeutet &#8220;der Ort, an dem wir betrunken waren&#8221;.<br />
Als 1694 in England Königin Mary II. starb, legten die Rechtsanwänwälte schwarze Trauerroben an &#8211; und tragen sie bis heute.<br />
Das Nilpferd gibt 80% seiner Laute unter Wasser von sich.<br />
Das Jojo war ursprünglich eine Waffe der Philippinen.<br />
Die Selbstmordrate unter Medizinerinnen liegt um 60% höher als die anderer Frauen.<br />
Ein Viertel aller Knochen befinden sich im Fuß.<br />
12% des Gewichts eines Hühnereis entfallen auf die Schale.<br />
Napoleon hatte panische Angst vor Katzen.<br />
Der Mensch wird mit 300 Knochen geboren, hat aber als Erwachsener nur noch 206.<br />
Im Tierreich halten Schimpansen den Rekord für die schnellsten Quickies: drei Sekunden.<br />
Die Durchschnittsperson macht ca. 1.140 Telefonanrufe pro Jahr.<br />
Ein Elefantenrüssel hat ein Fassungsvermögen von rund sechs Litern.<br />
Der Abstand zwischen den Augen eines Alligators ist direkt proportional zu seiner Länge.<br />
In Texas ist es verboten, Graffiti auf fremde Kühe zu sprühen.<br />
&#8220;Dreamt&#8221; ist das einzige englische Wort, das auf &#8220;mt&#8221; endet.<br />
40% aller Säugetiere sind Nagetiere.<br />
Ein Hai kann innerhalb einer Woche ein komplettes Gebiß nachwachsen lassen.<br />
Der Azteken-Herrscher Montezuma hatte einen Neffen, Cuitlahac, dessen Name soviel wie &#8220;Ein großer Haufen Scheiße&#8221; bedeutete.<br />
Alle Hühner dieser Erde legen pro Jahr etwa 400.000.000.000 Eier.<br />
Der vollständige Name von Los Angeles ist &#8220;El Pueblo de Nuestra Senora la Reina de los Angeles de Porciuncula&#8221; &#8211; und kann auf 3.63% seiner Länge gekürzt werden: &#8220;L.A.&#8221;<br />
Haie sind immun gegenüber Krebs.<br />
1970 veröffentlichte eine US-Seifenfirma in der saudiarabischen Presse eine Anzeige, mit der für ein neues Seifenpulver geworben werden sollte. Links sah man einen Haufen schmutziger Wäsche, in der Mitte einen Waschbottich von Seifenschaum überkrönt, rechts einen Haufen strahlend weißer Wäsche. Da Araber von rechts nach links lesen, hatte die Anzeige keinen Erfolg.<br />
Die Seidenspringerraupe hat 11 Gehirne.<br />
Die Augen eines Esels sind so angeordnet, daß er alle vier Füße gleichzeitig sehen kann.<br />
Etwa 70% aller Lebewesen sind Bakterien.<br />
Würden die 100.000 Haare auf dem Kopf zu einem Seil geflochten, könnte das eine Last von zwölf Tonnen tragen.<br />
Ein Golfball hat 336 Einkerbungen.<br />
Der Dalmatiner ist der einzige Hund, der Gicht bekommen kann.<br />
Das Wort &#8220;Samba&#8221; bedeutet soviel wie &#8220;Nabel zusammenreiben&#8221;.<br />
Der letzte mohikanisch-sprechende Indianer starb 1933.<br />
In Albanien bedeutet kopfnicken &#8220;nein&#8221; und kopfschütteln &#8220;ja&#8221;.<br />
1877 wurde in Belgien eine Gesellschaft zur Steigerung der moralischen und geistigen Eigenschaften der Hauskatze gegründet.<br />
In Japan wurde Karate erst 1916 bekannt.<br />
77% aller Prominenten und Stars in den USA antworten auf Autogrammanfragen.<br />
Ringo Starr wurde im 2. Weltkrieg während eines Luftangriffs geboren.<br />
Man zwinkert ca. 84 Millionen mal im Jahr.<br />
1956 überquerten zum letzten Mal mehr Passagiere den Atlantik zu Schiff als per Flugzeug.<br />
Blondinen haben mehr Haar als Menschen mit dunkler Haarfarbe.<br />
Thomas Edison, der Erfinder der Glühbirne, fürchtete sich im Dunkeln.<br />
1988 wurde nach 446 Jahren ausschließlich männlicher Studentschaft mit Penelope Bell die erste Studentin zum Studium am Magdalene-College zu Cambridge zugelassen.<br />
Beethoven tauchte seinen Kopf in kaltes Wasser, bevor er komponierte.<br />
Eiscreme wurde 1620 erfunden.<br />
&#8220;James Bond&#8221; wurde zusammengesetzt aus dem Vornamen eines und dem Nachnamen eines anderen Schulkameraden von Ian Fleming, dem Autor der James Bond Werke. Die Bezeichnung &#8220;007&#8221; sind die letzten drei Ziffern der Armee-Nummer eines Mannes, den Fleming in einer Bar kennenlernte.<br />
Um ein Straußenei hartzukochen, braucht man 40 Minuten.<br />
Das Geschlecht von Schildkröten kann man an ihren Lauten erkennen: das Männchen grunzt, das Weibchen zischt.<br />
Der Gepard ist die einzige Katze, die ihre Krallen nicht einziehen kann.<br />
Die Worte &#8220;assassination&#8221; (Meuchelmord) und &#8220;bump&#8221; (stoßen, anstoßen) wurden von Shakespeer erfunden.<br />
Mexiko City versinkt pro Jahr um etwa einen Viertel Meter.<br />
Der volle Name von Barbie ist Barbara Millicent Roberts.<br />
In der Eskimosprache gibt es rund 200 Wörter, die verschiedene Arten von Schnee und seine Nutzung beschreiben.<br />
Der Mensch geht in seinem Leben ca. 160.000 Kilometer, also vier mal den Äquator entlang.<br />
Fledermäuse fliegen immer nach links, nachdem sie ihre Höhle verlassen haben.<br />
Es gibt im Englischen keinen Reim auf die Wörter &#8220;month&#8221;, &#8220;orange&#8221;, &#8220;silver&#8221; und &#8220;purple&#8221;.<br />
Tennis wurde im 11. Jahrhundert in französischen Klöstern erfunden.<br />
Der Daumennagel wächst am langsamsten, der Nagel des Mittelfingers am schnellsten.<br />
1876 starb der letzte reinrassige Tasmanier.<br />
In Island ist es gegen das Gesetz, ein Haustier zu haben.<br />
Im Laufe eines 60-jährigen Lebens hat ein Mann insgesamt fünf Jahre lang eine Erektion, während er schläft.<br />
Es ist unmöglich, mit geöffneten Augen zu niesen.<br />
Ein Känguruh kann nicht springen, solange sein Schwanz nicht den Boden berührt.<br />
Jeder Kontinent weist mindestens eine Stadt mit dem Namen Rom auf.<br />
Maine ist der einzige Stast der USA, der nur eine Silbe hat.<br />
10% des jährlichen Salzabbaus der Welt werden für die Enteisung der Straßen in den USA verwendet.<br />
Wenn sich die Weltbevölkerung uneingeschränkt mit der gegenwärtigen Wachstumsrate vermehrt, wird im Jahr 3530 die Gesamtmasse an Fleisch und Blut so groß sein wie die Gesamtmasse der Erde. Im Jahr 6826 würde sie der Gesamtmasse des derzeit bekannten Universums entsprechen.<br />
Der häufigste Vorname der Welt ist Mohammed.<br />
Schmetterlinge haben den Geschmackssinn in den Füßen.<br />
Einstein hatte berechnet, daß sich das Universum ausdehnt, hielt das aber für einen Fehler und führte eine Konstante ein, die der Ausdehnung entgegenwirkt.<br />
Der Geschwindigkeitsrekord auf dem Mond liegt bei 10,56 Meilen pro Stunde und wurde vom Lunar Rover aufgestellt.<br />
Die Römer erfanden das Türkische Bad.<br />
Brasilien hat seinen Namen von der &#8220;Brazilnut&#8221; (Paranuß), nicht andersherum.<br />
Ein schwedischer Philologe des 17. Jahrhunderts behauptete, daß Gott im Paradies schwedisch sprach, Adam dänisch und die Schlange französisch.<br />
Elefanten sind die einzigen Tiere, die nicht springen können.<br />
Laut dem Oxford English Dictionary ist &#8220;pneumonoultramicroscopicsilicovolcanoconiosis&#8221; das längste Wort der englischen Sprache.<br />
40% aller Schweden haben Familiennamen, die auf -son enden.<br />
Im November 1923, auf dem Gipfel der Inflation in Deutschland, war 1 US-Dollar 4.000.000.000.000 Mark (4 Billionen) wert.<br />
Im Amazonas leben rosa Delphine.<br />
Eine Qualle besteht zu 95% aus Wasser.<br />
Sieben Milliarden Nebelpartikel reichen gerade aus, um einen Teelöffel zu füllen.<br />
Die erste Bibelausgabe in der Sprache der Eskimos wurde 1744 in Kopenhagen gedruckt.<br />
Im alten China wurden Ärzte nur bezahlt, wenn der Patient gesund wurde.<br />
Das deutsche Wort mit den meisten Konsonanten in Folge ist Angstschweiß.<br />
Fingernägel wachsen mit 0,000000047 Zoll pro Sekunde.<br />
Wenn ein Hai sein Maul zu lange offenhält, erstickt er.<br />
Linkshänder können im allgemeinen besser mit der rechten Hand schreiben als Rechtshänder mit der linken.<br />
Um 400 vor Christus lebten in Sparta 25.000 Bürger und 500.000 Sklaven.<br />
Die Tür zu Downing Street 10 kann nur von innen geöffnet werden.<br />
Der pH-Wert von Cola liegt zwischen 2 und 3.<br />
Arles war die erste Kolonialstadt, die Caesar außerhalb Italiens gründete.<br />
Im Lauf eines Jahres werden etwa 98 Prozent der Atome im menschlichen Körper ersetzt.<br />
Alle Uhren im Film &#8220;Pulp Fiction&#8221; zeigen 4 Uhr 20 an.<br />
Während des 1. Weltkrieges wurden an die deutschen Soldaten in Feldgrau Militärkondome in Hechtgrau ausgegeben.<br />
&#8220;Amen&#8221; und &#8220;Hallelujah&#8221; sind bis zur Unkenntlichkeit verzerrte Echos ritualisierter Eselsschreie.<br />
In der Bibel werden Katzen nicht erwähnt.<br />
In Uruguay ist es verboten, sich zu duellieren, außer man ist registrierter Blutspender.<br />
Innerhalb der letzten 3.500 Jahre gab es insgesamt nur 230 Jahre ohne Krieg in der zivilisierten Welt.<br />
Im Durchschnitt hat man 1.460 Träme pro Jahr.<br />
Relativ zu seiner Größe ist der stärkste Muskel im menschlichen Körper die Zunge.<br />
James Doohan (&#8220;Scotty&#8221; aus StarTrek) fehlt ein halber Finger. In der Serie und den Filmen von StarTrek wurde dieses Manko aber durch geschickte Kameraführung perfekt überspielt.<br />
1922 starb der letzte bekannte Sängerkastrat.<br />
Die meisten tropischen Fische können in einem Aquarium überleben, das mit menschlichem Blut gefüllt ist.<br />
Der Buckingham Palast hat 602 Räume.<br />
Um 1400 war China größte Seemacht auf Erden, vor Venedig und Portugal.<br />
Der menschliche Körper enthält genügend Eisen, um daraus eine Stange zu fertigen, die stark genung ist, um eben diesen Körper zu tragen.<br />
Die Nationalhymne von Griechenland umfaßt 158 Strophen. Kein Grieche kennt alle.<br />
Elvis Aron Presley hatte einen Zwillingsbruder namens Garon, der bei der Geburt starb. Elvis` zweiter Vorname ist in Gedenken an ihn.<br />
Menschen und Delphine sind die einzigen Spezies, die Sex zum Vergnügen machen.<br />
1740 wurde in Frankreich eine Kuh der Zauberei für schuldig befunden und gehenkt.<br />
Der Durchschnittsmensch lacht 15 mal am Tag.<br />
Erst 1949 erhielten Autos Zündschlüssel.<br />
Durch ein Erdbeben am 16. Dezember 1811 floss der Mississippi rückwärts.<br />
Die stärkste Festung der Christenheit, Graz, konnte 1809 nicht einmal von Napoleons Soldaten eingenommen werden.<br />
Termiten fressen sich doppelt so schnell durch einen Baum, wenn sie Rockmusik hören.<br />
1750 gab Mathias Etenhueber ein Blatt heraus, in dem sich alle Meldungen reimten.<br />
1964 sprach ein US-Gericht einer Frau 50.000 Dollar Schmerzensgeld zu, die geklagt hatte, ein Unfall in einem öffentlichen Verkehrsmittel habe sie zur Nymphomanin gemacht.<br />
Die elektrische Glühlampe hat vor Edison bereits der Deutsche Heinrich Goebel erfunden.<br />
Die Große Oktoberrevolution in Rußland 1917 fand im November statt.<br />
Sellerie hat negative Kalorien: Es kostet mehr Kalorien, eine Stange Sellerie zu essen, als es einbringt.<br />
Ratten können sich nicht übergeben.<br />
Fortschritt wäre, wenn aus Smog und Sex wieder Luft und Liebe würden.<br />
Nach den Gewerben der Fernhändler und der Spione ist das der Freudenmädchen das drittälteste.<br />
Die USA neigen dazu, alle Kommunismus-feindlichen Reden für demokratisch zu halten.<br />
Die 10 Gebote zählen 279 Wörter, die Unabhängigkeitserklärung der 13 nordamerikanischen Staaten 1776 zählt 300 Wörter, die EU-Verordnung über den Import von Karamel-Bonbons 1981 besteht aus 25.911 Wörtern.<br />
In Amerika verletzen sich jedes Jahr rund 55.700 Menschen an Schmuck.<br />
Man kann eine Kuh die Treppen hoch führen, aber nicht runter.<br />
1571 fand vor Lepanto die letzte Seeschlacht mit geruderten Schiffen statt.<br />
Pro Woche werden 10.000 neue Chemikalien synthetisiert.<br />
Verheiratete Männer, unabhängig von Rasse, Konfession und Alter, schlafen meist auf der rechten Seite des Bettes (vom Kopfende aus betrachtet). Geschiedene Männer wechseln oft auf die linke Seite.<br />
Das längste einsilbige Wort der englischen Sprache ist &#8220;screeched&#8221;.<br />
1896 waren Großbritannien und Sansibar für 38 Minuten im Krieg.<br />
315 gab es in Rom 144 öffentliche Toiletten.<br />
20% aller Autounfälle in Schweden werden durch Elche verursacht.<br />
Zwei von drei Langstreckenläufern denken beim Laufen an Sex; nur einer von elf denkt beim Sex ans Laufen.<br />
In Japan steht eine Nachbildung des Eiffelturms, die 34 Meter höher ist als das Original.<br />
Der Ton, in dem die meisten amerikanischen Autohupen tuten, ist ein F.<br />
Die meisten Giraffen sind bisexuell.<br />
1973 wurde der schwedische Süßwarenfabrikant Roland Ohisson von Falkenberg in einem Sarg aus reiner Schokolade beerdigt.<br />
Um 1800 stellte China rund 30% der gesamten Brutto-Weltproduktion her.<br />
In der Geschichte der letzten 5000 Jahre sind rund 14.500 Kriege dokumentiert, darunter allein nach 1945 ca. 150, bei denen schätzungsweise 50 Millionen Menschen das Leben verloren, knapp 10% davon waren beteiligte Soldaten.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/weisheiten-die-keiner-braucht/">Weisheiten, die keiner braucht</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Karl-Heinz Söhler</title>
		<link>/blog/karl-heinz-soehler/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Jan 2004 10:58:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Weisheiten]]></category>
		<category><![CDATA[Texte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=167</guid>

					<description><![CDATA[<p>Wundersch&#246;ne Gedichte &#252;ber Menschen und ihren Eigenarten. Karl-Heinz S&#246;hler wurde 1923 in Hamburg geboren und war hauptberuflich Versicherungsmakler. Seine Gedichte sind ebenso heiter und vergn&#252;glich, wie sinnreich und tiefgr&#252;ndig.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/karl-heinz-soehler/">Karl-Heinz Söhler</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Wunderschöne Gedichte über Menschen und ihren Eigenarten. Karl-Heinz Söhler wurde 1923 in Hamburg geboren und war hauptberuflich Versicherungsmakler. Seine Gedichte sind ebenso heiter und vergnüglich, wie sinnreich und tiefgründig.</p>



<p>Ein jeder hat, so hört man sagen,<br>im Leben seine Last zu tragen.<br>Dagegen ist nichts einzuwenden:<br>Der eine trägt sie in den Händen.<br>Der andere &#8211; über plattem Schopf -,<br>der balanciert sie auf dem Kopf.<br>Der dritte mit gebeugtem Rücken<br>lässt sich von ihr zu Boden drücken.<br>Wo man sich müht, ist unerheblich,<br>denn keine Mühe ist vergeblich.<br>Entscheidend ist nicht, was man trägt,<br>nur wie man sich damit bewegt.</p>



<p>Der fortschrittliche Mensch hat es entdeckt:<br>Er möchte alles sein &#8212; nur nicht perfekt.<br>Die Perfektion erwarten umgekehrt<br>wir von anderen, und zwar gediegen,<br>vom Taxifahrer, der uns grade fährt,<br>und vom Piloten, mit dem wir fliegen.</p>



<p>Der Mensch ist in der Gegenwart<br>in Technik manchmal so vernarrt,<br>dass ihn kaum der Verdacht befällt,<br>ob sie nicht ihn zum Narren hält.</p>



<p>So mancher redet wild von Zwängen,<br>er möchte dauernd Fesseln sprengen<br>und unterscheidet blind im Drang<br>nur nicht Erfordernis und Zwang.</p>



<p>Es kann doch manches Mal erbosen,<br>wie Menschen sich die Nase stoßen,<br>nur weil sie sich nicht darum scherten,<br>die Schrammen andrer zu verwerten!</p>



<p>Es ist ein uralter Zopf,<br>und doch bringt er uns täglich neu zum Stutzen:<br>Wie wenig Menschen ihren Kopf<br>zu seinem eigentlichen Zweck benutzen.</p>



<p>Was bliebe reizvoll noch an userm Leben,<br>würde Erfahrung uns &#8212; vorweggegeben?</p>



<p>Es grämte sich ein Mensch zur Qual:<br>Er sah die Welt als Jammertal,<br>bis er erstaunt den Fehler fand:<br>Es war der Punkt, auf dem er stand.<br>Er ging nur ein paar Schritte weiter &#8212;<br>und plötzlich schien sie ihm ganz heiter.</p>



<p>Warum ich nicht dagegen boxe,<br>wenn jemand sagt, ich sei ein Ochse?<br>Mich zu verteidigen wär&#8217; schlecht:<br>Nach seiner Meinung &#8212; hat er recht.</p>



<p>Wenn&#8217;s alte Jahr erfolgreich war,<br>Mensch freue dich auf&#8217;s neue,<br>und war es schlecht,<br>ja, dann erst recht.</p>



<p>Aus Sparsamkeit bin ich dagegen,<br>mich über andere aufzuregen,<br>und suche es mir einzuschärfen:<br>Das kostet schließlich <strong>meine</strong> Nerven</p>



<p><a href="https://amzn.to/3I6Yfe0">https://amzn.to/3I6Yfe0</a></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/karl-heinz-soehler/">Karl-Heinz Söhler</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lesestudie</title>
		<link>/blog/lesestudie/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Sep 2003 08:54:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Weisheiten]]></category>
		<category><![CDATA[Texte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=133</guid>

					<description><![CDATA[<p>Einfach nur schnell und ohne zu z&#246;gern durchlesen. Nicht wundern, nur staunen!</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/lesestudie/">Lesestudie</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Einfach nur schnell und ohne zu z&ouml;gern durchlesen. Nicht wundern, nur staunen!<br /><P>Luat eienr Stduie der Cambrdige Unievrsti&auml;t speilt es kenie Rlloe in welcehr Reiehnfogle die Buhcstbaen in eniem Wrot vorkmomen, die eingzie whctige Sahce ist, dsas der ertse und der lettze Buhcstbaen stmimt. Der Rset knan in eienm v&ouml;lilegen Duchrienanedr sein und knan trtozedm prboelmols gelseen wreden. Das ist, weil das menchsilche Ague nicht jeedn Buhcstbaen liset.<BR>Ertsuanlcih, nihct?</P><P>Heir hat sich ncoh jeamnd Gdekanen gmaehct: </P><P><A href="http://www.heise.de/tp/deutsch/special/auf/15701/1.html" Target="_blank">http://www.heise.de/tp/deutsch/special/auf/15701/1.html</A></P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/lesestudie/">Lesestudie</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gesammeltes</title>
		<link>/blog/gesammeltes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Aug 2003 22:29:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Weisheiten]]></category>
		<category><![CDATA[Texte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=115</guid>

					<description><![CDATA[<p>Weisheiten und Sinnspr&#252;che von A bis Z</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/gesammeltes/">Gesammeltes</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Weisheiten und Sinnsprüche von A bis Z</p>
<p>Seitdem wir<strong> perfekt</strong> sind, hält sich unsere <strong>Arroganz</strong> in Grenzen.</p>
<p><strong>95% aller Computerprobleme befinden sich zwischen Tastatur und Stuhl.</strong></p>
<p>&#8220;Gerne der Zeiten gedenk ich, da alle Glieder gelenkig &#8211; bis auf eins.<br />
Doch die Zeiten sind vorüber, steif geworden alle Glieder &#8211; bis auf eins.&#8221;<br />
(J. W. von Goethe)</p>
<p>Zwei Dinge sind unendlich: das <span style="color: #fb2412;">Universum </span>und die menschliche <span style="color: #008952;">Dummheit</span>, aber bei dem Universum bin ich mir noch nicht ganz sicher. (Albert Einstein)</p>
<p>“ignoranti quem portum petat nullus suus ventus est” – Lucius Annaeus Seneca<br />
(Wer den Hafen nicht kennt, in den er segeln will, für den ist kein Wind günstig)</p>
<p><strong>&#8220;80 Prozent der Zitate im Internet sind frei erfunden.&#8221; (Abraham Lincoln)</strong></p>
<p><span style="color: #008952;">Normale Menschen</span> wundern sich, warum in der Welt so viel schief läuft.<br />
<span style="color: #fb2412;">Programmierer</span> wundern sich, warum alles so gut funktioniert.</p>
<p><strong><span style="color: #fb2412;">Wir haben keine Zeit für Abkürzungen.</span> </strong>(Hugo Kückelhaus)</p>
<p><em>„Stell Dir eine Stahlkugel vor, die so groß ist wie die Erde. Und eine Fliege, die sich einmal in einer Million Jahren darauf niederläßt. Wenn die Stahlkugel durch die damit verbundene Reibung aufgelöst ist, dann &#8230; ja dann &#8230; hat die Ewigkeit noch nicht einmal begonnen!” (David Lodge, &#8220;The Picturegoers&#8221;, 1993)</em></p>
<p><strong>Freundin</strong>: &#8220;Kannst du mich abholen, Auto geht nicht mehr, steh auf einem Rastplatz.&#8221;<br />
<strong>Ich</strong>: &#8220;Welcher Rastplatz denn?&#8221;<br />
<strong>Freundin</strong>: &#8220;Ähm Moment: Rastplatz Bitte sauberhalten!&#8221;</p>
<p>Manchmal ist man die <span style="color: #fb2412;">Windschutzscheibe</span> &#8211;<br />
manchmal ist man das <span style="color: #008952;">Insekt.</span> (Mark Knopfler)</p>
<p>Das Gute am Internet ist, dass jeder ungefiltert seine Meinung schreiben kann. Das Schlimme, dass es auch jeder macht. (unbekannt)</p>
<p><strong>In Wirklichkeit ist die Realität ganz anders!</strong></p>
<p>Manche Menschen benutzen ihre Intelligenz zum Komplizieren, manche zum Vereinfachen! (Erich Kästner)</p>
<p><em>Einmal dachte ich, ich hätte unrecht.<br />
Aber ich hatte mich ausnahmsweise getäuscht.</em></p>
<p>Manche Menschen benutzen ihre <span style="color: #008952;"><strong>Intelligenz</strong></span> zum Komplizieren,<br />
manche zum Vereinfachen! (Erich Kästner)</p>
<p>Irgend etwas läuft verkehrt: Am Muttertag hat selbst der kleinste Blumenladen geöffnet, aber am Vatertag kein einziger Baumarkt! (Enno Wulff)</p>
<p><strong>Ich</strong> muß Politik und Krieg studieren, damit meine Söhne die Freiheit haben, Mathematik und Philosophie zu studieren.<br />
<strong>Meine Söhne</strong> sollten Mathematik und Philosophie studieren, außerdem Geographie, Naturgeschichte, Schiffbau, Navigation, Handel und Landwirtschaft, damit sie ihren <strong>Kindern </strong>das Recht geben, Malerei, Poesie, Musik, Architektur, Dekoration und Porzellan zu studieren. (John Adams)</p>
<p>Gegenüber der Fähigkeit, <span style="color: #fb2412;">die Arbeit eines einzigen Tages</span> sinnvoll zu ordnen, ist alles andere im Leben ein <span style="color: #fb2412;">Kinderspiel</span>. (Johann Wolfgang von Goethe)</p>
<p><span style="color: #f49047;">König Ludwig XI</span>. von Frankreich zu seinem Küchenjungen:<br />
&#8220;Wieviel Lohn bekommst du?&#8221;<br />
Küchenjunge: &#8220;Kost und Kleidung.&#8221;<br />
König: &#8220;Sonst nichts?&#8221;<br />
Küchenjunge: &#8220;Hast du mehr?&#8221;</p>
<p>Der russischen <span style="color: #f49047;">Kaiserin Elisabeth </span>entfleuchte während einer Audienz ein rückwärtiger Ton. Ein anwesender russischer Seeoffizier fiel sofort auf die Knie und bat seine Herrscherin um Verzeihung. Diese ernannte ihn postwendend zum Admiral. Nach dem Empfang gab die Zarin diese Erklärung: &#8220;Ein Mann, der einen ungünstigen Wind so zu nutzen weiss, verdient Admiral zu sein!&#8221;</p>
<p>Gott, gib mir die <span style="color: #f49047;">Kraft</span>, das zu ändern, was ich ändern kann,<br />
die <span style="color: #f49047;">Gelassenheit</span>, das zu akzeptieren, was ich nicht ändern kann<br />
und die <span style="color: #f49047;">Weisheit</span>, beides voneinander zu unterscheiden!</p>
<p>Jeder Fehler erscheint unglaublich <strong>dumm</strong>, wenn andere ihn begehen.<br />
(G.C. Lichtenberg)</p>
<p>We have done so much<br />
For so long<br />
With so little<br />
We are now qualified<br />
To do Anything<br />
With nothing!<br />
(Englischer Sinnspruch)</p>
<p>We, the willing<br />
Led by the unknowing<br />
Are doing the impossible<br />
For the ungrateful.</p>
<p>Die Würde des Menschen ist kein Konjunktiv.</p>
<p>Only the desinterested examiner can clearly see in women&#8217;s hearts.<br />
(E. De Amicis)</p>
<p>Das <span style="color: #f49047;">Neue</span> bedarf keiner Wertmaßstäbe der Vernunft,<br />
sonst wird es am <span style="color: #f49047;">Alten</span> gemessen.</p>
<p>Manch einer gilt als <strong>mutig</strong>, nur weil er <strong>Angst</strong> hatte, davon zu laufen.</p>
<p>Wenn die Gefahr weit weg ist, ist es leicht, mutig zu sein.<br />
(Aesop, auch Aisopos, um 550 v. Chr.)</p>
<p>Es ist sonderbar, daß nur <span style="color: #f49047;">außerordentliche Menschen</span> die Entdeckungen machen, die nachher so leicht und simpel scheinen. Dieses setzt voraus, daß die simpelsten oder wahren Verhältnisse der Dinge zu bemerken, sehr <span style="color: #f49047;">tiefe Kenntnisse</span> nötig sind.<br />
(Georg Christoph Lichtenberg, 1742-1799, Universalgelehrter, Aphoristiker)</p>
<p>A kiss is a lovely trick designed by nature to stop speech when words become superfluous. (Ingrid Bergman)</p>
<p>Die meisten Menschen wenden mehr Zeit und Kraft daran, um Probleme herumzureden, als sie anzupacken. (Henry Ford)</p>
<p>Ein <span style="color: #f49047;">Geheimnis des Erfolges </span>ist, den Standpunkt des anderen zu verstehen.<br />
(Henry Ford)</p>
<p>Es gibt mehr Leute, die <span style="color: #f49047;">kapitulieren</span>, also solche, die <span style="color: #f49047;">scheitern</span>. (Henry Ford)</p>
<p>Unsere <span style="color: #f49047;">Fehlschläge </span>sind lehrreicher als unsere <span style="color: #f49047;">Erfolge</span>. (Henry Ford)</p>
<p>Wer nicht mehr wirbt um Geld zu Sparen &#8211;<br />
kann genausogut die Uhr anhalten um Zeit zu sparen.</p>
<p>Wir meinen die Natur zu <span style="color: #f49047;">beherrschen</span>, aber wahrscheinlich hat sie sich nur an uns <span style="color: #f49047;">gewöhnt</span>. (Karl Heinrich Waggerl)</p>
<p>Wer die <span style="color: #f49047;">ZUKUNFT</span> fürchtet, verdirbt sich die <span style="color: #f49047;">GEGENWART</span>.<br />
(Lothar Schmidt, dt. Aphoristiker)</p>
<p>Zum <span style="color: #f49047;">Abbau </span>der Bürokratie fehlen uns einfach die nötigen Beamten.<br />
(Karl Farkas, 1893-1971, österr. Kabarettist)</p>
<p><span style="color: #f49047;">PERSÖNLICHKEIT</span> ist,<br />
was übrig bleibt,<br />
wenn man Ämter,<br />
Orden und Titel von<br />
einer Person abzieht.</p>
<p>Es ist nicht <span style="color: #f49047;">wenig Zeit</span>, die wir nicht haben,<br />
sondern es ist <span style="color: #f49047;">viel Zeit</span>, die wir nicht nützen.<br />
(Seneca, 4 v. Chr. &#8211; 65 n. Chr, röm. Philosoph)</p>
<p><span style="color: #f49047;">Fremde Fehler</span> beurteilen wir als Staatsanwälte, die <span style="color: #f49047;">eigenen</span> als Verteidiger.<br />
(Aus Brasilien)</p>
<p>Männer, die behaupten,<br />
sie seien die <span style="color: #f49047;">uneingeschränkten Herren im Haus</span>,<br />
lügen auch bei anderen Gelegenheiten.<br />
(Mark Twain, 1835 &#8211; 1910, amerik. Schriftsteller)</p>
<p><span style="color: #f49047;">Fleiß</span> für die falschen Ziele ist noch schädlicher, als <span style="color: #f49047;">Faulheit</span> für die richtigen.<br />
(Peter Bamm, 1897 &#8211; 1975, dt. Schriftsteller)</p>
<p>Leben wird <strong>vorwärts </strong>gelebt, aber <strong>rückwärts</strong> verstanden.</p>
<p>Man erzieht durch das, was man sagt,<br />
mehr noch durch das, was man tut,<br />
am meisten durch das, was man ist.<br />
(Ignatius, um 100 n. Chr., Bischof von Antiochien)</p>
<p>Die beste Tarnung ist die Wahrheit &#8211; <strong>die glaubt einem keiner</strong>!<br />
(Max Frisch, 1911 &#8211; 1991, schweizer Schriftsteller)</p>
<p>Der <strong>wahrhaft Edle </strong>predigt nicht, was er tut,<br />
bevor er nicht getan hat, was er predigt.<br />
(Konfuzius, um 551 &#8211; 471 v. Chr., chin. Philosoph)</p>
<p><span style="color: #f49047;">Höflichkeit </span>ist wie ein Luftkissen.<br />
Es mag wohl nichts darin sein,<br />
aber es mildert die Stöße des Lebens.<br />
(Arthur Schopenhauer, 1788 &#8211; 1860, dt. Philosoph)</p>
<p>Was den Menschen vom Tier unterscheidet sind <span style="color: #f49047;">Geldsorgen</span>.<br />
(Jules Renard, 1864 &#8211; 1910, franz. Schriftsteller)</p>
<p><strong>Wie glücklich </strong>würde mancher leben,<br />
wenn er sich um anderer Leute Sachen<br />
so wenig kümmerte, wie um seine eigenen.<br />
(Georg Christoph Lichtenberg, 1742 &#8211; 1799, dt. Philosoph)</p>
<p>Was auf den ersten Blick wie <span style="color: #f49047;">Feigheit</span> aussieht,<br />
ist möglicherweise <span style="color: #f49047;">Klugheit</span>.<br />
(Jean Giono, 1875 &#8211; 1970, franz. Schriftsteller)</p>
<p>Wer einen <strong>Fehler</strong> gemacht hat,<br />
und ihn nicht korrigiert,<br />
begeht einen zweiten.<br />
(Konfuzius, um 551 &#8211; 471 v. Chr., chin. Philosoph)</p>
<p>Das <strong>Vergnügen</strong>, Recht zu behalten,<br />
wäre unvollständig ohne das <strong>Vergnügen</strong>,<br />
andere ins Unrecht zu setzen.<br />
(Voltaire, 1694 &#8211; 1778, franz. Schriftsteller)</p>
<p><span style="color: #f49047;">Man bleibt jung</span>, so lange man noch lernen,<br />
neue Gewohnheiten annehmen und<br />
Widerspruch ertragen kann.<br />
(Marie von Ebner-Eschenbach, 1830 &#8211; 1916, österr. Schriftstellerin)</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/gesammeltes/">Gesammeltes</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dakota-Indianer</title>
		<link>/blog/dakota-indianer/</link>
					<comments>/blog/dakota-indianer/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Aug 2003 20:16:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Weisheiten]]></category>
		<category><![CDATA[Texte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=113</guid>

					<description><![CDATA[<p>Eine Weisheit der Dakota-Indianer sagt: "Wenn Du entdeckst, da&#223; Du ein totes Pferd reitest, steig ab." Doch im Berufsleben versuchen wir oft andere Strategien, nach denen wir in dieser Situation handeln...</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/dakota-indianer/">Dakota-Indianer</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Eine Weisheit der Dakota-Indianer sagt: &#8220;Wenn Du entdeckst, daß Du ein totes Pferd reitest, steig ab.&#8221; Doch im Berufsleben versuchen wir oft andere Strategien, nach denen wir in dieser Situation handeln&#8230;</p>
<ol>
<li>Wir besorgen eine stärkere <span style="color: #f49047;"><strong>Peitsche</strong></span>.</li>
<li>Wir wechseln die <span style="color: #f49047;"><strong>Reiter</strong></span>.</li>
<li>Wir sagen: &#8220;So haben wir das Pferd doch immer geritten.&#8221;</li>
<li>Wir gründen einen <span style="color: #f49047;"><strong>Arbeitskreis</strong></span>, um das Pferd zu analysieren.</li>
<li>Wir besuchen andere <span style="color: #f49047;"><strong>Orte</strong></span>, um zu sehen, wie man dort tote Pferde reitet.</li>
<li>Wir erhöhen die <span style="color: #f49047;"><strong>Qualitätsstandards</strong></span> für den Beritt toter Pferde.</li>
<li>Wir bilden eine <span style="color: #f49047;"><strong>Task Force</strong></span>, um das tote Pferd wiederzubeleben.</li>
<li>Wir schieben eine <span style="color: #f49047;"><strong>Trainingseinheit</strong></span> ein, um besser reiten zu lernen.</li>
<li>Wir stellen <span style="color: #f49047;"><strong>Vergleiche</strong></span> unterschiedlich toter Pferde an.</li>
<li>Wir ändern die <span style="color: #f49047;"><strong>Kriterien</strong></span>, die besagen, daß ein Pferd tot ist.</li>
<li>Wir kaufen Leute von <span style="color: #f49047;"><strong>außerhalb</strong></span> ein, um das tote Pferd zu reiten.</li>
<li>Wir schirren <span style="color: #f49047;"><strong>mehrere</strong></span> tote Pferde zusammen an, damit sie schneller werden.</li>
<li>Wir erklären: &#8220;Kein Pferd kann so tot sein, daß man es nicht noch <strong><span style="color: #f49047;">schlagen</span></strong><br />
könnte.&#8221;</li>
<li>Wir machen zusätzliche <strong><span style="color: #f49047;">Mittel</span> </strong>locker, um die Leistung des Pferdes zu<br />
erhöhen.</li>
<li>Wir machen eine <span style="color: #f49047;"><strong>Studie</strong></span>, um zu sehen, ob es billigere Berater gibt.</li>
<li>Wir <span style="color: #f49047;"><strong>kaufen</strong></span> etwas dazu, das tote Pferde schneller laufen läßt.</li>
<li>Wir <span style="color: #f49047;"><strong>erklären</strong></span>, daß unser Pferd &#8220;besser, schneller und billiger&#8221; tot ist.</li>
<li>Wir bilden einen <span style="color: #f49047;"><strong>Qualitätszirkel</strong></span>, um eine Verwendung für tote Pferde zu<br />
finden.</li>
<li>Wir überarbeiten die <span style="color: #f49047;"><strong>Leistungsbedingungen</strong></span> für tote Pferde.</li>
<li>Wir richten eine unabhängige <span style="color: #f49047;"><strong>Kostenstelle</strong></span> für tote Pferde ein.</li>
</ol>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/dakota-indianer/">Dakota-Indianer</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/dakota-indianer/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
