<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:series="https://publishpress.com/"
	>

<channel>
	<title>sap Archive - Tricktresor</title>
	<atom:link href="/blog/keywords/sap/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Tipps und Tricks zu SAP R/3</description>
	<lastBuildDate>Tue, 12 Sep 2017 09:25:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/cropped-Tricktresor-favicon-2019-32x32.png</url>
	<title>sap Archive - Tricktresor</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>ABAP2XLS</title>
		<link>/blog/abap2xls/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Feb 2014 17:00:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[AddOns]]></category>
		<category><![CDATA[ole]]></category>
		<category><![CDATA[sap]]></category>
		<category><![CDATA[zelle]]></category>
		<category><![CDATA[arbeitsblatt]]></category>
		<category><![CDATA[spreadsheet]]></category>
		<category><![CDATA[EXCEL]]></category>
		<category><![CDATA[sheet]]></category>
		<category><![CDATA[Office]]></category>
		<category><![CDATA[formatierung]]></category>
		<category><![CDATA[DOI]]></category>
		<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[farben]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=4487</guid>

					<description><![CDATA[<p>Eines der größten und beliebtesten Open Source Projekte für SAP ist zweifelsohne ABAP2XLS. Mit diesem kostenlosen Tool lassen sich einfach und im Hintergrund (!!) echte Excel-Dateien erstellen. Wer viel Excel-Dateien erstellen muss, sollte sich auf jeden Fall dieses geniale Tool anschauen!</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/abap2xls/">ABAP2XLS</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Excel-Dateien lassen sich ohne weiteres aus SAP heraus erzeugen. Es gibt die Möglichkeit, dies per <a title="OLE &amp; Excel | Tricktresor" href="https://tricktresor.com/?s=ole+excel">OLE (Object Linking and Embedding)</a> oder mittels <a title="DOI &amp; Excel | Tricktresor" href="https://tricktresor.com/?s=doi+excel">DOI (Desktop Office Integration)</a> tun. Diese beiden Methoden haben jedoch zwei große Nachteile:</p>
<ol>
<li>Die Anwendung/ Erstellung von Excel-Dateien ist recht kompliziert und aufwändig</li>
<li>Dateien können nur Online, also im Dialog mit dem Anwender erzeugt werden. Die Erzeugung von Excel-Dateien im Hintergrund ist nicht möglich.</li>
</ol>
<p><img decoding="async" class="alignleft size-medium wp-image-4488" alt="ABAP2XLS - Angry Birds" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_41_32-300x165.jpg" width="300" height="165" srcset="/wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_41_32-300x165.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_41_32.jpg 558w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<p><a title="ABAP2XLS | Homepage" href="http://ivanfemia.github.io/abap2xlsx/">ABAP2XLS</a> bildet die meisten Funktionen &#8211; und das sind sehr viele!! &#8211; mit eigenen Klassen und Methoden ab. Die Entwicklung wird von einer Gruppe sehr engagierter SAP-Programmierer stetig weiter geführt und verbessert.</p>
<p>Eine kurze Übersicht über die Funktionen und das Entwicklerteam gibt es im <a title="ABAP2XLS | SCN" href="http://scn.sap.com/community/abap/blog/2010/07/12/abap2xlsx--generate-your-professional-excel-spreadsheet-from-abap">SCN &#8211; ABAP2XLS</a>. Die Möglichkeiten sind wirklich fantastisch. Es können jede Menge Funktionen und Formatierungen vorgenommen werden.</p>
<h2>Demo-Programm</h2>
<p>Folgendes Demo-Programm zeigt, wie einfach es ist, eine Excel-Datei mithilfe von ABAP2XLS zu erzeugen:</p>
<pre>REPORT  zdemo_excel1.

DATA: lo_excel                TYPE REF TO zcl_excel,
      lo_worksheet            TYPE REF TO zcl_excel_worksheet,
      lo_hyperlink            TYPE REF TO zcl_excel_hyperlink,
      column_dimension        TYPE REF TO zcl_excel_worksheet_columndime.

CONSTANTS: gc_save_file_name TYPE string VALUE '01_HelloWorld.xlsx'.
INCLUDE zdemo_excel_outputopt_incl.

START-OF-SELECTION.
  " Creates active sheet
  CREATE OBJECT lo_excel.

  " Get active sheet
  lo_worksheet = lo_excel-&gt;get_active_worksheet( ).
  lo_worksheet-&gt;set_cell( ip_column = 'B' ip_row = 2 ip_value = 'Hello world' ).
  lo_worksheet-&gt;set_cell( ip_column = 'B' ip_row = 3 ip_value = sy-datum ).
  lo_worksheet-&gt;set_cell( ip_column = 'C' ip_row = 3 ip_value = sy-uzeit ).
  lo_hyperlink = zcl_excel_hyperlink=&gt;create_external_link( iv_url = 'http://www.abap2xlsx.org/' ).
  lo_worksheet-&gt;set_cell( ip_column = 'B' ip_row = 4 ip_value = 'Click here to visit abap2xlsx homepage' ip_hyperlink = lo_hyperlink ).

  column_dimension = lo_worksheet-&gt;get_column_dimension( ip_column = 'B' ).
  column_dimension-&gt;set_width( ip_width = 11 ).

*** Create output
  lcl_output=&gt;output( lo_excel ).</pre>
<p>Die Umfangreiche Demo-Sammlung ist in einem eigenen Show-Center untergebracht, in dem der Quelltext als auch die Ausgabe angezeigt werden:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_56_18.jpg"><img decoding="async" class="alignnone  wp-image-4489" alt="ABAP2XLS Democenter" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_56_18.jpg" width="100%" srcset="/wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_56_18.jpg 1176w, /wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_56_18-300x105.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_56_18-768x269.jpg 768w, /wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_56_18-1024x359.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1176px) 100vw, 1176px" /></a></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/abap2xls/">ABAP2XLS</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SAP-Projektgesetze</title>
		<link>/blog/sap-projektgesetze/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Feb 2008 17:30:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Weisheiten]]></category>
		<category><![CDATA[projekt]]></category>
		<category><![CDATA[gesetz]]></category>
		<category><![CDATA[axiom]]></category>
		<category><![CDATA[analyse]]></category>
		<category><![CDATA[abap]]></category>
		<category><![CDATA[fehler]]></category>
		<category><![CDATA[Texte]]></category>
		<category><![CDATA[Dokumentation]]></category>
		<category><![CDATA[Eigenentwicklungen]]></category>
		<category><![CDATA[tabelle]]></category>
		<category><![CDATA[sap]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=460</guid>

					<description><![CDATA[<p>Die vollst&#228;ndigen SAP-Projektgesetze in freier Anlehnung an Murphys Gesetze von Joachim Graf, von M. Treder. Viel Spa&#223;!</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/sap-projektgesetze/">SAP-Projektgesetze</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Die vollständigen SAP-Projektgesetze in freier Anlehnung an Murphys Gesetze von Joachim Graf, von M. Treder. Viel Spaß!</p>
<p>In freier Anlehnung an Murphys Gesetze von Joachim Graf, von M. Treder.</p>
<h2 class="head1">Generelles</h2>
<h3 class="head2">Projektplanung</h3>
<p class="text1">Durch Planung wird der Zufall zum Irrtum gemacht, d.h. glaube nicht an Wunder, verlaß dich auf sie.<br />
Schlecht geplante Projekte brauchen dreimal so lange wie geplant.<br />
Gut geplante Projekte benötigt nur viermal so lange.</p>
<h3 class="head2">SPJ-Wahn</h3>
<p>Mit genau geplanten Aktivitäten und Aufwänden, gepflegten Ressourcen- und Projektkalendern errechnet SPJ über Ausgleichsfunktionen den Projektendtermin.<br />
Gesetz der Wichtigkeit: Ein Gramm schönere Planung ist wichtiger als ein Kilo Arbeitsergebnisse.</p>
<h3 class="head2">Projektverlauf</h3>
<p>Wenn sich irgend etwas bewegt, dann in die falsche Richtung.<br />
Alles was sich nicht bewegt steht am falschen Platz.<br />
Seelenlose Dinge entziehen sich grundsätzlich jedem Zugriff.<br />
Wenn irgend etwas beschleunigt werden soll, beschleunigt sich nur das Auftreten von Problemen und Systemabstürzen.</p>
<h3 class="head2">Gestaltung systemgestützter betriebswirtschaftlicher Funktionen und<br />
Ablauforganisation</h3>
<p>Betriebswirtschaft ist die Lehre vom Geld und wie es die Gesetze der Informatik und gesundem Menschenverstand mißachtet.<br />
Informatik ist die Lehre vom Computer und wie es die Gesetze der Betriebswirtschaft und gesundem Menschenverstand mißachtet.<br />
Logik ist das Bindeglied, um mit richtigen betriebswirtschaftlichen Überlegungen zu falschen Schlußfolgerungen in der Informatik zu gelangen.</p>
<h3 class="head2">Die 80% Regeln für Geschäftsvorfälle</h3>
<p>80% der Anwender werden nur 20% der Funktionen aus den Geschäftsvorfällen anwenden.<br />
20% der Anwender benötigen die 80% der Funktionen, die die Geschäftsvorfälle nicht abdecken.<br />
Alle Teilnehmer deiner Schulung gehören mit hundertprozentiger Sicherheit zu den 20%.<br />
Die ersten 80% der Geschäftsvorfälle benötigen 80 % der eingeplanten Zeit.<br />
Die anderen 20% brauchen die restlichen 80%.<br />
Mit SAP dauert beides doppelt so lang und kostet viermal so viel.</p>
<h3 class="head2">Oktal-Erkenntnis</h3>
<p>Von je 10 Geschäftsvorfällen werden nur 8 fertiggestellt werden.</p>
<h3 class="head2">Achills-Erkenntnis</h3>
<p>Egal wie langsam sich der Endpunkt der Fertigstellung deiner Geschäftsvorfälle bewegt, du kannst den Vorsprung nicht einholen.</p>
<h3 class="head2">Axiom der Problemvermehrung</h3>
<p>In jedem Geschäftsvorfall steckt ein kleines Problem, das gerne raus will.<br />
In jedem kleinen Problem steckt ein großes, das gerne raus will.<br />
Wo überhaupt kein Problem ist, steckt ein großes, das gerne raus will.<br />
Alle Probleme bestehen aus n Gleichungen und haben n+1 Unbekannte.<br />
Folgerung: Wenn irgend jemand sagt: &#8220;Kein Problem&#8221;, dann hast du eines.</p>
<p>Erkenntnis: Mißtraue jedem, der erzählt, etwas wäre leicht zu realisieren. Es ist entweder ein Irrer, Ignorant oder Verkäufer der Software.</p>
<h3 class="head2">Dokumentation</h3>
<p>Mündliche Erklärungen von Funktionen und Abläufen sind das Papier nicht wert, auf dem sie nicht geschrieben sind.</p>
<h3 class="head2">Tautologie der Dokumentationsstandards</h3>
<p>Wenn du nicht weißt, wie dokumentiert werden soll, lies die Dokumentationsstandards</p>
<h3 class="head2">Widerlegung der Tautologie</h3>
<p>Die Dokumentationsstandards werden nicht gelesen.</p>
<h2 class="head1">ABC-FlowChart</h2>
<p>Der Unterschied zwischen Lineal mit Bleistift und ABC-FlowChart ist, daß du beide nicht vernünftig einsetzen kannst.<br />
Klickst du auf einen Kasten, um ihn zu verschieben, so wird sich seine Größe ändern.<br />
Kannst du den Kasten verschieben, dann bewegen sich auch alle anderen Symbole mit.<br />
Keiner der Vorgänge ist zu widerrufen.<br />
Kann der Vorgang widerrufen werden, so hast du zwischenzeitlich eine unsinnige Funktion ausgeführt, die widerrufen werden kann.<br />
Mit der Kurztaste ALT-D-S, an die du aus dem Winword gewöhnt bist, wolltest du Schließen, um noch einmal mit dem alten Dokument zu beginnen.<br />
Wenn du das ABC-FlowChartdiagramm ausgedruckt hast, wirst du feststellen, daß es noch nicht alles korrigiert ist.</p>
<h2 class="head1">Projektorganisation</h2>
<p>Die Summe der Intelligenz im Projekt ist konstant, die Beteiligung steigt.<br />
Die Summe des eingesetzten Organisations-Knowhows ist umgekehrt proportional zu der Zahl der den Anwendern verständlichen Abläufen und Funktionen.<br />
Die Wahrscheinlichkeit etwas zu vergessen ist direkt proportional zu &#8230;, äh,&#8230;.zu&#8230;.</p>
<h3 class="head1">Erkenntnis</h3>
<p>Inkompetenz kennt keine Grenzen von Raum und Zeit.</p>
<h3 class="head1">Postulat der Zusammenarbeit</h3>
<p>Anwender und Systementwickler werden erst vernünftig miteinander umgehen, wenn alle anderen Methoden versagt haben.</p>
<h3 class="head2">Steigerung</h3>
<p>Anwender und Systementwickler werden auch dann nicht vernünftig miteinander umgehen, wenn alle anderen Methoden versagt haben.</p>
<h3 class="head2">1. Folgerung</h3>
<p>Systementwickler sind sich darüber einig, daß ihr Leben ohne Anwender und deren unverständliche Wünsche sehr viel leichter wäre, d.h. gesegnet sei der Anwender, der nichts erwartet. Er soll nicht enttäuscht werden.</p>
<h3 class="head2">2. Folgerung</h3>
<p>Anwender sind sich darüber einig, daß ihr Leben ohne Systementwickler und deren Einwände über die Umsetzbarkeit von Systemanforderungen sehr viel leichter wäre.</p>
<h3 class="head2">Finale Ableitung</h3>
<p>Da sich also alle einig darüber sind, daß sie überflüssig sind, ist die konsequente Einführung eines computergestützten IMW der einzige Weg das System so einzustellen, daß es in der richtigen Art mißverstanden werden kann.</p>
<h3 class="head2">Definition der Arbeitsteilung</h3>
<p>Die, die können, tun<br />
Die, die nicht können, schulen<br />
Die, die nicht schulen können, planen<br />
Die, die nicht schulen oder planen können, entwickeln<br />
Die, die nicht entwickeln können, erarbeiten Richtlinien für die Entwickler</p>
<h3 class="head2">Erkenntnis aus der Arbeitsteilung</h3>
<p>Tu etwas zur Lösung der Probleme und man wird sich an dich erinnern, wenn es wieder Probleme gibt. Vorher wirst du nicht gefragt werden.</p>
<h2 class="head1">SAP-Standardsoftware</h2>
<p>SAP setzt sich aus 5% Fehlfunktionen und 95% in ABAP/4 und Assembler codierter Heimtücke zusammen.<br />
Die Möglichkeit SAP über Tabellen falsch einzustellen optimiert dieses Verhältnis zu 95% Fehlfunktionen und 95% Heimtücke.<br />
Die verbleibenden 10%, die zu einer zweihundertprozentigen Fehlersicherheit fehlen, werden durch unvollständige oder falsche Dokumentation wettgemacht.</p>
<h3 class="head1">Gesetz der komplexen Systeme</h3>
<p>SAP ist ein komplexes System.<br />
Komplexe Systeme neigen zu komplexen Fehlern.<br />
Einfache Systeme hingegen neigen zu komplexen Fehlern.<br />
In komplexen Systemen gibt es keine Relation zwischen Daten und anwendbaren Funktionen.</p>
<h3 class="head1">Analyse</h3>
<p>Was wäre, wenn Gott wirklich gewollt hätte, das SAP einfach einzuführen ist.</p>
<h3 class="head1">Das Tabellen-Axiom</h3>
<p>Jede Tabelle, die richtig eingestellt ist, wird früher oder später verstellt.</p>
<h3 class="head1">Verschärfung des Tabellen-Axioms</h3>
<p>Alles wird früher verstellt.<br />
Die Tabelle ist nicht über die 990t geschützt und wird zum ungünstigsten Zeitpunkt verstellt.<br />
Die alte Tabelleneinstellung ist entweder gelöscht oder überschrieben und nicht im F-Dokument oder FB90 dokumentiert.<br />
Jede unsinnige Einstellung wurde sofort dokumentiert.<br />
Die Entwickler, die die Tabelle eingestellt oder verstellt haben, erinnern sich nicht mehr an die richtigen Einstellungen.<br />
Wenn sie sich doch erinnern, ist die Erinnerung falsch und es kostet einen Manntag dies festzustellen. Damit hat man aber immer noch nicht die richtige Einstellung.</p>
<h3 class="head1">Übergang zum großen Funktionsschwindel</h3>
<p>Der Fehler wird sofort als neue Funktion verkauft.</p>
<h2 class="head1">Realisierung</h2>
<h3 class="head2">Das Programmier-Paradigma</h3>
<p>Durch den Einsatz von Standardsoftware erübrigen sich Eigenentwicklungen.</p>
<h3 class="head2">Ableitung</h3>
<p>Systementwickler sind für die Einführung von Standardsoftware überflüssig.</p>
<h3 class="head2">1. Folgerung</h3>
<p>SAP liefert den Quellcode und eine Entwicklungsumgebung aus.</p>
<h3 class="head2">2. Folgerung</h3>
<p>SAP bietet Kurse zur Ausbildung von Systementwicklern an.</p>
<h3 class="head2">Erkenntnis</h3>
<p>Jede Firma ist gleich oder die reale Welt ist nur ein Spezialfall des SAP-Modells.</p>
<p>Systementwickler wären die letzten, die ihre Systeme einsetzen.</p>
<p>Wenn ein Fehler entdeckt und beseitigt wurde, wird festgestellt, daß es kein Fehler war.</p>
<p>Anwenderfreundlichkeit ist das entgegenkommende, höfliche und duldsame Verhalten des Anwenders gegenüber dem unflexiblen und rätselhaften Verhalten von IV-Systemen.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/sap-projektgesetze/">SAP-Projektgesetze</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
