<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:series="https://publishpress.com/"
	>

<channel>
	<title>tao Archive - Tricktresor</title>
	<atom:link href="/blog/keywords/tao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Tipps und Tricks zu SAP R/3</description>
	<lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2014 07:17:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/cropped-Tricktresor-favicon-2019-32x32.png</url>
	<title>tao Archive - Tricktresor</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>The Tao Of Programming ~ English Version</title>
		<link>/blog/english-version/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Mar 2004 01:05:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Office]]></category>
		<category><![CDATA[tao]]></category>
		<category><![CDATA[Tree]]></category>
		<category><![CDATA[Editor]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=220</guid>

					<description><![CDATA[<p>Die englische Version des "Tao of Programming"</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/english-version/">The Tao Of Programming ~ English Version</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Die englische Originalversion des &#8220;Tao Of Programming&#8221;</p>
<p class="head1" align="center">The  Tao  Of  Programming</p>
<p class="text1" align="center">Translated   By Geoffrey James</p>
<p class="head1" align="center">Table of Contents</p>
<p class="text1">Book  1   &#8212;   The Silent Void</p>
<p>Book  2   &#8212;   The Ancient Masters</p>
<p>Book  3   &#8212;   Design</p>
<p>Book  4   &#8212;   Coding</p>
<p>Book  5   &#8212;   Maintenance</p>
<p>Book  6   &#8212;   Management</p>
<p>Book  7   &#8212;   Corporate Wisdom</p>
<p>Book  8   &#8212;   Hardware and Software</p>
<p>Book  9   &#8212;   Epilogue</p>
<p class="head1" align="center">The Silent Void  &#8211; Book One</p>
<p align="left">                   Thus spake the master programmer:<br />
&#8220;When you have learned to snatch the error code from the trap<br />
frame, it will be time for you to leave.&#8221;</p>
<p align="left">                                  1.1</p>
<p> Something mysterious is formed, born in the silent void. Waiting alone<br />
and unmoving, it is at once still and yet in constant motion. It is<br />
the source of all programs. I do not know its name, so I will call it<br />
the Tao of Programming.</p>
<p>If the Tao is great, then the operating system is great. If the<br />
operating system is great, then the compiler is great. If the compiler<br />
is great, then the application is great. The user is pleased and their<br />
is harmony in the world.</p>
<p>The Tao of Programming flows far away and returns on the wind of<br />
morning.</p>
<p>1.2</p>
<p>The Tao gave birth to machine language. Machine language gave birth to<br />
the assembler.</p>
<p>The assembler gave birth to the compiler. Now their are ten thousand<br />
languages.</p>
<p>Each language has its purpose, however humble. Each language expresses<br />
the Yin and Yang of software. Each language has its place within the<br />
Tao.</p>
<p>But do not program in COBOL if you can avoid it.</p>
<p>1.3</p>
<p>In the beginning was the Tao. The Tao gave birth to Space and Time.<br />
Therefore Space and Time are Yin and Yang of programming.</p>
<p>Programmers that do not comprehend the Tao are always running out of<br />
time and space for there programs. Programmers that comprehend the<br />
Tao always have enough time and space to accomplish their goals.</p>
<p>How could it be otherwise?</p>
<p>1.4</p>
<p>The wise programmer is told about Tao and follows it. The average<br />
programmer is told about Tao and searches for it. The foolish<br />
programmer is told about Tao and laughs at is.</p>
<p>If it were not for laughter, there would be no Tao.</p>
<p>The highest sounds are hardest to hear. Going forward is a way to<br />
retreat. Great talent shows itself late in life. Even a perfect<br />
program still has bugs.</p>
<p class="head1" align="center">The Ancient Masters &#8211; Book Two</p>
<p>                   Thus Spake the Master Programmer:<br />
&#8220;After three days without programming, life becomes meaningless.&#8221;</p>
<p>2.1</p>
<p>The programmers of old were mysterious and profound. We cannot fathom<br />
their thoughts, so all we do is describe their appearance.</p>
<p>Aware, like a fox crossing the water. Alert, like a general on the<br />
battlefield. Kind, like a hostess greeting her guests. Simple, like<br />
uncarved blocks of wood. Opaque , like black pools in darkened caves.</p>
<p>Who can tell the secrets of their hearts and minds?</p>
<p>The answer exists only in Tao.</p>
<p>2.2</p>
<p>Grand Master Turing once dreamed that he was a machine. When he awoke<br />
he exclaimed:</p>
<p>&#8220;I don&#8217;t know whether I am Turing dreaming that I am a machine,<br />
or a machine dreaming that I am Turing!.&#8221;</p>
<p>2.3</p>
<p>A programmer from a very large computer company went to a software<br />
conference and then returned to report to his manager, saying: &#8220;What<br />
sort of programmers work for other companies? They behaved badly and<br />
were unconcerned with appearances.  There hair was long and unkept<br />
and their clothes were wrinkled and old. They crashed out hospitality<br />
suite and they made rude noises during my presentation.&#8221;</p>
<p>The manager said: &#8220;I should have never sent you to the conference.<br />
Those programmers live beyond the physical world. They consider life<br />
absurd, an accidental coincidence. They come and go without knowing<br />
limitations. Without a care, they live only for their programs. Why<br />
should they bother with social conventions?</p>
<p>They are alive within the Tao.&#8221;</p>
<p>2.4</p>
<p>A novice asked the Master: &#8220;Here is a programmer that never designs,<br />
documents or tests his programs. Yet all who know him consider him<br />
one of the best programmer in the world. Why is this?&#8221;</p>
<p>The Master replies: &#8220;That programmer has mastered the Tao. He has<br />
gone beyond the need for design; he does not become angry when the<br />
system crashes, but accepts the universe without concern. He has gone<br />
beyond the need for documentation; he no longer cares if anyone else<br />
sees his code. He has gone beyond the need for testing; each of his<br />
programs are perfect within themselves, serene and elegant, their<br />
purpose self-evident.  Truly, he has entered the mystery of Tao.&#8221;</p>
<p class="head1" align="center">Design &#8211; Book Three</p>
<p>                   Thus spake the Master Programmer:<br />
&#8220;When the program is being tested, it is too late to make design<br />
changes.&#8221;</p>
<p>3.1</p>
<p>There once was a man who went to a computer trade show.  Each day as<br />
he entered, the man told the guard at the door:</p>
<p>&#8220;I am a great thief, renowned for my feats of shoplifting. Be<br />
forewarned, for this trade show shall not escape unplundered.&#8221;</p>
<p>This speech disturbed the guard greatly, because there were millions<br />
of dollars of computer equipment inside, so he watched the man<br />
carefully. But the man merely wandered from booth to booth, humming<br />
quietly to himself.</p>
<p>When the man left, the guard took him aside and searched his clothes,<br />
but nothing was to be found.</p>
<p>On the next day of the trade show, the man returned and chided the<br />
guard saying: &#8220;I escaped with a vast booty yesterday, but today will<br />
be even better.&#8221; So the guard watched him ever more closely, but to<br />
no avail.</p>
<p>On the final day of the trade show, the guard could restrain his<br />
curiosity no longer. &#8220;Sir Thief,&#8221; he said, &#8220;I am so perplexed, I<br />
cannot live in peace. Please enlighten me. What is it that you are<br />
stealing?&#8221;</p>
<p>The man smiled. &#8220;I am stealing ideas,&#8221; he said.</p>
<p>3.2</p>
<p>There once was a master programmer who wrote unstructured programs. A<br />
novice programmer, seeking to imitate him, also began to write<br />
unstructured programs. When the novice asked the master to evaluate<br />
his progress, the master criticized him for writing unstructured<br />
programs, saying &#8220;What is appropriate for the master is not<br />
appropriate for the novice. You must understand Tao before<br />
transcending structure.&#8221;</p>
<p>3.3</p>
<p>There was once a programmer who was attached to the court of the<br />
warlord of Wu. The warlord asked the programmer: &#8220;Which is easier to<br />
design: an accounting package or an operating system?&#8221;</p>
<p>&#8220;An operating system,&#8221; replied the programmer.</p>
<p>The warlord uttered an exclamation of disbelief. &#8220;Surely an<br />
accounting package is trivial next to the complexity of an operating<br />
system,&#8221; he said.</p>
<p>&#8220;Not so,&#8221; said the programmer, &#8220;when designing an accounting package,<br />
the programmer operates as a mediator between people having different<br />
ideas: how it must operate, how its reports must appear, and how it<br />
must conform to the tax laws. By contrast, an operating system is not<br />
limited by outside appearances. When designing an operating system,<br />
the programmer seeks the simplest harmony between machine and ideas.<br />
This is why an operating system is easier to design.&#8221;</p>
<p>The warlord of Wu nodded and smiled. &#8220;That is all good and well, but<br />
which is easier to debug?&#8221;</p>
<p>The programmer made no reply.</p>
<p>3.4</p>
<p>A manager went to the master programmer and showed him the<br />
requirements document for a new application. The manager asked the<br />
master: &#8220;How long will it take to design this system if I assign five<br />
programmers to it?&#8221;</p>
<p>&#8220;It will take one year,&#8221; said the master promptly.</p>
<p>&#8220;But we need this system immediately or even sooner! How long will it<br />
take if I assign ten programmers to it?&#8221;</p>
<p>The master programmer frowned. &#8220;In that case, it will take two<br />
years.&#8221;</p>
<p>&#8220;And what if I assign a hundred programmers to it?&#8221;</p>
<p>The master programmer shrugged. &#8220;Then the design will never be<br />
completed,&#8221; he said.</p>
<p class="head1" align="center">Coding &#8211; Book Four</p>
<p>                    Thus spake the master programmer:<br />
&#8220;A well-written program is its own heaven; a poorly-written<br />
program is its own hell.&#8221;</p>
<p>4.1</p>
<p>A program should be light and agile, its subroutines connected like a<br />
string of pearls. The spirit and intent of the program should be<br />
retained throughout. There should be neither too little or too much,<br />
neither needless loops nor useless variables, neither lack of<br />
structure nor overwhelming rigidity.</p>
<p>A program should follow the &#8216;Law of Least Astonishment&#8217;. What is this<br />
law? It is simply that the program should always respond to the user<br />
in the way that astonishes him least.</p>
<p>A program, no matter how complex, should act as a single unit. The<br />
program should be directed by the logic within rather than by outward<br />
appearances.</p>
<p>If the program fails in these requirements, it will be in a state of<br />
disorder and confusion. The only way to correct this is to rewrite<br />
the program.</p>
<p>4.2</p>
<p>A novice asked the master: &#8220;I have a program that sometime runs and<br />
sometimes aborts. I have followed the rules of programming, yet I am<br />
totally baffled. What is the reason for this?&#8221;</p>
<p>The master replied: &#8220;You are confused because you do not understand<br />
Tao. Only a fool expects rational behavior from his fellow humans.<br />
Why do you expect it from a machine that humans have constructed?<br />
Computers simulate determinism; only Tao is prefect.</p>
<p>The rules of programming are transitory; only Tao is eternal.<br />
Therefore you must contemplate Tao before you receive enlightenment.&#8221;</p>
<p>&#8220;But how will I know when I have received enlightenment?&#8221; asked the<br />
novice.</p>
<p>&#8220;Your program will then run correctly,&#8221; replied the master.</p>
<p>4.3</p>
<p>A master was explaining the nature of Tao of to one of his novices,</p>
<p>&#8220;The Tao is embodied in all software &#8212; regardless of how<br />
insignificant,&#8221; said the master.</p>
<p>&#8220;Is the Tao in a hand-held calculator?&#8221; asked the novice.</p>
<p>&#8220;It is,&#8221; came the reply.</p>
<p>&#8220;Is the Tao in a video game?&#8221; continued the novice.</p>
<p>&#8220;It is even in a video game,&#8221; said the master.</p>
<p>&#8220;And is the Tao in the DOS for a personal computer?&#8221;</p>
<p>The master coughed and shifted his position slightly. &#8220;The lesson<br />
is over for today,&#8221; he said.</p>
<p>4.4</p>
<p>Prince Wang&#8217;s programmer was coding software. His fingers danced upon<br />
the keyboard. The program compiled without an error message, and the<br />
program ran like a gentle wind.</p>
<p>&#8220;Excellent!&#8221; the Prince exclaimed, &#8220;Your technique is faultless!&#8221;</p>
<p>&#8220;Technique?&#8221; said the programmer turning from his terminal, &#8220;What I<br />
follow is Tao &#8212; beyond all techniques! When I first began to program<br />
I would see before me the whole problem in one mass. After three<br />
years I no longer saw this mass. Instead, I used subroutines. But now<br />
I see nothing. My whole being exists in a formless void. My senses<br />
are idle.  My spirit, free to work without plan, follows its own<br />
instinct. In short, my program writes itself. True, sometimes there<br />
are difficult problems. I see them coming, I slow down, I watch<br />
silently. Then I change a single line of code and the difficulties<br />
vanish like puffs of idle smoke. I then compile the program. I sit<br />
still and let the joy of the work fill my being. I close my eyes for<br />
a moment and then log off.&#8221;</p>
<p>Prince Wang said, &#8220;Would that all of my programmers were as wise!&#8221;</p>
<p class="head1" align="center">Maintenance &#8211; Book Five</p>
<p>                   Thus spake the master programmer:<br />
&#8220;Though a program be but three lines long, someday it will have to<br />
be maintained.&#8221;</p>
<p>5.1</p>
<p>A well-used door needs no oil on its hinges.<br />
A swift-flowing stream does not grow stagnant.<br />
Neither sound nor thoughts can travel through a vacuum.<br />
Software rots if not used.</p>
<p>These are great mysteries.</p>
<p>5.2</p>
<p>A manager asked a programmer how long it would take him to finish<br />
the program on which he was working. &#8220;I will be finished tomorrow,&#8221;<br />
the programmer promptly replied.</p>
<p>&#8220;I think you are being unrealistic,&#8221; said the manager, &#8220;Truthfully,<br />
how long will it take?&#8221;</p>
<p>The programmer thought for a moment. &#8220;I have some features that I<br />
wish to add. This will take at least two weeks,&#8221; he finally said.</p>
<p>&#8220;Even that is too much to expect,&#8221; insisted the manager, &#8220;I will be<br />
satisfied if you simply tell me when the program is complete.&#8221;</p>
<p>The programmer agreed to this.</p>
<p>Several years later, the manager retired. On the way to his<br />
retirement lunch, he discovered the programmer asleep at his<br />
terminal. He had been programming all night.</p>
<p>5.3</p>
<p>A novice programmer was once assigned to code simple financial<br />
package.</p>
<p>The novice worked furiously for many days, but when his master<br />
reviewed his program, he discovered that it contained a screen<br />
editor, a set of generalized graphics routines, an artificial<br />
intelligence interface, but not the slightest mention of anything<br />
financial.</p>
<p>When the master asked about this, the novice became indignant.<br />
&#8220;Don&#8217;t be so impatient,&#8221; he said, &#8221; I&#8217;ll put in the financial stuff<br />
eventually.&#8221;</p>
<p>5.4</p>
<p>Does a good farmer neglect a crop he has planted?<br />
Does a good teacher overlook even the most humble student?<br />
Does a good father allow a single child to starve?<br />
Does a good programmer refuse to maintain his code?</p>
<p class="head1" align="center">Management &#8211; Book Six</p>
<p>                   Thus spake the master programmer:<br />
&#8220;Let the programmer be many and the managers few &#8212; then all will<br />
be productive.&#8221;</p>
<p>6.1</p>
<p>When managers hold endless meetings, the programmers write games.<br />
When accountants talk of quarterly profits, the development budget<br />
is about to be cut. When senior scientists talk blue sky, the clouds<br />
are about to roll in.</p>
<p>Truly, this is not the Tao of Programming.</p>
<p>When managers make commitments, game programs are ignored. When<br />
accountants make long-range plans, harmony and order are about to<br />
be restored. When senior scientists address the problems at hand,<br />
the problems will soon be solved.</p>
<p>Truly, this is the Tao of Programming.</p>
<p>6.2</p>
<p>Why are programmers non-productive? Because their time is wasted<br />
in meetings.</p>
<p>Why are programmers rebellious? Because the management interferes<br />
to much.</p>
<p>Why are the programmers resigning one by one? Because they are<br />
burnt out.</p>
<p>Having worked for poor management, they no longer value their jobs.</p>
<p>6.3</p>
<p>A manager was about to be fired, but a programmer who worked for<br />
him invented a new program that became popular and sold well. As<br />
a result, the manager retained his job.</p>
<p>The manager tries to give the programmer a bonus, but the programmer<br />
refused it, saying, &#8220;I wrote the program because I thought it was<br />
an interesting concept, and thus I expect no reward.&#8221;</p>
<p>The manager upon hearing this remarked, &#8220;This programmer, though he<br />
holds a position of small esteem, understands well the proper duty<br />
of an employee. Lets promote him to the exalted position of<br />
management consultant!&#8221;</p>
<p>But when told this, the programmer once more refused, saying,<br />
&#8220;I exist so that I can program. If I were promoted, I would do<br />
nothing but waste everyone&#8217;s time. Can I go now? I have a program<br />
that I&#8217;m working on.&#8221;</p>
<p>6.4</p>
<p>A manager went to his programmers and told them: &#8220;As regards to<br />
your work hours: you are going to have to come in at nine in the<br />
morning and leave at five in the afternoon.&#8221; At this, all of them<br />
became angry and several resigned on the spot.&#8221;</p>
<p>So the manager said: &#8220;All right, in that case you may set your own<br />
working hours, as long as you finish your projects on schedule.&#8221;<br />
The programmers, now satisfied, began to come in at noon and work<br />
to the wee hours of the morning.</p>
<p class="head1" align="center">Corporate Wisdom &#8211; Book Seven</p>
<p>                   Thus spake the master programmer:<br />
&#8220;You can demonstrate a program for a corporate executive, but<br />
you can&#8217;t make him computer literate.&#8221;</p>
<p>7.1</p>
<p>A novice asked the master: &#8220;In the east there is a great tree-<br />
structure that men call &#8216;Corporate Headquarters&#8217;. It is bloated<br />
out of shape with vice presidents and accountants.  It issues a<br />
multitude of memos, each saying &#8216;Go, Hence!&#8217; or &#8216;Go, Hither!&#8217; and<br />
nobody knows what is meant. Every year new names are put onto the<br />
branches, but all to no avail. How can such an unnatural entity<br />
exist?&#8221;</p>
<p>The master replies: &#8220;You perceive this immense structure and are<br />
disturbed that it has no rational purpose. Can you not take<br />
amusement from its endless gyrations?  Do you not enjoy the<br />
untroubled ease of programming beneath its sheltering branches?<br />
Why are you bothered by its uselessness?&#8221;</p>
<p>7.2</p>
<p>In the east there is a shark which is larger than all other fish.<br />
It changes into a bird whose wings are like clouds filling the sky.<br />
When this bird moves across the land, it brings a message from<br />
Corporate Headquarters. This message it drops into the midst of the<br />
programmers, like a seagull making its mark upon the beach. Then the<br />
bird mounts on the wind and, with the blue sky at its back, returns<br />
home.</p>
<p>The novice programmer stares in wonder at the bird, for he<br />
understands it not. The average programmer dreads the coming of the<br />
bird, for he fears its message. The master programmer continues to<br />
work at his terminal, for he does not know that the bird has come<br />
and gone.</p>
<p>7.3</p>
<p>The Magician of the Ivory Tower brought his latest invention for<br />
the master programmer to examine. The magician wheeled a large<br />
black box into the master&#8217;s office while the master waited in<br />
silence.</p>
<p>&#8220;This is an integrated, distributed, general-purpose workstation,&#8221;<br />
began the magician, &#8220;ergonomically designed with a proprietary<br />
operating system, sixth generation languages, and multiple state of<br />
the art user interfaces. It took my assistants several hundred man<br />
years to construct. Is it not amazing.&#8221;</p>
<p>The master raised his eyebrows slightly. &#8220;It is indeed amazing,&#8221; he<br />
said.</p>
<p>&#8220;Corporate Headquarters has commanded,&#8221; continued the magician,<br />
&#8220;that everyone use this workstation as a platform for new programs.<br />
Do you agree to this?&#8221;</p>
<p>&#8220;Certainly,&#8221; replied the master, &#8221; I will have it transported to the<br />
data center immediately!&#8221; And the magician returned to his tower,<br />
well pleased.</p>
<p>Several days later, a novice wandered into the office of the master<br />
programmer and said, &#8220;I cannot find the listing for my new program.<br />
Do you know where it might be?&#8221;</p>
<p>&#8220;Yes,&#8221; replied the master, &#8220;the listings are stacked on the platform<br />
in the data center.&#8221;</p>
<p>7.4</p>
<p>The master programmer moves form program to program without fear.<br />
No change in management can harm him. He will not be fired, even if<br />
the project is cancelled. Why is this? He is filled with Tao.</p>
<p class="head1" align="center">Hardware and Software &#8211; Book Eight</p>
<p>                   Thus spake the master programmer:<br />
&#8220;Without the wind, the grass does not move. Without software,<br />
hardware is useless.&#8221;</p>
<p>8.1</p>
<p>A novice asked the master: &#8220;I perceive that one computer company is<br />
much larger than all others. It towers above its competition like a<br />
giant among dwarfs. Any one of its divisions could comprise an entire<br />
business. Why is this so?&#8221;</p>
<p>The master replied, &#8220;Why do you ask such foolish questions? That<br />
company is large because it is large. If it only made hardware,<br />
nobody would buy it. If it only made software, nobody would use it.<br />
If it only maintained systems, people would treat it like a servant.<br />
But because it combines all of these things, people think it one of<br />
the gods! By not seeking to strive, it conquers without effort.&#8221;</p>
<p>8.2</p>
<p>A master programmer passed a novice programmer one day. The master<br />
noted the novice&#8217;s preoccupation with a hand-held computer game.<br />
&#8220;Excuse me&#8221;, he said, &#8220;may I examine it?&#8221;</p>
<p>The novice bolted to attention and handed the device to the master. I<br />
see that the device claims to have three levels of play: Easy, Medium<br />
and Hard&#8221;, said the master. &#8220;Yet every such device has another level<br />
of play, where the device seeks not to conquer the human, nor to be<br />
conquered by the human.&#8221;</p>
<p>&#8220;Pray, great master&#8221;, implored the novice, &#8220;how does one find this<br />
mysterious settings?&#8221;</p>
<p>The master dropped the device to the ground and crushed it under<br />
foot.  And suddenly the novice was enlightened.</p>
<p>8.3</p>
<p>There was once a programmer who worked upon microprocessors. &#8220;Look at<br />
how well off I am here,&#8221; he said to a mainframe programmer who came<br />
to visit, &#8220;I have my own operating system and file storage device. I<br />
do not have to share my resources with anyone. The software is self-<br />
consistant and easy-to-use. Why do you not quit your present job and<br />
join me here?&#8221;</p>
<p>The mainframe programmer then began to describe his system to his<br />
friend, saying &#8220;The mainframe sits like an ancient sage meditating in<br />
the midst of the data center. Its disk drives lie end-to-end like a<br />
great ocean of machinery. The software is as multifaceted as a<br />
diamond, and as convoluted as a primeval jungle. The programs, each<br />
unique, move through the system like a swift-flowing river. That is<br />
why I am happy where I am.&#8221;</p>
<p>The microcomputer programmer, upon hearing this, fell silent. But the<br />
two programmers remained friends until the end of their days.</p>
<p>8.4</p>
<p>Hardware met Software on the road to Changtse. Software said: &#8220;You<br />
are Yin and I am Yang. If we travel together we will become famous<br />
and earn vast sums of money.&#8221; And so the set forth together, thinking<br />
to conquer the world.</p>
<p>Presently they met Firmware, who was dressed in tattered rage and<br />
hobbled along propped on a thorny stick. Firmware said to them: &#8220;The<br />
Tao lies beyond Yin and Yang. It is silent and still as a pool of<br />
water. It does not seek fame, therefore nobody knows its presence. It<br />
does not seek fortune, for it is complete within itself. It exists<br />
beyond space and time.&#8221;</p>
<p>Software and Hardware , ashamed, returned to their homes.</p>
<p class="head1" align="center">Epilogue &#8211; Book Nine</p>
<p>                   Thus spake the Master Programmer:<br />
&#8220;Time for you to leave.&#8221;</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/english-version/">The Tao Of Programming ~ English Version</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Buch Zwei &#8211; Die alten Meister</title>
		<link>/blog/buch-zwei-die-alten-meister/</link>
					<comments>/blog/buch-zwei-die-alten-meister/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Mar 2004 22:25:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[tao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=219</guid>

					<description><![CDATA[<p>Buch Zwei - Die alten Meister</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-zwei-die-alten-meister/">Buch Zwei &#8211; Die alten Meister</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Buch Zwei &#8211; Die alten Meister<br /><P class="text1" align="left">So also sprach der Meisterprogrammierer:<BR>&bdquo;Nach drei Tagen ohne Programmierung wird das Leben sinnlos.&rdquo;</P><P class="head2">2.1</P><P>Die Programmierer von einst waren mysteri&ouml;s und allwissend. Wir k&ouml;nnen ihre Gedanken nicht nachvollziehen. Das einzige was wir tun k&ouml;nnen, ist ihr Erscheinen zu beschreiben. Aufmerksam wie ein Fuchs der auf der Lauer liegt. Wachsam wie ein General auf dem Schlachtfeld. Freundlich wie eine Hostess, die ihre G&auml;ste begr&uuml;&szlig;t. Einfach wie unbehandeltes Holz. Geheimnisvoll wie das Schimmern schwarzer Pf&uuml;tzen in einer dunklen H&ouml;hle.</P><P>Wer wei&szlig; schon, welche Geheimnisse ihre Herzen und Gedanken verbergen? Die Antwort existiert nur im Tao.</P><P class="head2">2.2</P><P>Gro&szlig;meister Turing tr&auml;umte einst, er w&auml;re eine Maschine. Als er erwachte rief er aus: &bdquo;Ich wei&szlig; nicht, ob ich Turing bin und tr&auml;ume, da&szlig; ich eine Maschine bin, oder eine Maschine, die tr&auml;umt, da&szlig; ich Turing bin!&rdquo;</P><P class="head2">2.3</P><P>Ein Programmierer von einer sehr gro&szlig;en Computerfirma ging zu einer Softwarekonferenz und kehrte zur&uuml;ck, um seinem Chef Bericht zu erstatten.</P><P>Er sagte: &bdquo;Was f&uuml;r eine Art Programmierer arbeitet f&uuml;r die anderen Firmen? Sie benahmen sich schlecht und scherten sich nicht um ihr Aussehen. Ihr Haar war lang und ungepflegt und ihre Sachen waren alt und zerknittert. Sie nutzten die Gastfreundschaft aus und r&uuml;mpften die Nase w&auml;hrend meiner Pr&auml;sentation.&rdquo;</P><P>Der Manager sagte: &bdquo;Ich h&auml;tte Sie nie zu dieser Konferenz schicken sollen. Diese Programmierer leben jenseits der realen Welt. F&uuml;r sie ist das Leben absurd, ein Mi&szlig;geschick des Zufalls. Sie kommen und gehen ohne die Grenzen zu kennen. Sie leben nur f&uuml;r ihre Programme und sorgen sich um nichts anderes. Warum sollten sie sich um soziale Vereinbarungen k&uuml;mmern? Sie leben im Tao.&rdquo;</P><P class="head2">2.4</P><P>Ein Sch&uuml;ler fragte den Meister: &bdquo;Es gibt einen Programmierer, der seine Programme nie plant, dokumentiert oder testet. Doch alle, die ihn kennen sagen, er sei einer der besten Programmierer der Welt. Wie kann das sein?&rdquo;</P><P>Der Meister antwortete: &bdquo;Dieser Programmierer hat das Tao gemeistert. Er ist dar&uuml;ber hinweg seine Programme planen zu m&uuml;ssen; er wird nicht b&ouml;se wenn das System zusammenbricht sondern akzeptiert das Universum ohne es zu hinterfragen. </P><P>Er ist dar&uuml;ber hinweg seine Programme dokumentieren zu m&uuml;ssen; es ist ihm nun egal ob jemand seine Zeilen sieht. Er ist dar&uuml;ber hinweg, seine Programme testen zu m&uuml;ssen; jedes seiner Programme ist in sich perfekt vollendet und elegant, ihr Sinn offensichtlich. </P><P>Wahrlich er hat das Mysterium des Tao erschlossen.&rdquo;</P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-zwei-die-alten-meister/">Buch Zwei &#8211; Die alten Meister</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/buch-zwei-die-alten-meister/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		
		<series:name><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></series:name>
	</item>
		<item>
		<title>Buch Drei &#8211; Entwicklung</title>
		<link>/blog/buch-drei-entwicklung/</link>
					<comments>/blog/buch-drei-entwicklung/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Mar 2004 22:24:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[tao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=218</guid>

					<description><![CDATA[<p>Buch Drei - Entwicklung</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-drei-entwicklung/">Buch Drei &#8211; Entwicklung</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Buch Drei &#8211; Entwicklung<br /><P class="text1" align="left">So also sprach der Meisterprogrammierer:<BR>&bdquo;Hat der Testlauf erst einmal begonnen, so ist es zu sp&auml;t, um &Auml;nderungen am Programm vorzunehmen.&rdquo;</P><P class="head2">3.1</P><P>Es gab einmal einen Mann, der zu einer Computermesse ging. Jeden Tag sagte er der Wache an der T&uuml;r beim Eintreten: &bdquo;Ich bin ein ber&uuml;hmter Gauner, weitbekannt f&uuml;r meine F&auml;higkeit als Ladendieb. Sei gewarnt, auch auf dieser Messe wird gestohlen werden.&rdquo;</P><P>Dieses Gerede beunruhigte den Wachmann sehr, da es drinnen Computerausr&uuml;stungen im Werte von mehreren Millionen Dollar gab. Also beobachtete der Wachposten den Mann sorgf&auml;ltig. Aber der Mann schlenderte lediglich von Stand zu Stand und summte leise vor sich hin. Als der Mann die Messe verlie&szlig;, nahm der Wachposten ihn beiseite und durchsuchte seine Sachen. </P><P>Aber er fand nichts. </P><P>Am n&auml;chsten Messetag kam der Mann wieder und r&uuml;gte den Wachposten mit folgenden Worten: &bdquo;Gestern ging ich mit einer riesigen Beute hinaus, aber heute wird es noch besser laufen.&rdquo;</P><P>Also beobachtete der Wachposten ihn noch sorgf&auml;ltiger, doch ohne Erfolg. Am letzten Tag der Messe konnte der Wachposten seine Neugier nicht l&auml;nger zur&uuml;ckhalten. &bdquo;Herr Dieb&rdquo; fragte er, &bdquo;ich bin so ratlos, da&szlig; ich nicht mehr ruhig schlafen kann. Bitte kl&auml;r mich auf. Was stiehlst du blo&szlig;?&rdquo; </P><P>Der Mann l&auml;chelte: &bdquo;Ich stehle Ideen.&rdquo;</P><P class="head2">3.2 </P><P>Es gab mal einen Meisterprogrammierer, der schrieb unstrukturierte Programme. Ein Neuling, der versuchte ihn nachzuahmen, begann ebenfalls unstrukturiert zu programmieren. Als der Neuling den Meister bat, seinen Fortschritt zu beurteilen, da kritisierte ihn der Meister, weil er unstrukturierte Programme schrieb. Er sagte: &bdquo;Was sich f&uuml;r den Meister schickt, ist noch lange nicht gut f&uuml;r seinen Sch&uuml;ler. Bevor du die Struktur mi&szlig;achtest, mu&szlig;t du das Tao begriffen haben.&rdquo;</P><P class="head2">3.3 </P><P>Es gab einmal einen Programmierer, der dem Hofe des Kriegsherrn Wu angeh&ouml;rte. Der Kriegsherr fragte den Programmierer: &bdquo;Was ist einfacher zu realisieren: ein Anwendungsprogramm oder ein Betriebssystem?&rdquo; </P><P>&bdquo;Ein Betriebssystem,&rdquo; erwiderte der Programmierer. Der Kriegsherr stie&szlig; einen Ruf der Verwunderung aus. &bdquo;Sicherlich ist ein Anwendungsprogramm sehr einfach im Gegensatz zur Komplexit&auml;t eines Betriebssystems,&rdquo; sagte er.</P><P>&bdquo;Dem ist nicht so,&rdquo; sagte der Programmierer. &bdquo;Beim Entwickeln eines Anwendungsprogramms fungiert der Programmierer als Mittler zwischen Leuten verschiedener Ansichten: Wie es ablaufen mu&szlig;, wie die Ausgaben auszusehen haben und wie es zu den Steuergesetzen passen mu&szlig;. Im Gegensatz dazu ist ein Betriebssystem frei von &auml;u&szlig;eren Einfl&uuml;ssen. Beim Entwickeln eines Betriebssystems bem&uuml;ht sich der Programmierer um gr&ouml;&szlig;tm&ouml;gliche Harmonie zwischen Maschine und Ideen. Deswegen ist es einfacher ein Betriebssystem zu entwickeln.&rdquo; </P><P>Der Kriegsherr Wu nickte und l&auml;chelte, &bdquo;Das ist alles sch&ouml;n und gut, aber was ist einfacher zu debuggen?&rdquo; </P><P>Der Programmierer gab keine Antwort.&nbsp; </P><P class="head2">3.4</P><P>Ein Manager ging zu einem Meisterprogrammierer und zeigte ihm die Anforderungen f&uuml;r eine neue Anwendung. Der Manager fragte den Meister: &bdquo;Wie lange wird es dauern, dieses System zu entwickeln, wenn ich f&uuml;nf Programmierer darauf ansetze?&rdquo;</P><P>&bdquo;Es wird ein Jahr dauern,&rdquo; sagte der Meister prompt. </P><P>&bdquo;Aber wir brauchen dieses System sofort, wenn nicht sogar noch fr&uuml;her! Wie lang wird es dauern, wenn ich zehn Programmierer darauf ansetze?&rdquo;</P><P>Der Meister runzelte die Stirn. &bdquo;In diesem Fall wird es zwei Jahre dauern.&rdquo;</P><P>&bdquo;Und wenn ich hundert Programmierer darauf ansetze?&rdquo; </P><P>Der Meister zuckte zusammen. &bdquo;Dann wird es niemals fertig.&rdquo; </P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-drei-entwicklung/">Buch Drei &#8211; Entwicklung</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/buch-drei-entwicklung/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		
		<series:name><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></series:name>
	</item>
		<item>
		<title>Buch Vier &#8211; Codierung</title>
		<link>/blog/buch-vier-codierung/</link>
					<comments>/blog/buch-vier-codierung/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Mar 2004 22:24:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[tao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=217</guid>

					<description><![CDATA[<p>Buch Vier - Codierung</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-vier-codierung/">Buch Vier &#8211; Codierung</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Buch Vier &#8211; Codierung<br /><P>So also sprach der Meisterprogrammierer: <BR>&bdquo;Ein gut geschriebenes Programm ist der Himmel auf Erden; ein schlecht geschriebenes Programm ist die H&ouml;lle.&rdquo;</P><P class="head2">4.1 </P><P>Ein Programm sollte leicht und beweglich sein, seine Unterroutinen verbunden wie die Perlen einer Kette. Der Geist und Absicht des Programms sollten durchgehend beibehalten werden. Es sollte weder zu wenig noch zu viel vorhanden sein, weder unnn&ouml;tige Schleifen noch unn&ouml;tige Variablen verwendet werden, weder Struktureinbu&szlig;en noch &uuml;bertriebene Komplexit&auml;t hingenommen werden. </P><P>Ein Programm sollte dem &#8216;Gesetz der kleinsten &Uuml;berraschung&#8217; folgen. Was bedeutet dieses Gesetz? Es hei&szlig;t einfach, da&szlig; das Programm dem Benutzer immer das antworten sollte, was ihn am wenigsten &uuml;berrascht. Ein Programm, egal wie komplex es ist, sollte als eine Einheit arbeiten. Das Programm sollte mehr von der inneren Logik geleitet werden und weniger vom &auml;u&szlig;eren Erscheinungsbild. </P><P>Wenn das Programm diese Voraussetzungen nicht hat, wird es sich in einem Zustand von Unordnung und Verwirrung befinden. Der einzige Weg um dieses Problem zu beheben ist, es neu zu schreiben.&nbsp; </P><P class="head2">4.2</P><P>Ein Neuling fragte den Meister: &bdquo;Ich habe ein Programm, das manchmal l&auml;uft und manchmal abbricht. Ich habe die Regeln des Programmierens befolgt, nun bin ich v&ouml;llig ratlos. Was ist der Grund daf&uuml;r?&rdquo;</P><P>Der Meister antwortete: &bdquo;Du bist verwirrt, weil du das Tao nicht verstehst. Nur ein Dummkopf erwartet von seinem menschlichen Kollegen rationales Handeln. Warum erwartest du es von einer Maschine, die Menschen gebaut haben? Computer simulieren die Bestimmung; nur das Tao ist perfekt. Die Regeln der Programmierung sind verg&auml;nglich; nur das Tao ist ewig. Deswegen mu&szlig;t du das Tao sorgf&auml;ltig &uuml;berdenken bevor du Erleuchtung findest.&rdquo;</P><P>&bdquo;Aber wie werde ich merken, da&szlig; ich Erleuchtung gefunden habe?&rdquo; fragte der Neuling.</P><P>&bdquo;Dein Programm wird dann fehlerfrei laufen,&rdquo; antwortete der Meister. </P><P class="head2">4.3 </P><P>Ein Meister Erkl&auml;rte die Natur des Tao einem seiner Sch&uuml;ler. </P><P>&bdquo;Das Tao ist in jeder Software enthalten, egal wie wertlos, &bdquo;sagte der Meister. </P><P>&bdquo;Ist das Tao in einem Taschenrechner?&rdquo; fragte der Sch&uuml;ler. </P><P>&bdquo;Es ist,&rdquo; kam die Antwort. </P><P>&bdquo;Ist das Tao in einem Videospiel?&rdquo; fuhr der Sch&uuml;ler fort. </P><P>&bdquo;Selbst in einem Videospiel ist das Tao enthalten,&rdquo; antwortete der Meister. </P><P>&bdquo;Und ist das Tao im DOS f&uuml;r einen Personal Computer?&rdquo;</P><P>Der Meister hustete verlegen und rutschte leicht auf dem Stuhl hin und her. &bdquo;Die Stunde ist f&uuml;r heute beendet,&rdquo; sagte er schlie&szlig;lich.</P><P class="head2"><BR>4.4</P><P>Prinz Wang&#8217;s Programmierer schrieb neue Software. Seine Finger tanzten &uuml;ber die Tastatur. Das Programm &uuml;bersetzte er ohne Fehler und das Programm lief wie ein leichter Wind.</P><P>&bdquo;Exzellent!&rdquo; rief der Prinz, &bdquo;ihre Technik ist fehlerlos!&rdquo;</P><P>&bdquo;Technik?&rdquo; fragte der Programmierer und drehte sich von seinem Computer weg.<BR>&bdquo;Was ich befolge, ist das Tao, jenseits jeder Technik! Als ich das erste mal programmierte sah ich das gesamte Problem in einer Masse. Nach drei Jahren habe ich diese Masse nicht mehr gesehen. Stattdessen benutzte ich Unterprogramme. Aber nun sehe ich nichts. Mein gesamtes Dasein existiert in einer formlosen Leere. Meine Sinne sind im Leerlauf. Mein Geist, frei um ohne Planung zu arbeiten, folgt seinem Instinkt. </P><P>In K&uuml;rze wird sich mein Programm von selbst schreiben. Sicherlich, manchmal gibt es knifflige Probleme. Ich sehe sie kommen, ich werde langsamer und beobachte sie still. Dann &auml;ndere ich eine einzige Zeile des Programms und die Schwierigkeiten verschwinden wie Rauch, der sich in Luft aufl&ouml;st. Ich compiliere das Programm. Ich sitze ruhig da und lasse die Freude der Arbeit meinen Geist erf&uuml;llen. Ich schlie&szlig;e meine Augen einen Augenblick und melde mich dann ab.&rdquo; </P><P>Prinz Wang sagte: &bdquo;Ich w&uuml;nschte alle meine Programmierer w&auml;ren so weise!&rdquo;<BR></P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-vier-codierung/">Buch Vier &#8211; Codierung</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/buch-vier-codierung/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		
		<series:name><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></series:name>
	</item>
		<item>
		<title>Buch Fünf &#8211; Wartung</title>
		<link>/blog/buch-fuenf-wartung/</link>
					<comments>/blog/buch-fuenf-wartung/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Mar 2004 22:24:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[tao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=216</guid>

					<description><![CDATA[<p>Buch Fünf - Wartung</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-fuenf-wartung/">Buch Fünf &#8211; Wartung</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Buch F&uuml;nf &#8211; Wartung<br /><P>So also sprach der Meisterprogrammierer: <BR>&bdquo;Jedes Programm, und sei es nur drei Zeilen lang, wird eines Tages gewartet werden m&uuml;ssen.&rdquo;</P><P class="head2">5.1</P><P>Eine viel benutzte T&uuml;r braucht kein &Ouml;l an den Angeln. Ein stetig flie&szlig;ender Strom wird nicht stehen bleiben. Weder Ger&auml;usche noch Gedanken k&ouml;nnen ein Vakuum durchwandern. Software rostet, wenn sie nicht genutzt wird. Es gibt gro&szlig;e Geheimnisse.</P><P class="head2">5.2</P><P>Ein Manager fragte den Programmierer, wie lange er noch an dem Programm arbeiten m&uuml;&szlig;te, bis es fertig w&auml;re.</P><P>&bdquo;Es wird morgen fertig sein,&rdquo; antwortete der Programmierer prompt.</P><P>&bdquo;Ich glaube das ist unrealistisch,&rdquo; sagte der Manager. &bdquo;Ehrlich wie lange wird es dauern?&rdquo;</P><P>Der Programmierer dachte einen Moment lang nach. &bdquo;Ich habe ein paar Zus&auml;tze, die ich implementieren m&ouml;chte. Das wird zwei Wochen dauern,&rdquo; sagte er schlie&szlig;lich.</P><P>&bdquo;Selbst das w&auml;re zuviel erwartet,&rdquo; sagte der Manager, &bdquo;Ich bin zufrieden wenn Sie mir einfach Bescheid geben, wenn das Programm fertig ist.&rdquo; </P><P>Der Programmierer war einverstanden. </P><P>Meherere Jahre sp&auml;ter trat der Manager zur&uuml;ck. Auf dem Weg zu seinem R&uuml;cktrittsessen fand er den Programmierer schlafend an seinem Terminal. Er hatte die ganze Nacht programmiert. </P><P class="head2">5.3</P><P>Ein Programmierer wurde beauftragt, ein einfaches Finanzprogramm zu schreiben. Der Neuling arbeitete mehrere Tage lang wie wild, aber als der Meister das Programm anschaute entdeckte er da&szlig; es einen Bildschirm-Editor enthielt, einen Satz allgemeiner Grafikroutinen, eine k&uuml;nstliche-Intelligenz-Schnittstelle, aber nicht die Spur einer finanziellen Funktion. Als der Meister ihn darauf hin ansprach, wurde der Neuling patzig: &bdquo;Seien Sie nicht so ungeduldig,&rdquo; sagte er &bdquo;ich werde den Finanzmist vielleicht nachtragen.&rdquo;</P><P class="head2">5.4</P><P>Vernachl&auml;ssigt ein guter Bauer eine Pflanze, die er s&auml;te?</P><P>&Uuml;bersieht ein guter Lehrer selbst den d&uuml;mmsten Sch&uuml;ler? </P><P>L&auml;&szlig;t ein guter Vater zu, da&szlig; auch nur ein einziges Kind verhungert? </P><P>Weist ein guter Programmierer es zur&uuml;ck, sein Programm zu warten? </P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-fuenf-wartung/">Buch Fünf &#8211; Wartung</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/buch-fuenf-wartung/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		
		<series:name><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></series:name>
	</item>
		<item>
		<title>Buch Sechs &#8211; Management</title>
		<link>/blog/buch-sechs-management/</link>
					<comments>/blog/buch-sechs-management/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Mar 2004 22:23:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[tao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=215</guid>

					<description><![CDATA[<p>Buch Sechs - Management</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-sechs-management/">Buch Sechs &#8211; Management</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Buch Sechs &#8211; Management<br /><P>So also sprach der Meisterprogrammierer: <BR>&bdquo;La&szlig; es auf der Welt viele Programmierer und wenige Manager geben, dann werden alle produktiv sein.&rdquo;</P><P class="head2">6.1</P><P>Wenn Manager endlose Besprechungen haben, dann schreiben Programmierer Spiele. Wenn Bankangestellte &uuml;ber viertelj&auml;hrliche Profite reden, dann wird Geld f&uuml;r die Entwicklung gestrichen. Wenn t&uuml;chtige Wissenschaftler &uuml;ber blauen Himmel reden, dann ziehen dunkle Wolken auf.</P><P>Dies ist sicherlich nicht das Tao der Programmierung.</P><P>Wenn Manager Versprechungen machen, dann werden Spiele ignoriert. Wenn Bankangestellte langfristige Planungen machen, dann kommen Harmonie und Ordnung wieder. Wenn t&uuml;chtige Wissenschaftler auf Probleme hinweisen, dann werden sie schnell gel&ouml;st werden.</P><P>Dies ist auf jeden Fall das Tao der Programmierung.</P><P class="head2">6.2</P><P>Warum sind Programmierer nicht produktiv? Weil ihre Zeit in Besprechungen verschwendet wird.</P><P>Warum sind Programmierer rebellisch? Weil sich das Management zu stark einmischt.</P><P>Warum k&uuml;ndigt ein Programmierer nach dem anderen? Weil sie ausgebrannt sind.</P><P>Wenn sie unter schlechtem Management arbeiten, dann wissen sie ihren Beruf nicht mehr zu sch&auml;tzen.</P><P class="head2">6.3</P><P>Ein Manager war kurz davor, gefeuert zu werden, aber ein Programmierer, der f&uuml;r ihn arbeitete, erfand ein neues Programm, das ber&uuml;hmt wurde und sich sehr gut verkaufte. Das Ergebnis war, da&szlig; der Manager seinen Job wiederbekam.<BR>Der Manager versuchte, dem Programmierer einen Bonus zu geben, aber der wies ihn zur&uuml;ck und sagte: &bdquo;Ich schrieb das Programm, weil ihm ein interessantes Konzept zu grunde lag und deswegen erwarte ich keine Belohnung.&rdquo;</P><P>Nachdem er dies geh&ouml;rt hatte, sagte der Manager: &bdquo;Dieser Programmierer, obwohl er von niedrigem Rang ist, versteht die Aufgaben eines Angestellten gut. La&szlig;t ihn uns zu einer gehobenen Position im Management bef&ouml;rdern.&rdquo; </P><P>Aber als er es dem Programmierer sagte wies dieser ihn abermals zur&uuml;ck. &bdquo;Ich lebe, damit ich programmiere. Wenn ich bef&ouml;rdert werde, w&uuml;rde ich nichts anderes tun, als anderer Leute Zeit zu verschwenden. Kann ich jetzt gehen? Ich habe ein Programm das fertig werden mu&szlig;.&rdquo;</P><P class="head2">6.4</P><P>Ein Manager ging zu seinen Programmierern und wies sie an: &bdquo;Zur Beachtung ihrer Arbeitszeiten: Sie haben morgens um neun zu kommen und abends um f&uuml;nf zu gehen!&rdquo; Als sie das h&ouml;rten, waren alle ver&auml;rgert und viele k&uuml;ndigten auf der Stelle.</P><P>Darauf sagte der Manager: &bdquo;Schon gut. In diesem Fall k&ouml;nnen sie sich ihre eigenen Arbeitszeiten festlegen, solange sie ihre Programme termingerecht abliefern.&rdquo;</P><P>Die Programmierer waren zufrieden und kamen mittags um z&ouml;lf um bis in die fr&uuml;hen Morgenstunden zu arbeiten.</P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-sechs-management/">Buch Sechs &#8211; Management</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/buch-sechs-management/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		
		<series:name><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></series:name>
	</item>
		<item>
		<title>Buch Sieben &#8211; Vereinigte Weisheit</title>
		<link>/blog/buch-sieben-vereinigte-weisheit/</link>
					<comments>/blog/buch-sieben-vereinigte-weisheit/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Mar 2004 22:23:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[tao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=214</guid>

					<description><![CDATA[<p>Buch Sieben - Vereinigte Weisheit</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-sieben-vereinigte-weisheit/">Buch Sieben &#8211; Vereinigte Weisheit</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Buch Sieben &#8211; Vereinigte Weisheit<br /><P>So also sprach der Meisterprogrammierer: <BR>&bdquo;Du kannst einem Chef ein Programm erkl&auml;ren, aber du kannst aus ihm keinen Computerspezialisten machen.</P><P class="head2">7.1 </P><P>Ein Sch&uuml;ler fragte den Meister: &bdquo;Im Osten gibt es eine m&auml;chtige Organisationsstruktur, die &#8216;Vereinigtes Hauptquartier&#8217; genannt wird. Sie ist aufgebl&auml;ht zu einem unf&ouml;rmigen Etwas mit Vize-Pr&auml;sidenten und Angestellten. Es gibt eine Unmenge von Befehlen, die sagen &#8216;Geh&#8217; hierhin!&#8217; oder &#8216;Geh&#8217; dorthin!&#8217; und niemand wei&szlig;, was damit gemeint ist. Jedes Jahr kommen neue Namen in die Verzeichnisse aber ohne Ergebnis. Wie kann ein solch unnat&uuml;rliches Ding existieren?&rdquo;</P><P>Der Meister antwortete: &bdquo;Du erkennst diese gewaltige Struktur und es st&ouml;rt dich, da&szlig; es keinen rationalen Grund f&uuml;r ihr Bestehen gibt. Ringt dir dieses endlose Rotieren im Management kein L&auml;cheln ab? Genie&szlig;t du nicht die ungest&ouml;rte Ruhe unter ihrer besch&uuml;tzenden F&uuml;hrung? Warum st&ouml;rt dich dann die Sinnlosigkeit dieser Organisation?</P><P class="head2">7.2</P><P>Im Osten gibt es einen Haifisch, der ist gr&ouml;&szlig;er als alle anderen Fische. Er verwandelt sich in einen Vogel, dessen Fl&uuml;gel wie gro&szlig;e Wolken sind, die den Himmel verdecken. Wenn dieser Vogel &uuml;ber das Land fliegt, so bringt er eine Botschaft vom Einheitlichen Hauptquartier. Diese Botschaft f&auml;llt mitten auf die Programmierer im Land wie eine Seem&ouml;we, die ihr Revier auf dem Strand markiert. </P><P>Bald darauf steigt der Vogel auf den Schwingen des Windes in den blauen Himmel auf und kehrt nach Hause zur&uuml;ck. Der Programmiererneuling starrt diesen Vogel in tiefer Demut an, denn er versteht nicht, was es bedeutet. Der durchschnittliche Programmierer zittert vor dem Vogel, denn er f&uuml;rchtet seine Botschaft. Der Meisterprogrammierer f&auml;hrt mit seiner Arbeit am Terminal fort, denn er wei&szlig; nichts vom Kommen und Gehen des Vogels. </P><P class="head2">7.3</P><P>Der Zauberer im Elfenbeinturm brachte seine neue Erfindung zum Meisterprogrammierer, damit er sie inspiziere. Der Zauberer rollte eine gro&szlig;e schwarze Kiste in das Arbeitszimmer des Meisters, w&auml;hrend dieser still abwartete. </P><P>&bdquo;Dies ist eine integrierte verteilte vereinheitlichte Arbeitsstation,&rdquo; begann der Zauberer, &bdquo;entwickelt nach ergonomischen Gesichtspunkten, mit einem propriet&auml;ren Betriebssystem, Sprachen der 6. Generation und s&auml;mtlichen Schnittstellen, die gerade in Mode sind. Mein Assistent hat es mit mehreren hundert Leuten und in vielen Jahren harter Arbeit entwickelt. Ist es nicht fantastisch?&rdquo;</P><P>Der Meister zog nur leicht seine Augenbrauen hoch. &bdquo;Es ist in der Tat fantastisch,&rdquo; sagte er.</P><P>&bdquo;Das Einheitliche Hauptquartier hat angeordnet,&rdquo; sprach der Zauberer weiter, &bdquo;da&szlig; jeder dieses System als Plattform f&uuml;r seine neuen Programme benutzen soll. Stimmen Sie dem zu?&rdquo;</P><P>&bdquo;Selbstverst&auml;ndlich,&rdquo; antwortete der Meister, &bdquo;werde ich es sofort in unser Rechenzentrum bringen!&rdquo;</P><P>Und der Zauberer kehrte gl&uuml;cklich und zufrieden in seinen Elfenbeinturm zur&uuml;ck. Mehrere Tage sp&auml;ter kam ein Sch&uuml;ler in das B&uuml;ro des Meisters und sagte: &bdquo;Ich kann das Listing f&uuml;r mein neues Programm nicht finden. Sie wissen wohl nicht, wo es sein k&ouml;nnte?&rdquo;</P><P>&bdquo;Doch,&rdquo; gab der Meister zur&uuml;ck. &bdquo;Das Listing steckt in der Plattform im Rechenzentrum. </P><P class="head2">7.4</P><P>Der Meisterprogrammierer entwickelt sich, um ohne Angst programmieren zu k&ouml;nnen. </P><P>Kein Wechsel im Management kann ihm was anhaben. </P><P>Er wird nicht gefeuert werden, selbst wenn das Projekt abgebrochen wird. </P><P>Wie kann das sein? </P><P>Er ist vom Tao erf&uuml;llt. </P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-sieben-vereinigte-weisheit/">Buch Sieben &#8211; Vereinigte Weisheit</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/buch-sieben-vereinigte-weisheit/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		
		<series:name><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></series:name>
	</item>
		<item>
		<title>Buch Acht &#8211; Hardware und Software</title>
		<link>/blog/buch-acht-hardware-und-software/</link>
					<comments>/blog/buch-acht-hardware-und-software/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Mar 2004 22:22:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[tao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=213</guid>

					<description><![CDATA[<p>Buch Acht - Hardware und Software</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-acht-hardware-und-software/">Buch Acht &#8211; Hardware und Software</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Buch Acht &#8211; Hardware und Software<br /><P>So also sprach der Meisterprogrammierer: <BR>&bdquo;Ohne den Wind bewegt sich das Gras nicht. Ohne Software ist die Hardware nutzlos.&rdquo;</P><P class="head2">8.1</P><P>Ein Neuling fragte den Meister: &bdquo;Ich habe bemerkt, da&szlig; eine Computerfirma gr&ouml;&szlig;er ist, als alle anderen. Sie &uuml;berragt ihre Konkurrenz wie ein Riese kleine Zwerge &uuml;berragt. Jede ihrer Abteilungen k&ouml;nnte eine eigene Firma sein. Wie kann das sein?&rdquo;</P><P>Der Meister antwortete: &bdquo;Warum stellst du so dumme Fragen? Diese Firma ist gro&szlig;, weil sie gro&szlig; ist. Wenn sie nur Hardware produzierte, dann w&uuml;rde niemand die Produkte kaufen. Wenn sie nur Software entwickeln w&uuml;rde, dann w&uuml;rde niemand sie benutzen. Wenn sie nur andere Systeme warten w&uuml;rde, dann behandelten die Leute sie wie einen Diener. Weil sie aber diese drei Sachen kombiniert, denken die Leute, sie sei ein Gott! Sie gewinnt ohne Anstrengung weil sie nicht versucht zu streben.&rdquo;</P><P class="head2">8.2</P><P>Ein Meisterprogrammierer traf eines Tages einen Sch&uuml;ler. Der Meister bemerkte, wie gefangen der Sch&uuml;ler von einem Videospiel war. </P><P>&bdquo;Entschuldige bitte,&rdquo; sagte er, &bdquo;kann ich das mal sehen?&rdquo; </P><P>Der Sch&uuml;ler schenkte dem Meister seine Aufmerksamkeit und gab ihm das Spiel. </P><P>&bdquo;Ich sehe, das Spiel hat drei Schwierigkeitsstufen: einfach normal und schwer,&rdquo; sagte der Meister. &bdquo;Es gibt bei diesen Spielen noch eine Stufe, bei der das Spiel weder siegen noch besiegt werden m&ouml;chte.&rdquo; </P><P>&bdquo;Bitte sag mir, Meister,&rdquo; fragte der Sch&uuml;ler, &bdquo;wie finde ich diese mysteri&ouml;sen Einstellungen?&rdquo;</P><P>Der Meister warf das Spiel zu Boden und zerstampfte es unter seinen F&uuml;&szlig;en. Und pl&ouml;tzlich war der Sch&uuml;ler erleuchtet. </P><P class="head2">8.3</P><P>Es gab einmal einen Programmierer, der an Kleincomputern arbeitete. &bdquo;Sieh selbst, wie gut es mir hier geht,&rdquo; sagte er zu einem Kollegen, der Gro&szlig;computer programmiert und ihn besuchte. </P><P>&bdquo;Ich habe mein eigenes Betriebssystem und Datensicherungseinheit. Ich mu&szlig; meine Ressourcen mit keinem sonst teilen. Die Programme sind stabil und leicht zu benutzen. Warum k&uuml;ndigen Sie nicht Ihren Job und leisten mir hier Gesellschaft?&rdquo;</P><P>Der Gro&szlig;computerprogrammierer begann daraufhin seinem Freund sein System zu beschreiben: &bdquo;Der Gro&szlig;computer ist wie ein altert&uuml;mlicher Weiser der inmitten des Rechenzentrums sitzt und meditiert. Seine Diskettenlaufwerke reihen sich endlos aneinander, wie ein gro&szlig;er Ozean aus Maschinen. Die Programme haben die unterschiedlichsten Auspr&auml;gungen, facettenreich wie ein geschliffener Diamant und verschlungen wie ein Urwald. Jedes Programm ist einzigartig und sprudelt durch das System wie ein lebendiger Quell. Deswegen bin ich gl&uuml;cklich, wo ich bin.&rdquo; </P><P>Der Kleincomputerprogrammierer war daraufhin ruhig. Aber die beiden Programmierer blieben Freunde bis an ihr Lebensende.</P><P class="head2">8.4</P><P>Hardware traf Software auf der Stra&szlig;e nach Changtse. Software sagte: &bdquo;Du bist Yin und ich bin Yang. Wenn wir gemeinsam reisen, werden wir ber&uuml;hmt werden und eine Unmenge Geld verdienen.&rdquo; </P><P>So setzten sie also ihre Reise gemeinsam fort mit dem Gedanken, die Welt zu erobern. Auf einmal trafen sie die Startroutine, die mit einer alten Kutte bekleidet war und an einem verknorpelten Stock dahinhumpelte. Sie sagte zu ihnen: &bdquo;Das Tao liegt jenseits von Yin und Yang. Es ist ruhig und leise wie ein Ozean, weswegen auch niemand wei&szlig;, da&szlig; es da ist. Es strebt nicht nach Erf&uuml;llung, denn es ist in sich vollkommen. Es existiert jenseits von Raum und Zeit.&rdquo;</P><P>Software und Hardware kehrten besch&auml;mt nach Hause zur&uuml;ck. </P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-acht-hardware-und-software/">Buch Acht &#8211; Hardware und Software</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/buch-acht-hardware-und-software/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		
		<series:name><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></series:name>
	</item>
		<item>
		<title>Buch Neun &#8211; Epilog</title>
		<link>/blog/buch-neun-epilog/</link>
					<comments>/blog/buch-neun-epilog/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Mar 2004 22:22:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[tao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=212</guid>

					<description><![CDATA[<p>Buch Neun - Epilog</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-neun-epilog/">Buch Neun &#8211; Epilog</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Buch Neun &#8211; Epilog<br />Also sprach der Meisterprogrammierer:<BR>&bdquo;Zeit f&uuml;r dich zu gehen.&rdquo;</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-neun-epilog/">Buch Neun &#8211; Epilog</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/buch-neun-epilog/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		
		<series:name><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></series:name>
	</item>
		<item>
		<title>Buch Eins &#8211; Die Stille Leere</title>
		<link>/blog/buch-eins-die-stille-leere/</link>
					<comments>/blog/buch-eins-die-stille-leere/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Mar 2004 22:21:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[tao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=211</guid>

					<description><![CDATA[<p>Buch Eins - Die Stille Leere</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-eins-die-stille-leere/">Buch Eins &#8211; Die Stille Leere</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Buch Eins &#8211; Die Stille Leere<br /><P>So also sprach der Meisterprogrammierer:<BR>&bdquo;Wenn du gelernt hast, das Programm von den fehlerhaften Zeilen zu entfernen, dann ist es Zeit f&uuml;r dich zu gehen.&rdquo;</P><P class="head2">1.1 </P><P class="text1">Etwas Mysteri&ouml;ses entsteht, hervorgebracht aus der stillen Leere. Es wartet alleine und unbeweglich gleichzeitig, ruhig und doch in st&auml;ndiger Bewegung. Es ist die Quelle aller Programme. Ich kenne seinen Namen nicht, deshalb nenne ich es das Tao der Programmierung.</P><P>Wenn das Tao m&auml;chtig ist, so ist das Betriebssystem m&auml;chtig. </P><P>Wenn das Betriebssystem m&auml;chtig ist, dann ist der Compiler m&auml;chtig. </P><P>Wenn der Compiler m&auml;chtig ist, dann ist die Anwendung m&auml;chtig. </P><P>Der Benutzer ist zufrieden und die Welt ist im Einklang. Das Tao der Programmierung flie&szlig;t weit weg und kommt zur&uuml;ck auf den Schwingen des neuen Tages.&nbsp; </P><P class="head2">1.2</P><P>Das Tao gebar die Maschinensprache. </P><P>Die Maschinensprache gebar den Assembler. </P><P>Der Assembler gebar den Compiler. </P><P>Nun gibt es zehntausend Sprachen. Jede Sprache hat ihren eigenen Zweck, so unbedeutend er auch sein mag. Jede Sprache stellt Yin und Yang der Software dar. </P><P>Jede Sprache hat ihren Platz im Tao. </P><P>Aber programmiere nicht in COBOL wenn du es vermeiden kannst. </P><P class="head2">1.3 </P><P>Am Anfang war das Tao. </P><P>Das Tao gebar Raum und Zeit. Deswegen sind Raum und Zeit das Yin und Yang der Programmierung. Den Programmierern, die das Tao nicht begreifen, werden jedesmal weder Zeit noch Raum f&uuml;r ihre Programme reichen. </P><P>Die Programmierer die das Tao begreifen, werden immer Zeit und Raum genug haben, um ihre Ziele zu verwirklichen. </P><P>Wie sollte es auch sonst sein? </P><P class="head2">1.4</P><P>Dem weisen Programmierer wird vom Tao erz&auml;hlt und er befolgt es. </P><P>Dem durchschnittlichen Programmierer wird vom Tao erz&auml;hlt und er sucht danach.</P><P>Dem dummen Programmierer wird vom Tao erz&auml;hlt und er lacht dar&uuml;ber.</P><P>Wenn es dar&uuml;ber nichts zu lachen g&auml;be dann g&auml;be es kein Tao. Die h&ouml;chsten T&ouml;ne sind am schwierigsten zu h&ouml;ren. Vorw&auml;rts zu gehen bedeutet R&uuml;ckschl&auml;ge einzustecken. Wahres Talent zeigt sich erst sp&auml;t im Leben. Selbst ein perfektes Programm hat noch Fehler.&nbsp; </P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/buch-eins-die-stille-leere/">Buch Eins &#8211; Die Stille Leere</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/buch-eins-die-stille-leere/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
		
		<series:name><![CDATA[Das Tao der Programmierung]]></series:name>
	</item>
	</channel>
</rss>
