<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:series="https://publishpress.com/"
	>

<channel>
	<title>Verwaltung Tricktresor Archive - Tricktresor</title>
	<atom:link href="/blog/keywords/verwaltung-tricktresor/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Tipps und Tricks zu SAP R/3</description>
	<lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2013 17:00:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/cropped-Tricktresor-favicon-2019-32x32.png</url>
	<title>Verwaltung Tricktresor Archive - Tricktresor</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Datenschutzerklärung</title>
		<link>/blog/datenschutzerklaerung/</link>
					<comments>/blog/datenschutzerklaerung/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Jul 2011 09:49:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hilfe]]></category>
		<category><![CDATA[Verwaltung Tricktresor]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=606</guid>

					<description><![CDATA[<p>Datenschutzerkl&#228;rung f&#252;r diesen Internetauftritt</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/datenschutzerklaerung/">Datenschutzerklärung</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Datenschutzerkl&auml;rung f&uuml;r diesen Internetauftritt<br /><P class="head1">Geltungsbereich</P><P class="text1">Diese Datenschutzerkl&auml;rung kl&auml;rt Nutzer &uuml;ber die Art, den Umfang und Zwecke der Erhebung und<BR>Verwendung personenbezogener Daten durch den verantwortlichen Anbieter Enno Wulff (Kastanieneck 12, 25336 Klein Nordende, <A href="mailto:Wulff@tricktresor.com" Target="_blank">Wulff@tricktresor.com</A>, 04121 4752931) auf dieser Website (im folgenden &rdquo;Angebot&#8221;) auf.</P><P class="head1">Zugriffsdaten/ Server-Logfiles</P><P class="text1">Der Anbieter (beziehungsweise sein Webspace-Provider) erhebt Daten &uuml;ber jeden Zugriff auf das Angebot (so genannte Serverlogfiles). Zu den Zugriffsdaten geh&ouml;ren:</P><P class="text1">Name der abgerufenen Webseite, Datei, Datum und Uhrzeit des Abrufs, &uuml;bertragene Datenmenge, Meldung &uuml;ber erfolgreichen Abruf, Browsertyp nebst Version, das Betriebssystem des Nutzers, Referrer URL (die zuvor besuchte Seite), IP-Adresse und der anfragende Provider.</P><P class="text1">Der Anbieter verwendet die Protokolldaten nur f&uuml;r statistische Auswertungen zum Zweck des Betriebs, der Sicherheit und der Optimierung des Angebotes. Der Anbieterbeh&auml;lt sich jedoch vor, die Protokolldaten nachtr&auml;glich zu &uuml;berpr&uuml;fen, wenn aufgrund konkreter Anhaltspunkte der berechtigte Verdacht einer rechtswidrigen Nutzung besteht.</P><P class="head1">Umgang mit personenbezogenen Daten</P><P class="text1">Personenbezogene Daten sind Informationen, mit deren Hilfe eine Person bestimmbar ist, also Angaben, die zur&uuml;ck zu einer Person verfolgt werden k&ouml;nnen. Dazu geh&ouml;ren der Name, die Emailadresse oder die Telefonnummer. Aber auch Daten &uuml;ber Vorlieben, Hobbies, Mitgliedschaften oder welche Webseiten von jemandem angesehen wurden z&auml;hlen zu personenbezogenen Daten.</P><P class="text1">Personenbezogene Daten werden von dem Anbieter nur dann erhoben, genutzt und weiter gegeben, wenn dies gesetzlich erlaubt ist oder die Nutzer in die Datenerhebung einwilligen.</P><P class="head1">Kontaktaufnahme</P><P class="text1">Bei der Kontaktaufnahme mit dem Anbieter (zum Beispiel per Kontaktformular oder E-Mail) werden die Angaben des Nutzers zwecks Bearbeitung der Anfrage sowie f&uuml;r den Fall, dass Anschlussfragen entstehen, gespeichert.</P><P class="head1">Newsletter</P><P class="text1">Mit dem Newsletter informieren wir Sie &uuml;ber uns und unsere Angebote.</P><P class="text1">Wenn Sie den Newsletter empfangen m&ouml;chten, ben&ouml;tigen wir von Ihnen eine valide Email-Adresse sowie Informationen, die uns die &Uuml;berpr&uuml;fung gestatten, dass Sie der Inhaber der angegebenen Email-Adresse sind bzw. deren Inhaber mit dem Empfang des Newsletters einverstanden ist. Weitere Daten werden nicht erhoben. Diese Daten werden nur f&uuml;r den Versand der Newsletter verwendet und werden nicht an Dritte weiter gegeben.</P><P class="text1">Mit der Anmeldung zum Newsletter speichern wir Ihre IP-Adresse und das Datum der Anmeldung. Diese Speicherung dient alleine dem Nachweis im Fall, dass ein Dritter eine Emailadresse missbraucht und sich ohne Wissen des Berechtigten f&uuml;r den Newsletterempfang anmeldet.</P><P class="text1">Ihre Einwilligung zur Speicherung der Daten, der Email-Adresse sowie deren Nutzung zum Versand des Newsletters k&ouml;nnen Sie jederzeit widerrufen. Der Widerruf kann &uuml;ber einen Link in den Newslettern selbst, in Ihrem Profilbereich oder per Mitteilung an die oben stehenden Kontaktm&ouml;glichkeiten erfolgen.</P><P class="head1">Cookies</P><P class="text1">Wenn Nutzer das Angebot aufrufen, werden ein oder mehrere Cookies auf seinem Rechner gespeichert. Ein Cookie ist eine kleine Datei, die eine bestimmte Zeichenfolge enth&auml;lt und Ihren Browser eindeutig identifiziert. Mit Hilfe von Cookies verbessert der Anbieter den Komfort und die Qualit&auml;t seines Services, indem zum Beispiel Nutzereinstellungen gespeichert werden. Cookies richten auf dem Rechner der Nutzer keinen Schaden an und enthalten keine Viren.</P><P class="text1">Eine Nutzung des Angebotes ist auch ohne Cookies m&ouml;glich. Nutzer k&ouml;nnen in Ihrem Browser das Speichern von Cookies deaktivieren, auf bestimmte Websites beschr&auml;nken oder Ihren Browser so einstellen, dass er sie benachrichtigt, bevor ein Cookie gespeichert wird. Sie k&ouml;nnen die Cookies &uuml;ber die Datenschutzfunktionen ihres Browsers jederzeit von der Festplatte ihres Rechners l&ouml;schen. In diesem Fall, k&ouml;nnten die Funktionen und die Benutzerfreundlichkeit des Angebots eingeschr&auml;nkt werden.</P><P class="head1">Amazon-Partnerprogramm</P><P class="text1">Enno Wulff&nbsp;ist Teilnehmer des Partnerprogramms von Amazon Europe S.&agrave;.r.l. und Partner des Werbeprogramms, das zur Bereitstellung eines Mediums f&uuml;r Websites konzipiert wurde, mittels dessen durch die Platzierung von Werbeanzeigen und Links zu amazon.de Werbekostenerstattung verdient werden k&ouml;nnen. Amazon setzt Cookies ein, um die Herkunft der Bestellungen nachvollziehen zu k&ouml;nnen. Unter anderem kann Amazon erkennen, dass Sie den Partnerlink auf dieser Website geklickt haben. Weitere Informationen zur Datennutzung durch Amazon erhalten Sie in der Datenschutzerkl&auml;rung des Unternehmens: <A href="http://www.amazon.de/gp/help/customer/display.html/ref=footer_privacy?ie=UTF8&amp;nodeId=3312401" target="_blank" Target="_blank">http://www.amazon.de/gp/help/customer/display.html/ref=footer_privacy?ie=UTF8&amp;nodeId=3312401</A></P><P class="head1">Widerruf, &Auml;nderungen, Berichtigungen und Aktualisierungen</P><P class="text1">Der Nutzer hat das Recht, auf Antrag unentgeltlich Auskunft zu erhalten &uuml;ber die personenbezogenen Daten, die &uuml;ber ihn gespeichert wurden. Zus&auml;tzlich hat der Nutzer das Recht auf Berichtigung unrichtiger Daten, Sperrung und L&ouml;schung seiner personenbezogenen Daten, soweit dem keine gesetzliche Aufbewahrungspflicht entgegensteht.</P><HR noShade><P class="text1"><BR>Datenschutz-Muster von Rechtsanwalt Thomas Schwenke &#8211; I LAW it</P><P class="text1"><A href="http://rechtsanwalt-schwenke.de/smmr-buch/datenschutz-muster-generator-fuer-webseiten-blogs-und-social-media/" target="_blank" Target="_blank">http://rechtsanwalt-schwenke.de/smmr-buch/datenschutz-muster-generator-fuer-webseiten-blogs-und-social-media/</A></P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/datenschutzerklaerung/">Datenschutzerklärung</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/datenschutzerklaerung/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Heise News</title>
		<link>/blog/heise-news/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Dec 2003 17:35:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Texte & Bilder]]></category>
		<category><![CDATA[Verwaltung Tricktresor]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=163</guid>

					<description><![CDATA[<p>Der Heise Newsticker...</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/heise-news/">Heise News</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Der Heise Newsticker&#8230;<br /><P><TABLE class="tblmodul" cellPadding="0" align="left"><TBODY><TR><TD vAlign="top">heisenews</TD></TR></TBODY></TABLE></P><P>&nbsp;</P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/heise-news/">Heise News</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Die Idee des Tricktresors</title>
		<link>/blog/die-idee-des-tricktresors/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Nov 2003 09:49:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hilfe]]></category>
		<category><![CDATA[Verwaltung Tricktresor]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=147</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hier erkl&#228;ren wir das Konzept des Tricktresors. Was wir uns dabei gedacht haben und mit was f&#252;r einer Technik der Tricktresor verwirklicht wurde.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/die-idee-des-tricktresors/">Die Idee des Tricktresors</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hier erklären wir das Konzept des Tricktresors. Was wir uns dabei gedacht haben und mit was für einer Technik der Tricktresor verwirklicht wurde.</p>
<p class="text1">
<table class="tblimg" cellpadding="4" align="left">
<tbody>
<tr>
<td valign="top"><img decoding="async" alt="" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/tt_images/kombination.jpg" /><br />
Wichtig: Die richtige Kombination!</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><span style="color: #fb2412;"><strong>Der Gedanke</strong><br />
</span>Im Tricktresor soll alles stehen, was hilft Probleme mit dem komplexen System &#8220;SAP R/3&#8221; zu lösen.</p>
<p>Hier soll Wissen weitergegeben und Wissen gesammelt werden.</p>
<p><strong><span style="color: #fb2412;">Das Problem</span><br />
</strong>Kleinigkeiten werden schnell vergessen. Auch dann, wenn sie einleuchtend sind und man glaubt, sich diese Kleinigkeiten merken zu können.</p>
<p>Schreibt man sich solche Kleinigkeiten auf, dann weiss man zumindest: &#8220;<em>Das habe ich irgendwo stehen!</em>&#8221; und kann nach Schlüsselworten suchen. Wenn man etwas auf Papier schreibt, kann man sich oft noch gut daran erinnern, <strong>wo</strong> man es hingeschrieben hat (&#8220;<em>rechts oben</em>&#8221; oder &#8220;<em>da, wo auch die Telefonnummer von Herrn Mayer steht</em>&#8220;. Die elektronische Variante des Aufschreibens ist effektiver, denn man kann in dem Dokument nach Schlüsselworten suchen. Meistens ist dann die Treffermenge &#8212; selbst für Begriffe wie &#8220;SELECT&#8221; &#8212; in der eigenen Datenbank recht übersichtlich, so dass man schnell das gewünschte findet.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="text1"><span style="color: #fb2412;"><strong>&#8220;Wissensgebiete&#8221;</strong></span></p>
<p>Diese Datenbank ist hauptsächlich für kleinere Tricks und Kniffe aus dem Gebiet der <span style="color: #008952;">Programmierung</span>, <span style="color: #008952;">Data Dictionary</span> und <span style="color: #008952;">Anwendungsübergreifenden Themen</span> gedacht. Der Vorteil bei diesen &#8220;Modulen&#8221; ist die gute Überschaubarkeit. Eine SELECT-Anweisung ist in jedem System, egal welche Voreinstellungen vorhanden sind, <span style="color: #f49047;">gleich</span>. Das Problem, welches mit diesem SELECT gelöst werden soll ist auch meistens schnell und einleuchtend beschrieben.</p>
<p>Anders sieht es aus in den komplexeren Modulen Produktionsplanung, Materialwirtschaft, Vertrieb, Qualitätsmanagement und so weiter. Hier müssen &#8212; meistens &#8212; zu einer Lösung die umfangreichen Voreinstellungen im Customizing und die Randbedingungen erklärt werden. Dies macht die Wissensvermittlung schwer.</p>
<p class="text1"><span style="color: #fb2412;"><strong>Die Lösung</strong></span></p>
<p>Um dem Problem des &#8220;<em>Vergessens</em>&#8221; Abhilfe zu schaffen und um Menschen zu unterstützen, die dabei sind, SAP anzuwenden und zu begreifen, gibt es den <strong>Tricktresor</strong>.</p>
<p>Hier sollen alle Tricks und Kniffe, Dokumentationen und Hilfestellungen stehen, die nicht offensichtlich sind oder versteckt in einem Nebensatz einer Dokumentation stehen. Also Dinge, die man schon schnell mal wieder vergessen kann, wenn man sie nicht aufschreibt.</p>
<p>Es werden auch Programmierkniffe oder Anwendungen von Anweisungen gezeigt, die bisher eher unter dem Mantel der Verschwiegenheit verdeckt gehalten wurden.</p>
<p>Der Tricktresor kümmert sich in erster Linie um Programmierprobleme und Lösungen, die mit den Entwicklungswerkzeugen von SAP R/3 zu tun haben. Es sind jedoch auch Rubriken für &#8220;Excel&#8221; und &#8220;Winword&#8221; vorhanden; diese spielen aber eine untergeordnete Rolle. Aber gerade bei Datenübernahmen benötigt man häufig eine pfiffige Excel-Formel, um Daten abzugleichen. Das darf dann hier natürlich nicht fehlen.</p>
<p class="text1"><span style="color: #fb2412;"><strong>Mithilfe</strong></span></p>
<p>Helfen Sie mit, den Tricktresor zum demFundort für Informationen rund um SAP R/3 zu machen. Senden Sie uns Ihre persönlichen Lieblingstricks oder Informationen, von denen Sie meinen, dass sie anderen von Nutzen sein können!</p>
<p class="text1"><span style="color: #fb2412;"><strong>Die Technik</strong></span></p>
<p>Der Tricktresor wurde von SINUS Medienproduktion programmiert (<a href="http://www.sinus-medien.de/" target="_blank">http://www.sinus-medien.de/</a>) und entwickelt. Das ganze System ist online editierbar und pflegbar. Die Menüstruktur wird wie ein Verzeichnisbaum erstellt und mit Attributen und Zusatztexten versehen. Ebenso ist eine redaktionelle Bearbeitung möglich (Freigabe von Texten, Auflistung nach Autor, Veröffentlichungsdaten).</p>
<p>Eine vielzahl von Modulen kann eingebunden werden. So zum Beispiel ein <strong>Veranstaltungskalender</strong> oder <strong>Aktuelle Meldungen</strong>.</p>
<p>Sollten Sie Interesse daran haben, dieses System für Ihre Zwecke zu nutzen, dann sprechen Sie uns bitte an. Wir freuen uns!</p>
<p>Viel Spaß beim Entdecken und Ausprobieren wünscht Ihnen</p>
<p align="left">Enno Wulff</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/die-idee-des-tricktresors/">Die Idee des Tricktresors</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
