<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:series="https://publishpress.com/"
	>

<channel>
	<title>Pffft-Stories Archive - Tricktresor</title>
	<atom:link href="/blog/topics/texte-bilder/pffft-stories/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Tipps und Tricks zu SAP R/3</description>
	<lastBuildDate>Fri, 02 Nov 2018 12:54:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/cropped-Tricktresor-favicon-2019-32x32.png</url>
	<title>Pffft-Stories Archive - Tricktresor</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Neues Kassensystem [Pffft-Story]</title>
		<link>/blog/neues-kassensystem-pffft-story/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Nov 2018 12:54:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pffft-Stories]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=1019406</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dass man bei einer Neuentwicklung/ Neuanschaffung frühest möglich alle Beteiligten identifizieren und sich mit ihnen an einen Tisch setzen sollte, zeigt diese Geschichte. </p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/neues-kassensystem-pffft-story/">Neues Kassensystem [Pffft-Story]</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Zu der Zeit, als ich noch &#8220;Developing Consultant&#8221; war, waren wir für einen Kunden  tätig, der bundesweit Verkaufsbüros hat.</p>
<p>Diese Verkaufsbüros sollte nun, teils über Workflow, teils über eine Datei-basierte Schnittstelle angebunden werden, um die verkauft Artikel zeitnah im System zu haben. Dazu wurde sogar eine Mini-Verkaufsstelle mit Kasse und kompletter System-Anbindung in der Zentrale aufgebaut. Es wurden erste Konzepte erstellt, Schnittstellen entwickelt, getestet etc. Es wurde ein riesen Bohei deswegen gemacht.</p>
<p>Und dann kam der Zeitpunkt, an dem der mehr oder weniger funktionierende Prototyp vorgestellt wurde. Viele Krawatten waren anwesend und es wurden Artikel über die Kasse gezogen und &#8211; welch&#8217; Wunder &#8211; Sekunden später konnte man den Umsatz in SAP darstellen.</p>
<p>Und dann trat einer vor und fragte:</p>
<blockquote><p>Man loggt sich doch an Kassen ein, oder?</p></blockquote>
<p>Ja!</p>
<blockquote><p>Und alle Artikel werden mit einem Zeitstempel versehen?</p></blockquote>
<p>Ja &#8230;.!?</p>
<blockquote><p>Das heißt, man kann Mitarbeiter so indirekt überwachen.</p>
<p>Der Betriebsrat wird dieser Software keine Genehmigung erteilen.</p></blockquote>
<p>&#8230;&#8230;..whut?</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Und so steht jetzt in der Zentrale immer noch eine Mini-Verkaufsstelle als Mahnmal, wie schnell man 65k € versenken kann.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/neues-kassensystem-pffft-story/">Neues Kassensystem [Pffft-Story]</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lupe [Pffft-Story]</title>
		<link>/blog/lupe-pffft-story/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 11:23:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pffft-Stories]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=1018282</guid>

					<description><![CDATA[<p>Werkzeuge richtig nutzen ist wichtig. Das hat Rolf in seiner Geschichte auf besondere Weise gelernt.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/lupe-pffft-story/">Lupe [Pffft-Story]</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hier meine Pfft-Story (aus einer Zeit, als 17&#8243; einen richtig großen Bildschirm beschrieb):</p>
<p>Wir hatten für einen Produktionsleiter eine recht komplexe View erstellt, die Stücklisten und Arbeitspläne in einer vom Kunden gewünschten Art auflöste. Ziel war die Bereitstellung in einem Excel-Sheet. So weit kein Problem! Wie man sich denken kann, hatte dieses Excel eine recht ordentliche Anzahl von Spalten und natürlich im Regelfall viele Zeilen. Dem Produktionsleiter wird schließlich im Rahmen eines Workshops das Ergebnis vorgeführt. Das lief alles recht gut &#8211; auch wenn beim P-Leiter nur begrenzte Anwenderkenntnisse vorhanden waren &#8211; bis es um das Drucken ging. Druckbereich festlegen, Druckvorschau aufrufen . . . und dann nörgelt der Anwender, dass er auf der Druckvorschau ja gar nicht sehen kann, was nun auf das Papier kommen wird.</p>
<p>Naja, denke ich kein Problem und bitte den Herrn, mit dem Cursor (der ja als Lupe dargestellt wurde) die Vorschau zu vergrößern. Aber, anstatt zu klicken, beugt er sich vor, starrt sekundenlang intensiv auf den Bildschirm und sagt:</p>
<p>&#8220;Die Lupe ist aber schlecht! Ich kann nichts erkennen!&#8221;.</p>
<p>Diese Geschichte erzähle ich gerne, wenn ich junge Kollegen beim Thema UI und UX abholen will.</p>
<p>von Rolf</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/lupe-pffft-story/">Lupe [Pffft-Story]</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Versionen [Pffft-Story]</title>
		<link>/blog/versionen-pffft-story/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 11:17:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pffft-Stories]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=1018279</guid>

					<description><![CDATA[<p>Änderungen gehören zum Entwicklungsalltag. Ein Change-Management ist daher häufig sinnvoll. Was Thomas allerdings in seinem Projekt erlebt hat, ist schon recht selten... </p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/versionen-pffft-story/">Versionen [Pffft-Story]</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>In einem meiner allerersten Entwicklungsprojekte wollte der Kunde ein Tool für die interne Projektverwaltung in SAP haben. (ist nun auch schon viele Jahre her, genauer in den Neunzigern).<br />
Konzept mitentwickelt, stundenlange Meetings, letztendlich Spezifikation geschrieben. Frisch und fröhlich daran gegangen das Geschriebene in ABAP umzusetzen. Nach gut einem Monat war es dann soweit. Eine Oberfläche mit etlichen Masken, Popups, versteckten Screen usw. wurde dem Kunden in einer Besprechung präsentiert. Ja…. Genau… so soll das werden….</p>
<p>Aber… wir brauch noch…</p>
<p>Kein Problem, die Änderungen wurden aufgenommen. Anpassungen. Sonderwünsche (Kunde ist König- und wer die Musik bestellt, bezahlt). Version zwei nach einer Woche fertig. Feinschliff verpasst und ab zu Präsentation.<br />
Toll…. Genau… So soll das werden….</p>
<p>Aber… wir brauchen noch…. (war diesmal eine etwas andere Runde)</p>
<p>Stirnrunzeln meinerseits. Spezifikation rausgesucht… Hmmm…. Egal. (Kunde ist…. Usw). Diesmal noch etwas komplexere CR’s. Hat ein wenig gedauert – eilt ja nicht so sehr. Erneute Präsentation Version drei! Man kann es sich denken (Toll… Genau…..) – daraus wurde Version vier und dann Version fünf und sechs!</p>
<p>Jedes Mal alles genau dokumentiert (Zwischenzeitlich wurde der Fachbereichsleiter noch ausgetauscht) und nach Version sechs habe ich erstmal Nichts gemacht, rein gar nichts. Beim nächsten üblichen Meeting habe ich dann kurzerhand VERSION EINS präsentiert. – Tränen in den Augen des Fachbereichs, Applaus und stilles Kopfschütteln meinerseits. Es wurden dann nur noch ein paar farbliche Anpassungen vorgenommen und die Version eins ist nach einer längeren Testphase dann produktiv gegangen.</p>
<p>Seitdem bin ich ein echter Verfechter von Versionen&#8230;</p>
<p>von Thomas</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/versionen-pffft-story/">Versionen [Pffft-Story]</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pffft-Stories</title>
		<link>/blog/pffft-stories/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 20:19:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Pffft-Stories]]></category>
		<category><![CDATA[Witz]]></category>
		<category><![CDATA[Berater]]></category>
		<category><![CDATA[Mengeneinheit]]></category>
		<category><![CDATA[Stückliste]]></category>
		<category><![CDATA[Anekdote]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=1018194</guid>

					<description><![CDATA[<p>Die erste von vielen: Die Pffft-Geschichte. Vielleicht nicht die lustigste Geschichte, die ich in meiner langjährigen Laufbahn als Berater und Programmierer gehört habe, jedoch eine Anekdote, die einfach clever und witzig ist. Sie zeigt, wie kreativ Berater sein können. Wenn sie wollen. Und wenn sie die Gelegenheit dazu haben.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/pffft-stories/">Pffft-Stories</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Den Tricktresor gibt es inzwischen seit fast fünfzehn Jahren. Seit fast zwanzig Jahren bin ich als Berater und Programmierer in Firmen unterwegs. Während dieser Zeit habe ich viel gelernt, viel gearbeitet, viele verschiedene Menschen kennen gelernt und auch viele verschiedene Geschichten und Anekdoten gehört. Mit der Kategorie &#8220;Pffft-Stories&#8221; möchte ich meine und eure Geschichten veröffentlichen.</p>
<p>Den Anfang macht die Anekdote, die als Namensgeber für die Kategorien her gehalten hat:</p>
<h2>Pffft</h2>
<p>Die Geschichte wurde mir folgendermaßen aus erster Hand geschildert.</p>
<p>Es geht um die Montage eines Metallrahmens auf einer Holzpalette. Dabei wird der Rahmen mit Holzschrauben an der Palette befestigt. Die Holzschrauben werden vor dem Reindrehen mit einem Schmiermittel aus der Sprühdose besprüht, damit sie leichter zum Schrauben sind und das Holz nicht platzt.</p>
<p>Wir (das SAP-Team), haben die Vorgabe bekommen, dass alle Materialien, die direkt dem Produkt zugeordnet werden können, in die Stückliste aufzunehmen, damit die Kalkulation stimmt und die Bestände entsprechend gebucht werden können. Metallrahmen, Holzpalette, Schrauben &#8211; alles kein Problem &#8211; aber was machen wir mit dem Schmiermittel? Als wir die Arbeiter an der Linie gefragt haben, wie viel sie von dem Zeug benötigen, war die Antwort: &#8220;Na, so ein Pffft für jede Schraube.&#8221; Die Schwierigkeit bestand aber darin, dass der erfahrene Monteur nur &#8220;Pft&#8221; macht und der Azubi eher &#8220;Pffffffffffft&#8221; und dazwischen auch viele anderen Varianten abhängig vom Mitarbeiter, Uhrzeit, Wetter etc. Wir haben dann vorgeschlagen den durchschnittlichen Verbrauch über eine Zeit zu ermitteln und dafür die Mengeneinheit &#8220;Pffft&#8221; zu definieren mit entsprechender Umrechnung in Milliliter (die genauen Zahlen habe ich nicht mehr parat).</p>
<p>Mit dieser neuen Einheit PFFFT sollte das Schmiermittel in die Stückliste aufgenommen und dann auch kalkuliert und gebucht werden.</p>
<p>Leider hat sich die Idee letztendlich nicht durchgesetzt und das Schmiermittel wurde nicht in der Stückliste geführt. Man hat bei der Ermittlung des Verbrauchs festgestellt, dass der Anteil am Gesamtprodukt doch ziemlich gering ist.</p>
<p>Lustig war es aber trotzdem&#8230;</p>
<h2></h2>
<p>[boxes type=&#8217;light&#8217; title=&#8217;Deine Geschichte&#8217;]Wenn du auch eine schöne, witzige, lustige, nachdenkliche, besondere, geniale, clevere Geschichte erlebt hast, dann schreibe mir</p>
<p>[button size=&#8217;medium&#8217; bgcolor=&#8217;#cc0000&#8242; url=&#8217;https://tricktresor.com/kontakt/&#8217;]Schreib mir[/button]<br />
[/boxes]</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/pffft-stories/">Pffft-Stories</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
