<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:series="https://publishpress.com/"
	>

<channel>
	<title>Hilfe Archive - Tricktresor</title>
	<atom:link href="/blog/topics/tricktresor/hilfe/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Tipps und Tricks zu SAP R/3</description>
	<lastBuildDate>Thu, 25 Nov 2021 15:04:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/cropped-Tricktresor-favicon-2019-32x32.png</url>
	<title>Hilfe Archive - Tricktresor</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>SAPGUI Unscharf [Win10]</title>
		<link>/blog/unscharf-win10/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 07:14:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Hilfe]]></category>
		<category><![CDATA[SAPGUI]]></category>
		<category><![CDATA[DPI]]></category>
		<category><![CDATA[Kompatibilitätsmodus]]></category>
		<category><![CDATA[unscharf]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1023228</guid>

					<description><![CDATA[<p>Seit langem ist mir aufgefallen, dass mein SAPGUI irgendwie unscharf und verschwommen aussieht. Bei anderen Programmen habe ich das nicht und nahm deswegen ein Problem im SAPGUI an und habe es so hingenommen. Es war auch nicht wirklich störend, nur irgendwie &#8220;komisch&#8221;. Ich bin dann doch mal in einer langweiligen Minute auf die Suche gegangen und habe tatsächlich eine Lösung gefunden: Rechtsklick auf die Verknüpfung zum SAPGUI und Eigenschaften auswählen. Dann zur Registerkarte Kompatibilität wechseln:...</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/unscharf-win10/">SAPGUI Unscharf [Win10]</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Seit langem ist mir aufgefallen, dass mein SAPGUI irgendwie unscharf und verschwommen aussieht. Bei anderen Programmen habe ich das nicht und nahm deswegen ein Problem im SAPGUI an und habe es so hingenommen. Es war auch nicht wirklich störend, nur irgendwie &#8220;komisch&#8221;.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="300" height="300" src="/wp-content/uploads/2020/02/sapgui_unscharf.png" alt="" class="wp-image-1023229" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/sapgui_unscharf.png 300w, /wp-content/uploads/2020/02/sapgui_unscharf-150x150.png 150w, /wp-content/uploads/2020/02/sapgui_unscharf-83x83.png 83w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /><figcaption>SAPGUI verschwommen</figcaption></figure>



<p>Ich bin dann doch mal in einer langweiligen Minute auf die Suche gegangen und habe tatsächlich eine Lösung gefunden:</p>



<p>Rechtsklick auf die Verknüpfung zum SAPGUI und <em>Eigenschaften</em> auswählen. Dann zur Registerkarte <em>Kompatibilität </em>wechseln:</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="447" height="520" src="/wp-content/uploads/2020/02/sapgui_eigenschaften_kompatibilitaet.png" alt="" class="wp-image-1023230" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/sapgui_eigenschaften_kompatibilitaet.png 447w, /wp-content/uploads/2020/02/sapgui_eigenschaften_kompatibilitaet-258x300.png 258w" sizes="(max-width: 447px) 100vw, 447px" /></figure>



<p>Klicke auf <em>Hohe DPI-Einstellungen</em> ändern. Es erscheint ein weiteres Popup. Aktiviere hier die Option <em>Verhalten bei hoher DPI-Skalierung überschreiben </em>und setze <em>Skalierung durchgeführt von</em> auf <strong>System</strong>:</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="360" height="394" src="/wp-content/uploads/2020/02/sapgui_hohe_dpi.png" alt="" class="wp-image-1023231" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/sapgui_hohe_dpi.png 360w, /wp-content/uploads/2020/02/sapgui_hohe_dpi-274x300.png 274w" sizes="(max-width: 360px) 100vw, 360px" /></figure>



<p>Nun sieht auch mein SAPGUI wieder &#8220;normal&#8221; aus und ich weiß, alles, was nun unscharf ist, liegt an meinen Augen&#8230;</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" decoding="async" width="300" height="300" src="/wp-content/uploads/2020/02/sapgui_ok.png" alt="" class="wp-image-1023232" srcset="/wp-content/uploads/2020/02/sapgui_ok.png 300w, /wp-content/uploads/2020/02/sapgui_ok-150x150.png 150w, /wp-content/uploads/2020/02/sapgui_ok-83x83.png 83w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></figure>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/unscharf-win10/">SAPGUI Unscharf [Win10]</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Wo und wie finde ich zuverlässig Hilfe?</title>
		<link>/blog/wo-und-wie-finde-ich-zuverlaessig-hilfe/</link>
					<comments>/blog/wo-und-wie-finde-ich-zuverlaessig-hilfe/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Nov 2016 17:22:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Hilfe]]></category>
		<category><![CDATA[Lösung]]></category>
		<category><![CDATA[Problem]]></category>
		<category><![CDATA[CSE]]></category>
		<category><![CDATA[Suche]]></category>
		<category><![CDATA[google]]></category>
		<category><![CDATA[wiki]]></category>
		<category><![CDATA[internet]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=933890</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hilfe gibt es im Internet. Bei Google. Google weiß alles. Ist das wirklich so? In diesem Artikel gehe ich ein bisschen darauf ein, wo die Lösungen wirklich sind und wie die Wertschätzung einer speziellen Lösung allen hilft.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/wo-und-wie-finde-ich-zuverlaessig-hilfe/">Wo und wie finde ich zuverlässig Hilfe?</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Nein, der Tricktresor ist nicht zu einer Anlaufstelle von Männern in der Mid-Life-Crisis oder Frauen mit Schwangerschaftsdepressionen geworden! Der Titel bezieht sich natürlich ausschließlich auf die Problemlösung zu SAP-Themen. Vorausgegangen ist die Frage: Was tue ich, wenn ich bei einem SAP-Problem nicht weiter komme oder generell Infos zu einem Thema suche? Die Mehrheit wird bei Google suchen. Und die Mehrheit findet auch bei Google die Lösung.</p>
<p><a class="keychainify-checked" href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/11/doors-1767563_640.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter wp-image-933891 size-full" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/11/doors-1767563_640.jpg" alt="doors-1767563_640" width="640" height="341" srcset="/wp-content/uploads/2016/11/doors-1767563_640.jpg 640w, /wp-content/uploads/2016/11/doors-1767563_640-300x160.jpg 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>
<h2>Wirklich?</h2>
<p>Doch ist Google wirklich die Lösung von Problemen? Nein, natürlich nicht. Google ist nur ein Synonym für die gefundenen Lösungen im World-Wide-Web. Google zeigt zwar auf die Lösung, aber die Lösung selbst steht auf irgendeiner Internetseite, einem Blog, einem Dokument, einem Forum. Vielleicht findest du, das zu spitzfindig? Haarspalterei? Ich finde die Unterscheidung, ob Google oder eine bestimmte Seite mir bei der Lösung geholfen hat jedoch sehr wichtig. Wenn ich von einem Heilpraktiker Hilfe bei einer Krankheit bekommen habe, dann antworte ich auf die Frage: &#8220;Was hat dir geholfen?&#8221; ja auch nicht: &#8220;Ein Mensch&#8221; oder &#8220;Das Telefonbuch&#8221;.</p>
<p>Warum ist nun die Unterscheidung so wichtig? Ich finde, dass es eine Sache der Gerechtigkeit und Wertschätzung ist. Nun bin ich natürlich mit meinem Tricktresor direkt betroffen: Wenn jemand jahrelang Hilfe auf meinen Seiten findet und er jahrelang anderen erzählt, dass ihm &#8220;das Internet&#8221; immer hilft, dann ist das nicht wirklich fair. Zugegebener Maßen ist die Lösung natürlich mal hier und mal da. Sie ist ja nicht immer auf Seite XYZ. Das macht es leichter und auch nachvollziehbar, die Summe der Seiten als &#8220;Internet&#8221; oder &#8220;Google&#8221; zusammen zu fassen.</p>
<p>Lustiger Weise höre ich bei Nachfragen im Bekanntenkreis: &#8220;Wo hast du das denn gekauft?&#8221; ebenfalls häufig die Antwort: &#8220;Im Internet&#8230;&#8221;. Das hilft natürlich nicht wirklich weiter.</p>
<p>Meiner Meinung nach gibt es nur eine handvoll wirklich guter Seiten und Communities die ABAP-Programmierung betreffend. Diese versuche ich heute einmal zu würdigen und zeige dir eine Lösung, wie du gezielt Hilfe auf diesen Seiten findest.</p>
<h2>Achtung: Würdigung!</h2>
<p>Ich möchte nun einmal eine Lanze für alle Seiten und die Menschen dahinter brechen, die mir bei der Lösung von Problemen oder auch bei der Reflexion über Probleme und Lösungen geholfen haben.</p>
<h3>ABAPforum.com<a class="keychainify-checked" href="http://www.abapforum.com/"><img loading="lazy" decoding="async" class="wp-image-934024 size-medium alignright" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-55-37-300x254.jpg" alt="2016-11-21_16-55-37" width="300" height="254" srcset="/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-55-37-300x254.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-55-37-768x651.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-55-37.jpg 827w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></h3>
<p>Ich fange mal mit dem &#8211; natürlich aus meiner Sicht &#8211; besten deutschen Forum für ABAP-Themen an, dass ich kenne: Das <a class="keychainify-checked" href="http://www.abapforum.com/">ABAPforum.com</a>. Hier tummeln sich extrem gute Programmierer und Berater. Die Antwortzeiten sind enorm schnell und die Antworten sehr fundiert. In diesem Forum bin ich seit 2003 Mitglied und habe in dieser Zeit schon die ein oder andere Frage beantwortet. Den melancholisch dreinschauenden jungen Mann von der Startseite des Forums werde ich sehr vermissen, sollte sich irgendwann doch einmal das Design der Seite ändern.</p>
<h3>Die SAP-Community / SAP Developer Network</h3>
<p><a class="keychainify-checked" href="https://go.sap.com/community.html"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignleft wp-image-934025 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-59-10-300x185.jpg" alt="2016-11-21_16-59-10" width="300" height="185" srcset="/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-59-10-300x185.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-59-10-768x473.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-59-10-1024x630.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-59-10.jpg 1158w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>Das SDN (SAP Developer Network) oder SCN (SAP Community Network) ist seit jeher Anlaufpunkt für Berater und Entwickler aus aller Welt. Hier sind natürlich viele gute Leute vertreten &#8211; an erster Stelle SAP Mentoren &#8211; die viel von ihrem Wissen teilen. Die Qualität der Blogs ist meistens sehr gut. Die Qualität des Forums ließ allerdings sehr zu wünschen übrig. Oftmals wurden auf ungenaue Fragen ganze Programme gepostet; ohne weiteren Kommentar oder Erklärung. Oder es wurden auf Stichwörter hin Links zu irgendwelchen Posts gesetzt, die ein ähnliches Stichwort verwendeten. Selten wurde wirklich genau auf eine Fragestellung eingegangen.</p>
<p>Seit Oktober betriebt die SAP ihre Seite unter WordPress. Die zuvor verwendete Plattform Jive hatte anscheinend ein paar Einschränkungen, die die SAP mit der Einführung von WordPress zu umgehen. Ich finde die Seite insgesamt gut gelungen. Die Probleme, die auch SDN und SCN hatten, bestehen jedoch immer noch: Die Seite ist ein einziger undurchsichtiger Wust von Informationen. Hier etwas relevantes zu finden ist kaum möglich. Hinzu kommt, dass mit Einführung der <em>Primary Tags</em> über 300 Buzzwords verwendet werden um einen Post oder eine Frage zu kategorisieren. Ich hoffe, dass sich dies noch ändert&#8230;</p>
<h3>Berater-Wiki<a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/"><img loading="lazy" decoding="async" class="wp-image-934026 size-medium alignright" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-57-33-300x235.jpg" alt="2016-11-21_16-57-33" width="300" height="235" srcset="/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-57-33-300x235.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-57-33-768x602.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-57-33.jpg 811w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></h3>
<p>Das Berater-Wiki von René Eberstein ist eine wahre Fundgrube, nicht nur für SAP-Themen. Die Seite ist Wiki-typisch sehr farblos. Dafür können die Inhalte überzeugen. Neben Dokumentationen, Auflistungen und <a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Kategorie:ABAP-Vorlagen">ABAP-Programmvorlagen</a> gibt es ebenso <a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Literaturliste">Buchtipps </a>und Infos zu  allgemeinen Themen (<a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Einf%C3%BChrung_Collaboration">Zusammenarbeit</a>, <a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Lernen">Lernen</a>, <a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Kommunikation">Kommunikation</a>). Für ausgesuchte Klassen und Funktionsbausteine gibt es eine ausführliche Dokumentation und viele Screenshots. René hat sich viel Mühe gegeben, verschiedene Sachverhalte anschaulich darzustellen. Dazu gehört eine Übersicht über die Tabellen der <a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Access_Tabellenbeziehung_Tabelle">Dictionary-Tabellen</a>. Ein Kapitel <a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Dynamische/Generische_Programmierung">Dynamische/ generische Programmierung </a>fehlt ebenso wenig wie Kapitel über <a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Formulare">Formulare </a>oder <a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Framework">Entwickler-Tools</a>.</p>
<p> </p>
<h3>ABAP-Blog</h3>
<p>Der <a class="keychainify-checked" href="http://abapblog.com/">Blog </a>von <a class="keychainify-checked" href="https://plus.google.com/117533141398576723970?rel=author" target="_blank" rel="noopener">Łukasz Pęgiel</a> ist ebenfalls eine schöne Sammlung von englischen Artikeln zu Programmierthemen. Nach wie vor hervorzuheben ist seine Entwicklung <a class="keychainify-checked" href="http://abapblog.com/falv">FALV &#8211; Fast ALV-Grid</a>, mit der er alle Möglichkeiten, die der ALV-Grid bietet, ähnlich wie beim SALV-Model, gekapselt hat. Neben vielen anderen Tricks hat er auch <a class="keychainify-checked" href="http://abapblog.com/articles/how-to/74-battleships-game-two-players">Schiffeversenken</a> in ABAP programmiert. Als SAP-Mentor ist Lukasz natürlich in der <a class="keychainify-checked" href="https://people.sap.com/lukasz.pegiel">SAP-Community</a> sehr aktiv.</p>
<p><a class="keychainify-checked" href="http://abapblog.com/"><img loading="lazy" decoding="async" class="wp-image-934027 size-large aligncenter" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-50-1024x341.jpg" alt="2016-11-21_16-56-50" width="1024" height="341" srcset="/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-50-1024x341.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-50-300x100.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-50-768x255.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-50.jpg 1236w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p> </p>
<h3>Zevolving<a class="keychainify-checked" href="http://zevolving.com/"><img loading="lazy" decoding="async" class="wp-image-934028 size-medium alignright" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-21-300x222.jpg" alt="2016-11-21_16-56-21" width="300" height="222" srcset="/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-21-300x222.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-21-768x568.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-21.jpg 769w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></h3>
<p>Kommen wir nun zu meinem absoluten Favoriten der englischsprachigen SAP-Programmier-Blogs: Der Seite von Naimesh Patel: <a class="keychainify-checked" href="http://zevolving.com/">ZEVOLVING</a>. Naimesh bloggt hier über sehr aktuelle Themen und vor allen Dingen auch über <a class="keychainify-checked" href="http://zevolving.com/category/abapobjects/oo-design-patterns/">Design-Pattern</a>. Neben Infos, <a class="keychainify-checked" href="http://zevolving.com/2015/06/salv-table-21-editable-with-single-custom-method/">wie man den SALV dazu bringt, eingabebereit zu sein</a>, gibt es viele <a class="keychainify-checked" href="http://zevolving.com/category/tutorials/">Tutorials </a>mit Screenshots und Demo-Code. Hier finden Anfänger als auch für Fortgeschrittene und Profis viele hilfreiche und interessante Tipps und Infos zur ABAP-Programmierung.</p>
<p>Etwas versteckt auf der rechten Seite befindet sich noch ein Link zu <a class="keychainify-checked" href="http://zevolving.com/category/code-snippets/">Code-Snippets</a>, die in der ein oder anderen Situation hilfreich sein können.</p>
<p> </p>
<h2>Spezielle Sammelsuchhilfe</h2>
<p>Während ich mich mit der Fragestellung &#8220;Wo gibt es die besten Informationen?&#8221; beschäftigt habe, habe ich mich gefragt, wie man am besten die betreffenden Seiten zusammenfassen, verlinken oder durchsuchen kann. Bei &#8220;Durchsuchen&#8221; landete ich zwangsläufig und sehr schnell wieder bei Google. Nach kurzer Recherche habe ich das Google-Tool &#8220;Benutzerdefinierte Suche&#8221; gefunden. Bei Google heißt es <a class="keychainify-checked" href="https://support.google.com/customsearch/?hl=de#topic=4513742">CSE &#8211; Customer Search Engine</a>.</p>
<p>Mit CSE ist es möglich, eine Suche zu definieren, die auf bestimmte Seiten beschränkt ist oder bestimmte Seiten von der Suche ausschließt. Das ganze Tool ist sehr vielseitig konfigurierbar, inklusive Farbgebung für Suchfeld und Suchergebnisse.</p>
<p>Besonders interessant finde ich die Möglichkeit, Synonyme zu definieren und dadurch eine zusätzliche Hilfe bei der Suche zur Verfügung zu stellen. So kann man definieren, dass zum Beispiel bei der Suche nach &#8220;Feldkatalog&#8221; zusätzlich nach &#8220;Fieldcatalog&#8221; oder &#8220;fieldcat&#8221; gesucht wird. Das kann besonders dann eine große Hilfe sein, wenn es zu einer Sache mehrere komplett verschiedene Schlagwörter gibt. Bei &#8220;Feldkatalog&#8221; auch den englischen Begriff zu suchen, liegt noch ziemlich nahe, aber anstelle von &#8220;function code&#8221; auch nach &#8220;user command&#8221; zu suchen, ist schon nicht mehr so nahe liegend.</p>
<p>Alle hier vorgestellten Seiten habe ich einmal in eine Tricktresor-Suchmaschine aufgenommen. Bei Eingabe eines Suchbegriffes werden nur diese durchsucht. Zusätzlich habe ich die Seiten auch als &#8220;Label&#8221; aufgenommen. Diese tauchen als eigene Tab-Reiter über der Suche auf. So lassen sich die Suchergebnisse zwar nicht komplett auf diese Seiten einschränken, aber die Suchergebnisse der jeweiligen Seite erscheint an oberster Stelle.</p>
<p>Einziger Wermutstropfen ist die Tatsache, dass Google-typisch viel Werbung angezeigt wird.</p>
<p><a class="keychainify-checked" href="https://cse.google.com:443/cse/publicurl?cx=017243314159759102274:btp2wzkhlcw"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignleft size-full wp-image-935675" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_14-43-01.jpg" alt="2016-11-21_14-43-01" width="1005" height="645" srcset="/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_14-43-01.jpg 1005w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_14-43-01-300x193.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_14-43-01-768x493.jpg 768w" sizes="(max-width: 1005px) 100vw, 1005px" /></a></p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>


<p>Auch folgende Customer Search Engine ist sehr interessant. Sie konzentriert sich auf die SAP-eigenen Seiten (Wiki, Blogs, Dokumentation etc.):</p>



<p><a href="https://cse.google.com/cse?cx=013447253335410278659:k8ob9ipscwg#gsc.tab=0">https://cse.google.com/cse?cx=013447253335410278659:k8ob9ipscwg#gsc.tab=0</a></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/wo-und-wie-finde-ich-zuverlaessig-hilfe/">Wo und wie finde ich zuverlässig Hilfe?</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/wo-und-wie-finde-ich-zuverlaessig-hilfe/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ABAP OO Freak Show</title>
		<link>/blog/abap-oo-freak-show/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 May 2016 16:53:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Info/ Doku/ Demo]]></category>
		<category><![CDATA[Hilfe]]></category>
		<category><![CDATA[ABAP OO]]></category>
		<category><![CDATA[ABAP OO Tutorials]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=670</guid>

					<description><![CDATA[<p>Eine f&#252;nfteiliges eLearning-Video von Thomas Jung &#252;ber objektorientiertes Programmieren.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/abap-oo-freak-show/">ABAP OO Freak Show</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Eine fünfteiliges eLearning-Video von Thomas Jung über objektorientiertes Programmieren.</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/05/2016-05-26_18-49-43.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-647237" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/05/2016-05-26_18-49-43.jpg" alt="Thomas_Jung_SCN" width="341" height="290" srcset="/wp-content/uploads/2016/05/2016-05-26_18-49-43.jpg 341w, /wp-content/uploads/2016/05/2016-05-26_18-49-43-300x255.jpg 300w" sizes="(max-width: 341px) 100vw, 341px" /></a></p>
<p>Part 1: <a href="http://scn.sap.com/docs/DOC-10236" target="_blank">http://scn.sap.com/docs/DOC-10236</a></p>
<p>Part 2: <a href="http://scn.sap.com/docs/DOC-10237" target="_blank">http://scn.sap.com/docs/DOC-10237</a></p>
<p>Part 3: <a href="http://scn.sap.com/docs/DOC-10238" target="_blank">http://scn.sap.com/docs/DOC-10238</a></p>
<p>Part 4: <a href="http://scn.sap.com/docs/DOC-10239" target="_blank">http://scn.sap.com/docs/DOC-10239</a></p>
<p>Part 5: <a href="http://scn.sap.com/docs/DOC-10240" target="_blank">http://scn.sap.com/docs/DOC-10240</a></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/abap-oo-freak-show/">ABAP OO Freak Show</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Xing Profile Pic Enlarger [chrome extension]</title>
		<link>/blog/xing-profile-pic-enlarger-chrome-extension/</link>
					<comments>/blog/xing-profile-pic-enlarger-chrome-extension/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Dec 2015 16:47:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Hilfe]]></category>
		<category><![CDATA[xing]]></category>
		<category><![CDATA[chrome extension]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=372048</guid>

					<description><![CDATA[<p>Die ist ein Artikel für alle XING-Stalker unter euch. Und für alle, die sich für Erweiterungen im Chrome Browser interessieren. Mit meiner ersten Chrome Extension kannst du XING-Profilfotos vergrößern.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/xing-profile-pic-enlarger-chrome-extension/">Xing Profile Pic Enlarger [chrome extension]</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Wieder eine Premiere. Meine erste Chrome Extension: Der XING Profile Picture Enlarger</p>
<p>In Chrome hat man die Möglichkeit, ein Bild mit Rechtsklick anzeigen zu lassen. Bei Xing sind die Profilbilder skaliert wobei die Skalierung, bzw. die tatsächliche Größe in der URL angegeben ist:</p>
<p>Mein Profilfoto heißt zum Beispiel:</p>
<pre>https://x1.xingassets.com/image/a_d_3_1ed9891b3_2296_29/enno-wulff-foto.<strong>64x64</strong>.jpg</pre>
<p>Wenn man nun in der URL die Größenangabe durch 1024&#215;1024 ersetzt, bekommt man sozusagen die Originaldatei des Profilfotos angezeigt.</p>
<h2>Chrome Extension</h2>
<p>Für den Browser Chrome können Erweiterungen programmiert werden.</p>
<p>Was liegt da näher, als das Suchen &amp; Ersetzen von einer Erweiterung vornehmen zu lassen&#8230;?</p>
<p>Hier ist ein <a href="https://developer.chrome.com/extensions/getstarted">Getting-started</a> von Google.</p>
<h2>XING Profile Pic Enlarger</h2>
<p>Ich habe mir aus der Beispielbibliothek das Beispiel <a href="https://developer.chrome.com/extensions/samples#search:contextmenus">imageinfo</a> herunter geladen und modifiziert. Herausgekommen ist ein Skript, dass sich in das Kontextmenü einklinkt, die darunter liegende URL wie oben beschrieben modifiziert und sie in einem separaten Fenster anzeigt.</p>
<p>Xing speichert die Bilder in festen Größen. Der Einfachheit halber ersetze ich einfach jede Größe, die ich gefunden habe durch &#8220;1024&#215;1024&#8221;. Irgendeine wird schon passen&#8230; <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f609.png" alt="😉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2015/12/xppe-1282.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-372121" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2015/12/xppe-1282.png" alt="xppe-128" width="128" height="128" /></a></p>
<p>Hier gibt es die Erweiterung zum Download:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2015/12/xing-profile-pic-enlarger.zip">xing profile pic enlarger</a></p>
<p>Zum Aktivieren muss du die Datei zuerst entpacken. Um sie in den Chrome Browser einzubinden, gehe ins Menü &#8220;Weitere Tools &#8211; Erweiterungen&#8221; und klicke den Button &#8220;Entpackte Erweiterung laden&#8221;. Danach sollte die Erweiterung aktiv sein und kann sofort genutzt werden.</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2015/12/2015-12-04_17-43-24.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-372052" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2015/12/2015-12-04_17-43-24-300x98.jpg" alt="2015-12-04_17-43-24" width="300" height="98" srcset="/wp-content/uploads/2015/12/2015-12-04_17-43-24-300x98.jpg 300w, /wp-content/uploads/2015/12/2015-12-04_17-43-24.jpg 906w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Evtl. muss der Entwickler-Modus aktiviert sein.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/xing-profile-pic-enlarger-chrome-extension/">Xing Profile Pic Enlarger [chrome extension]</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/xing-profile-pic-enlarger-chrome-extension/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>High Definition SAP? Ein Erfahrungsbericht</title>
		<link>/blog/high-definition-sap-ein-erfahrungsbericht/</link>
					<comments>/blog/high-definition-sap-ein-erfahrungsbericht/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Jun 2014 19:14:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Hilfe]]></category>
		<category><![CDATA[Tree]]></category>
		<category><![CDATA[Schriftgröße]]></category>
		<category><![CDATA[Editor]]></category>
		<category><![CDATA[Generell]]></category>
		<category><![CDATA[Materialstamm]]></category>
		<category><![CDATA[Rahmen]]></category>
		<category><![CDATA[SAPGUI]]></category>
		<category><![CDATA[ALV-Grid]]></category>
		<category><![CDATA[auflösung]]></category>
		<category><![CDATA[Performance]]></category>
		<category><![CDATA[elemente]]></category>
		<category><![CDATA[Controls]]></category>
		<category><![CDATA[Darstellung]]></category>
		<category><![CDATA[GUI]]></category>
		<category><![CDATA[skalierung]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=4819</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mehr ist besser. Das gilt für Geschwindigkeit, Speicher und auch die Auflösung. Dass dies jedoch im Falle der Auflösung nicht unbedingt der Fall ist, möchte ich dir in diesem Artikel zeigen. Ein Notebook mit der Auflösung von 2880x1620 Bildpunkten sollte ein scharfes Bild und gemütliches Arbeiten garantieren. Leider ist dem nicht so, denn nicht nur das Betriebssystem muss mitspielen, sondern auch alle anderen Programme. Wie auch der SAPGUI...</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/high-definition-sap-ein-erfahrungsbericht/">High Definition SAP? Ein Erfahrungsbericht</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ich habe ein neues Notebook: Lenovo T540p. Ein tolles Gerät! Schnell, lautlos und eine Auflösung von 2880&#215;1620 Bildpunkten. Bringt die hohe Auflösung etwas bei der Arbeit mit SAP? Um es gleich vorweg zu nehmen: Nein. Im Gegenteil, es bereitet eher Probleme, denn nicht alle GUI-Elemente werden entsprechend vergrößert.</p>
<h2>Generell</h2>
<p>Eine hohe Auflösung ist erst einmal toll, denn das Bild wird schärfer. Theoretisch jedenfalls, denn praktisch müssen alle beteiligten Komponenten mithelfen. Bei einer hohen Auflösung wird erst einmal alles kleiner, denn viele GUI-Elemente werden in Pixel gemessen und nicht in ihrer wahren Darstellungsgröße. Ein Desktopicon von Windows XP hat eine feste Größe von 32&#215;32 Pixeln. Moderne Betriebssysteme haben zwar inzwischen deutliche größere Icons, jedoch ist das gesamte Zusammenspiel zwischen Fenster, Fensterrahmen, Icons, GUI-Elementen (Dropdownboxen, Scrollbalken, Kontextmenus etc) und der Schrift wichtig. Nicht nur das Betriebssystem muss eine Skalierung der Darstellungsgröße unterstützen, sondern auch die Software. Meine Testsoftware ist in diesem Fall der SAPGUI.</p>
<h2>SAPGUI 730</h2>
<p>Den SAPGUI kann man skalieren indem man die Schriftgröße einstellt:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190643.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4835 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190643-300x229.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190643" width="300" height="229" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190643-300x229.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190643-1024x782.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190643-624x476.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190643.jpg 1604w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Der Dialog sieht im Großen und Ganzen gut aus. Auffällig ist, dass die <em>Aufklapper</em> am TreeControl äußerst klein ausfallen. Dieser Umstand zieht sich leider durch den gesamten SAPGUI. Aus diesem Grund muss man bei der Arbeit mit einer hohen Auflösung auch bei einer großen Darstellung der Objekte eine ruhige Maushand haben.</p>
<h2>Windows-Einstellungen</h2>
<p>Im Folgenden möchte ich euch einfach mehr oder weniger kommentarlos ein paar Screenshots zeigen, die ich mit einer Windows-Skalierung von (meistens) 200% gemacht habe:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190619.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4823 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190619-300x184.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190619" width="300" height="184" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190619-300x184.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190619-624x384.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190619.jpg 812w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Zum Angeben hier noch ein Screenshot meiner Auflösung:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190637.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4824 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190637-300x136.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190637" width="300" height="136" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190637-300x136.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190637-624x283.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190637.jpg 908w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Die Icons und Fenster werden dadurch im Windows so dargestellt, dass ich nicht nach zwei Stunden Arbeit mit Augenkrebs rechnen muss.</p>
<h2>Testen der SAPGUI-Elemente</h2>
<p>Die folgenden Testst habe ich mit dem <a title="Signature Theme | SAP Design Guild" href="http://www.sapdesignguild.org/resources/visualdesign_mic.asp">Signature-Theme</a> gemacht. Um die einzelnen Controls auszuprobieren, habe ich die gängigen Entwicklungswerkzeuge geprüft und bin die SAP-Demoprogramme durchgegangen.</p>
<p>Als erstes viel mir auf, dass die Standardicons leider alle unscharf dargestellt werden:</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-4843" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190653.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190653" width="145" height="55" /></p>
<p>Auch die Suchhilfe sieht unschön aus:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190631.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4840 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190631-300x130.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190631" width="300" height="130" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190631-300x130.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190631-1024x446.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190631-624x272.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190631.jpg 1552w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Im Startmenü sieht man deutlich, wie klein die <em>Baumaufklapper</em> sind. Auch ist gut zu erkennen, dass die Standardelemente unscharf sind:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190610.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4837 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190610-300x269.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190610" width="300" height="269" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190610-300x269.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190610-624x560.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190610.jpg 760w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Die Hilfe zum SAPGUI ist okay:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190601.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4829 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190601-300x287.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190601" width="300" height="287" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190601-300x287.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190601-624x597.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190601.jpg 972w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Eine Registerkarte verschluckt ein Teil der Beschriftung. Die Icons sowie die Schrift auf Drucktasten sieht sehr gequetscht aus:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190658.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4836 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190658-300x55.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190658" width="300" height="55" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190658-300x55.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190658-624x115.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190658-800x148.jpg 800w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190658.jpg 803w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Die Icons im SAPLOGON werden nicht skaliert:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190604.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4822 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190604-300x90.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190604" width="300" height="90" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190604-300x90.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190604-624x188.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190604.jpg 752w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Die F1-Hilfe im Performance-Assistant hat ein Problem mit dem Splitter:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190628.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4830 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190628-300x84.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190628" width="300" height="84" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190628-300x84.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190628-1024x288.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190628-624x175.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190628.jpg 1100w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<h3>Entwicklungswerkzeuge</h3>
<p>Der Formulareditor sieht erstaunlicherweise sehr gut aus:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190659.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4847 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190659-300x68.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190659" width="300" height="68" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190659-300x68.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190659-1024x233.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190659-624x142.jpg 624w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Die grafische Tabellendarstellung ist okay (Transaktion SE11)</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190645.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4846 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190645-300x158.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190645" width="300" height="158" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190645-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190645-1024x541.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190645-624x329.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190645.jpg 1302w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Die SE80 hat große Probleme bei der Darstellung der Web-Elemente:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190645.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4820 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190651-300x148.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190651" width="300" height="148" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190651-300x148.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190651-1024x507.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190651-624x308.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190651.jpg 1036w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Die Schriftart im Editor lässt sich im übrigen einfach in der unteren rechten Ecke einstellen. Dies geht unabhängig von der Skalierung sehr gut:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_210641.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4848 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_210641-300x194.jpg" alt="Bild_2014_06_19_210641" width="300" height="194" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_210641-300x194.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_210641-624x404.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_210641.jpg 742w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Zum Vergleich: So sollte die SE80 aussehen:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_200629.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4827 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_200629-300x184.jpg" alt="Bild_2014_06_19_200629" width="300" height="184" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_200629-300x184.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_200629-624x384.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_200629.jpg 710w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Der grafische Dynproeditor sieht ebenfalls merkwürdig aus. Die Dynpro-Elemente sind deutlich größer als der Rest der Anwendung;</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190625.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4821 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190625-300x208.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190625" width="300" height="208" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190625-300x208.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190625-1024x712.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190625-624x434.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190625.jpg 1299w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Der Quickviewer sieht auf den ersten Blick gut aus. Auf den zweiten Blick fällt auf, dass die Schlüsselfelder mit einem äußerst kleinen Symbol gekennzeichnet sind. Die Überschrift in der Navigation passt nicht 100%ig. In der Drucktastenleiste sieht man wieder sehr schön, dass die Icons unscharf sind:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190602.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4845 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190602-300x253.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190602" width="300" height="253" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190602-300x253.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190602-1024x866.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190602-624x527.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190602.jpg 1026w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<h3>Controls</h3>
<p>Als erstes habe ich das Calendar Control getestet. Gruselig und nicht zu verwenden:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190651-2.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-4844" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190651-2.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190651 (2)" width="666" height="221" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190651-2.jpg 666w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190651-2-300x99.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190651-2-624x207.jpg 624w" sizes="(max-width: 666px) 100vw, 666px" /></a></p>
<p>Dropdown-Listboxen werden gut dargestellt:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190609.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4842 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190609-300x192.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190609" width="300" height="192" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190609-300x192.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190609-624x399.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190609.jpg 687w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Die HTML-Elemente auf Dynamischen Dokumenten sehen nicht wirklich gut aus:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190639.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4841 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190639-300x144.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190639" width="300" height="144" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190639-300x144.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190639-1024x494.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190639-624x301.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190639.jpg 1129w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Das Text Control &#8211; hier ein Beispiel aus dem Materialstamm &#8211; sieht gut aus. Alle Elemente habe eine einheitliche Größe:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190654.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4839 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190654-300x140.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190654" width="300" height="140" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190654-300x140.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190654-1024x480.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190654-624x292.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190654.jpg 1343w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Im ALV-Grid-Control fällt wieder auf, dass die Icons in der Toolbar unscharf sind. Das Element &#8220;Alle Einträge markieren&#8221; ist zu klein:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190616.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4838 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190616-300x102.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190616" width="300" height="102" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190616-300x102.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190616-1024x348.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190616-624x212.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190616.jpg 1363w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Im Tree Control fallen erneut lediglich die kleinen Aufklapper auf (bzw. eigentlich fallen sie gar nicht auf, weil sie so klein sind&#8230;):</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_200604.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4828 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_200604-300x87.jpg" alt="Bild_2014_06_19_200604" width="300" height="87" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_200604-300x87.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_200604-1024x298.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_200604-624x182.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_200604.jpg 1498w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Der grafische Texteditor ist okay auch wenn die Listboxen zur Auswahl der Formate zu klein sind:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190618.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4833 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190618-300x80.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190618" width="300" height="80" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190618-300x80.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190618-624x166.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190618.jpg 1016w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Die Druckansicht zeigt ein deutliches Missverhältnis zwischen Rahmen und Vorschautext:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190626-2.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4832 size-full" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190626-2.jpg" alt="Bild_2014_06_19_190626 (2)" width="290" height="309" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190626-2.jpg 290w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_19_190626-2-281x300.jpg 281w" sizes="(max-width: 290px) 100vw, 290px" /></a></p>
<h2>Fazit</h2>
<p>Eine große Auflösung ist toll. Leider macht die Software noch nicht komplett mit. Das gilt nicht nur für den SAPGUI, auch andere Softwareprodukte haben Schwierigkeiten mit der hohen Auflösung. Die meisten Probleme sind eher kleiner Natur, jedoch stören sie für mein Empfinden den tollen Gesamteindruck eines so stark ausgestatteten Rechners. Immerhin möchte ich mit einem besseren Computer als vorher ein besseres Ergebnis haben und kein schlechteres. Ich kann also nicht empfehlen, einen Windows-Computer mit einer so hohen Auflösung zu kaufen. In vielen Fällen bringt dies Probleme mit sich. Es wird sicherlich noch ein paar Entwicklungszyklen brauchen, bis die Darstellung auf hochauflösenden Displays zufriedenstellend sein wird.</p>
<p>Die Skalierung des SAPGUI funktioniert in den meisten Fällen gut. Anwender dürften wenig Probleme haben. Ich kann mir gut vorstellen, dass SAP in den nächsten SAPGUI-Updates die ärgerlichsten Fehler beheben wird und vielleicht gibt es demnächst auch ein High-Definition-Theme von SAP?</p>
<p>Interessant wäre noch, wie sich das <a title="Corbu Design | SAP Design Guild" href="http://help.sap.com/saphelp_nw73ehp1/helpdata/de/13/20a20fb440434da696cb450d2a6bd3/content.htm">Corbu-Design</a> verhält.</p>
<h2>Problemlösung</h2>
<p>Nachdem die Darstellung des SAPGUI teilweise wirklich gruselig war und das Arbeiten im Falle der SE80 sogar stark behindert, habe ich mich entschieden, die Auflösung des Notebook-Displays einfach auf 1920&#215;1080 Pixel einzustellen. Die Auflösung des Bildschirms ist einerseits so hoch, dass ich keine Verzerrung und kein Verschwimmen bemerke und auf der anderen Seite ist sie hoch genug um viel Programm anzuzeigen. Es ist ein kleiner Wermutstropfen wenn ich meine Pferdestärken nicht ausfahren kann, aber das können mein Ego und ich verschmerzen&#8230;</p>
<h2>Nachtrag</h2>
<p>Wie bereits erwähnt wäre noch interessant, wie sich das Corbu-Theme verhält. Dies habe ich auch noch ausprobiert.</p>
<p>Leider sind auch hier &#8211; wie zu erwarten &#8211; die Icons unscharf, da sie nur in einer geringen Auflösung vorliegen:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_23_180655.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-4860 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_23_180655-300x175.jpg" alt="Corbu-Theme groß" width="300" height="175" srcset="/wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_23_180655-300x175.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_23_180655-1024x598.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_23_180655-624x364.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/06/Bild_2014_06_23_180655.jpg 1027w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Auch der SAPGUI in der Version 740 bringt leider keine Besserung&#8230;</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/high-definition-sap-ein-erfahrungsbericht/">High Definition SAP? Ein Erfahrungsbericht</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/high-definition-sap-ein-erfahrungsbericht/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Datenschutzerklärung</title>
		<link>/blog/datenschutzerklaerung/</link>
					<comments>/blog/datenschutzerklaerung/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Jul 2011 09:49:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hilfe]]></category>
		<category><![CDATA[Verwaltung Tricktresor]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=606</guid>

					<description><![CDATA[<p>Datenschutzerkl&#228;rung f&#252;r diesen Internetauftritt</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/datenschutzerklaerung/">Datenschutzerklärung</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Datenschutzerkl&auml;rung f&uuml;r diesen Internetauftritt<br /><P class="head1">Geltungsbereich</P><P class="text1">Diese Datenschutzerkl&auml;rung kl&auml;rt Nutzer &uuml;ber die Art, den Umfang und Zwecke der Erhebung und<BR>Verwendung personenbezogener Daten durch den verantwortlichen Anbieter Enno Wulff (Kastanieneck 12, 25336 Klein Nordende, <A href="mailto:Wulff@tricktresor.com" Target="_blank">Wulff@tricktresor.com</A>, 04121 4752931) auf dieser Website (im folgenden &rdquo;Angebot&#8221;) auf.</P><P class="head1">Zugriffsdaten/ Server-Logfiles</P><P class="text1">Der Anbieter (beziehungsweise sein Webspace-Provider) erhebt Daten &uuml;ber jeden Zugriff auf das Angebot (so genannte Serverlogfiles). Zu den Zugriffsdaten geh&ouml;ren:</P><P class="text1">Name der abgerufenen Webseite, Datei, Datum und Uhrzeit des Abrufs, &uuml;bertragene Datenmenge, Meldung &uuml;ber erfolgreichen Abruf, Browsertyp nebst Version, das Betriebssystem des Nutzers, Referrer URL (die zuvor besuchte Seite), IP-Adresse und der anfragende Provider.</P><P class="text1">Der Anbieter verwendet die Protokolldaten nur f&uuml;r statistische Auswertungen zum Zweck des Betriebs, der Sicherheit und der Optimierung des Angebotes. Der Anbieterbeh&auml;lt sich jedoch vor, die Protokolldaten nachtr&auml;glich zu &uuml;berpr&uuml;fen, wenn aufgrund konkreter Anhaltspunkte der berechtigte Verdacht einer rechtswidrigen Nutzung besteht.</P><P class="head1">Umgang mit personenbezogenen Daten</P><P class="text1">Personenbezogene Daten sind Informationen, mit deren Hilfe eine Person bestimmbar ist, also Angaben, die zur&uuml;ck zu einer Person verfolgt werden k&ouml;nnen. Dazu geh&ouml;ren der Name, die Emailadresse oder die Telefonnummer. Aber auch Daten &uuml;ber Vorlieben, Hobbies, Mitgliedschaften oder welche Webseiten von jemandem angesehen wurden z&auml;hlen zu personenbezogenen Daten.</P><P class="text1">Personenbezogene Daten werden von dem Anbieter nur dann erhoben, genutzt und weiter gegeben, wenn dies gesetzlich erlaubt ist oder die Nutzer in die Datenerhebung einwilligen.</P><P class="head1">Kontaktaufnahme</P><P class="text1">Bei der Kontaktaufnahme mit dem Anbieter (zum Beispiel per Kontaktformular oder E-Mail) werden die Angaben des Nutzers zwecks Bearbeitung der Anfrage sowie f&uuml;r den Fall, dass Anschlussfragen entstehen, gespeichert.</P><P class="head1">Newsletter</P><P class="text1">Mit dem Newsletter informieren wir Sie &uuml;ber uns und unsere Angebote.</P><P class="text1">Wenn Sie den Newsletter empfangen m&ouml;chten, ben&ouml;tigen wir von Ihnen eine valide Email-Adresse sowie Informationen, die uns die &Uuml;berpr&uuml;fung gestatten, dass Sie der Inhaber der angegebenen Email-Adresse sind bzw. deren Inhaber mit dem Empfang des Newsletters einverstanden ist. Weitere Daten werden nicht erhoben. Diese Daten werden nur f&uuml;r den Versand der Newsletter verwendet und werden nicht an Dritte weiter gegeben.</P><P class="text1">Mit der Anmeldung zum Newsletter speichern wir Ihre IP-Adresse und das Datum der Anmeldung. Diese Speicherung dient alleine dem Nachweis im Fall, dass ein Dritter eine Emailadresse missbraucht und sich ohne Wissen des Berechtigten f&uuml;r den Newsletterempfang anmeldet.</P><P class="text1">Ihre Einwilligung zur Speicherung der Daten, der Email-Adresse sowie deren Nutzung zum Versand des Newsletters k&ouml;nnen Sie jederzeit widerrufen. Der Widerruf kann &uuml;ber einen Link in den Newslettern selbst, in Ihrem Profilbereich oder per Mitteilung an die oben stehenden Kontaktm&ouml;glichkeiten erfolgen.</P><P class="head1">Cookies</P><P class="text1">Wenn Nutzer das Angebot aufrufen, werden ein oder mehrere Cookies auf seinem Rechner gespeichert. Ein Cookie ist eine kleine Datei, die eine bestimmte Zeichenfolge enth&auml;lt und Ihren Browser eindeutig identifiziert. Mit Hilfe von Cookies verbessert der Anbieter den Komfort und die Qualit&auml;t seines Services, indem zum Beispiel Nutzereinstellungen gespeichert werden. Cookies richten auf dem Rechner der Nutzer keinen Schaden an und enthalten keine Viren.</P><P class="text1">Eine Nutzung des Angebotes ist auch ohne Cookies m&ouml;glich. Nutzer k&ouml;nnen in Ihrem Browser das Speichern von Cookies deaktivieren, auf bestimmte Websites beschr&auml;nken oder Ihren Browser so einstellen, dass er sie benachrichtigt, bevor ein Cookie gespeichert wird. Sie k&ouml;nnen die Cookies &uuml;ber die Datenschutzfunktionen ihres Browsers jederzeit von der Festplatte ihres Rechners l&ouml;schen. In diesem Fall, k&ouml;nnten die Funktionen und die Benutzerfreundlichkeit des Angebots eingeschr&auml;nkt werden.</P><P class="head1">Amazon-Partnerprogramm</P><P class="text1">Enno Wulff&nbsp;ist Teilnehmer des Partnerprogramms von Amazon Europe S.&agrave;.r.l. und Partner des Werbeprogramms, das zur Bereitstellung eines Mediums f&uuml;r Websites konzipiert wurde, mittels dessen durch die Platzierung von Werbeanzeigen und Links zu amazon.de Werbekostenerstattung verdient werden k&ouml;nnen. Amazon setzt Cookies ein, um die Herkunft der Bestellungen nachvollziehen zu k&ouml;nnen. Unter anderem kann Amazon erkennen, dass Sie den Partnerlink auf dieser Website geklickt haben. Weitere Informationen zur Datennutzung durch Amazon erhalten Sie in der Datenschutzerkl&auml;rung des Unternehmens: <A href="http://www.amazon.de/gp/help/customer/display.html/ref=footer_privacy?ie=UTF8&amp;nodeId=3312401" target="_blank" Target="_blank">http://www.amazon.de/gp/help/customer/display.html/ref=footer_privacy?ie=UTF8&amp;nodeId=3312401</A></P><P class="head1">Widerruf, &Auml;nderungen, Berichtigungen und Aktualisierungen</P><P class="text1">Der Nutzer hat das Recht, auf Antrag unentgeltlich Auskunft zu erhalten &uuml;ber die personenbezogenen Daten, die &uuml;ber ihn gespeichert wurden. Zus&auml;tzlich hat der Nutzer das Recht auf Berichtigung unrichtiger Daten, Sperrung und L&ouml;schung seiner personenbezogenen Daten, soweit dem keine gesetzliche Aufbewahrungspflicht entgegensteht.</P><HR noShade><P class="text1"><BR>Datenschutz-Muster von Rechtsanwalt Thomas Schwenke &#8211; I LAW it</P><P class="text1"><A href="http://rechtsanwalt-schwenke.de/smmr-buch/datenschutz-muster-generator-fuer-webseiten-blogs-und-social-media/" target="_blank" Target="_blank">http://rechtsanwalt-schwenke.de/smmr-buch/datenschutz-muster-generator-fuer-webseiten-blogs-und-social-media/</A></P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/datenschutzerklaerung/">Datenschutzerklärung</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/datenschutzerklaerung/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Newsletter</title>
		<link>/blog/newsletter/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Aug 2004 19:02:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hilfe]]></category>
		<category><![CDATA[Newsletter]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=277</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hier k&#246;nnen Sie sich f&#252;r unseren Newsletter eintragen. Sie werden dann &#252;ber Neuerungen auf dem Laufenden gehalten. Ausserdem sehen Sie hier alle bereits versendeten Newsletter auf einen Blick.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/newsletter/">Newsletter</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hier können Sie sich für unseren Newsletter eintragen. Sie werden dann über Neuerungen auf dem Laufenden gehalten. Ausserdem sehen Sie hier alle bereits versendeten Newsletter auf einen Blick.</p>
<p class="head1">Einstellungen | Eintragen | Austragen</p>
<p><a href="http://eepurl.com/BVax9" target="_blank">Mailchimp: Newsletter</a></p>
<h2 class="head1">Newsletter-Archiv</h2>
<p><a title="Newsletter #1" href="http://eepurl.com/DPC9v">August 2013 #1</a><strong> </strong></p>
<p><a title="Newsletter #2" href="http://eepurl.com/DP2CP">November 2013 #2</a></p>
<p><a title="Newsletter | Entwurfsmuster" href="http://eepurl.com/PUtqj">März 2014 &#8211; Entwurfsmuster</a></p>
<p><a title="Newsletter | Partner" href="http://eepurl.com/RVZwr">April 2014 &#8211; Tricktresorpartner</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong></strong></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/newsletter/">Newsletter</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Die Idee des Tricktresors</title>
		<link>/blog/die-idee-des-tricktresors/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Nov 2003 09:49:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hilfe]]></category>
		<category><![CDATA[Verwaltung Tricktresor]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=147</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hier erkl&#228;ren wir das Konzept des Tricktresors. Was wir uns dabei gedacht haben und mit was f&#252;r einer Technik der Tricktresor verwirklicht wurde.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/die-idee-des-tricktresors/">Die Idee des Tricktresors</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hier erklären wir das Konzept des Tricktresors. Was wir uns dabei gedacht haben und mit was für einer Technik der Tricktresor verwirklicht wurde.</p>
<p class="text1">
<table class="tblimg" cellpadding="4" align="left">
<tbody>
<tr>
<td valign="top"><img decoding="async" alt="" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/tt_images/kombination.jpg" /><br />
Wichtig: Die richtige Kombination!</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><span style="color: #fb2412;"><strong>Der Gedanke</strong><br />
</span>Im Tricktresor soll alles stehen, was hilft Probleme mit dem komplexen System &#8220;SAP R/3&#8221; zu lösen.</p>
<p>Hier soll Wissen weitergegeben und Wissen gesammelt werden.</p>
<p><strong><span style="color: #fb2412;">Das Problem</span><br />
</strong>Kleinigkeiten werden schnell vergessen. Auch dann, wenn sie einleuchtend sind und man glaubt, sich diese Kleinigkeiten merken zu können.</p>
<p>Schreibt man sich solche Kleinigkeiten auf, dann weiss man zumindest: &#8220;<em>Das habe ich irgendwo stehen!</em>&#8221; und kann nach Schlüsselworten suchen. Wenn man etwas auf Papier schreibt, kann man sich oft noch gut daran erinnern, <strong>wo</strong> man es hingeschrieben hat (&#8220;<em>rechts oben</em>&#8221; oder &#8220;<em>da, wo auch die Telefonnummer von Herrn Mayer steht</em>&#8220;. Die elektronische Variante des Aufschreibens ist effektiver, denn man kann in dem Dokument nach Schlüsselworten suchen. Meistens ist dann die Treffermenge &#8212; selbst für Begriffe wie &#8220;SELECT&#8221; &#8212; in der eigenen Datenbank recht übersichtlich, so dass man schnell das gewünschte findet.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p class="text1"><span style="color: #fb2412;"><strong>&#8220;Wissensgebiete&#8221;</strong></span></p>
<p>Diese Datenbank ist hauptsächlich für kleinere Tricks und Kniffe aus dem Gebiet der <span style="color: #008952;">Programmierung</span>, <span style="color: #008952;">Data Dictionary</span> und <span style="color: #008952;">Anwendungsübergreifenden Themen</span> gedacht. Der Vorteil bei diesen &#8220;Modulen&#8221; ist die gute Überschaubarkeit. Eine SELECT-Anweisung ist in jedem System, egal welche Voreinstellungen vorhanden sind, <span style="color: #f49047;">gleich</span>. Das Problem, welches mit diesem SELECT gelöst werden soll ist auch meistens schnell und einleuchtend beschrieben.</p>
<p>Anders sieht es aus in den komplexeren Modulen Produktionsplanung, Materialwirtschaft, Vertrieb, Qualitätsmanagement und so weiter. Hier müssen &#8212; meistens &#8212; zu einer Lösung die umfangreichen Voreinstellungen im Customizing und die Randbedingungen erklärt werden. Dies macht die Wissensvermittlung schwer.</p>
<p class="text1"><span style="color: #fb2412;"><strong>Die Lösung</strong></span></p>
<p>Um dem Problem des &#8220;<em>Vergessens</em>&#8221; Abhilfe zu schaffen und um Menschen zu unterstützen, die dabei sind, SAP anzuwenden und zu begreifen, gibt es den <strong>Tricktresor</strong>.</p>
<p>Hier sollen alle Tricks und Kniffe, Dokumentationen und Hilfestellungen stehen, die nicht offensichtlich sind oder versteckt in einem Nebensatz einer Dokumentation stehen. Also Dinge, die man schon schnell mal wieder vergessen kann, wenn man sie nicht aufschreibt.</p>
<p>Es werden auch Programmierkniffe oder Anwendungen von Anweisungen gezeigt, die bisher eher unter dem Mantel der Verschwiegenheit verdeckt gehalten wurden.</p>
<p>Der Tricktresor kümmert sich in erster Linie um Programmierprobleme und Lösungen, die mit den Entwicklungswerkzeugen von SAP R/3 zu tun haben. Es sind jedoch auch Rubriken für &#8220;Excel&#8221; und &#8220;Winword&#8221; vorhanden; diese spielen aber eine untergeordnete Rolle. Aber gerade bei Datenübernahmen benötigt man häufig eine pfiffige Excel-Formel, um Daten abzugleichen. Das darf dann hier natürlich nicht fehlen.</p>
<p class="text1"><span style="color: #fb2412;"><strong>Mithilfe</strong></span></p>
<p>Helfen Sie mit, den Tricktresor zum demFundort für Informationen rund um SAP R/3 zu machen. Senden Sie uns Ihre persönlichen Lieblingstricks oder Informationen, von denen Sie meinen, dass sie anderen von Nutzen sein können!</p>
<p class="text1"><span style="color: #fb2412;"><strong>Die Technik</strong></span></p>
<p>Der Tricktresor wurde von SINUS Medienproduktion programmiert (<a href="http://www.sinus-medien.de/" target="_blank">http://www.sinus-medien.de/</a>) und entwickelt. Das ganze System ist online editierbar und pflegbar. Die Menüstruktur wird wie ein Verzeichnisbaum erstellt und mit Attributen und Zusatztexten versehen. Ebenso ist eine redaktionelle Bearbeitung möglich (Freigabe von Texten, Auflistung nach Autor, Veröffentlichungsdaten).</p>
<p>Eine vielzahl von Modulen kann eingebunden werden. So zum Beispiel ein <strong>Veranstaltungskalender</strong> oder <strong>Aktuelle Meldungen</strong>.</p>
<p>Sollten Sie Interesse daran haben, dieses System für Ihre Zwecke zu nutzen, dann sprechen Sie uns bitte an. Wir freuen uns!</p>
<p>Viel Spaß beim Entdecken und Ausprobieren wünscht Ihnen</p>
<p align="left">Enno Wulff</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/die-idee-des-tricktresors/">Die Idee des Tricktresors</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Artikel veröffentlichen</title>
		<link>/blog/artikel-veroeffentlichen/</link>
					<comments>/blog/artikel-veroeffentlichen/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 Oct 2003 16:14:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hilfe]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=145</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hier k&#246;nnen Sie uns Ihre Tipps und Tricks zukommen lassen. Bitte achten Sie darauf, dass Sie das Problem m&#246;glichst genau beschreiben und die L&#246;sung gut dokumentieren. Nur so k&#246;nnen wir und andere etwas mit Ihrem Hinweis anfangen. Vorab schon einmal vielen Dank f&#252;r Ihr Wissen!</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/artikel-veroeffentlichen/">Artikel veröffentlichen</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hier k&ouml;nnen Sie uns Ihre Tipps und Tricks zukommen lassen. Bitte achten Sie darauf, dass Sie das Problem m&ouml;glichst genau beschreiben und die L&ouml;sung gut dokumentieren. Nur so k&ouml;nnen wir und andere etwas mit Ihrem Hinweis anfangen. Vorab schon einmal vielen Dank f&uuml;r Ihr Wissen!<br /><P>Tipps, Tricks, Anmerkungen oder &Auml;hnliches&nbsp;schicken Sie bitte an </P><P align="center"><STRONG>info&nbsp;(at )&nbsp;&nbsp;tricktresor punkt de</STRONG>&nbsp;</P><P>Vielen Dank!</P><P>&nbsp;</P><P>&nbsp;</P><P>&nbsp;</P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/artikel-veroeffentlichen/">Artikel veröffentlichen</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/artikel-veroeffentlichen/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Impressum gemäß §6 Teledienstgesetz</title>
		<link>/blog/impressum-gemaess-%c2%a76-teledienstgesetz/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 May 2003 17:10:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hilfe]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=43</guid>

					<description><![CDATA[<p>Impressum</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/impressum-gemaess-%c2%a76-teledienstgesetz/">Impressum gemäß §6 Teledienstgesetz</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Impressum<br /><P class="head1">Herausgeber</P><P>Enno Wulff<BR>Kastanieneck 12<BR>25336 Klein Nordende</P><P>EMail:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; info(a)Tricktresor.de</P><P class="head1">Rechtliche Hinweise</P><P class="head2">Urheberrechte </P><P class="text1">Copyright 2006 Enno Wulff. </P><P class="text1">Alle Rechte vorbehalten. Alle Texte, Verweise und Abbildungen&nbsp;unterliegen dem Urheberrecht sowie auch anderer Gesetze zum Schutz des geistigen Eigentums. Sie d&uuml;rfen weder f&uuml;r kommerzielle Zwecke noch zur blo&szlig;en Weitergabe kopiert, ver&auml;ndert oder Dritten zug&auml;nglich gemacht werden. Der Tricktresor&nbsp;kann&nbsp;Hinweise auf Eigentumsrechte Dritter und Informationen zu Urheberrechten enthalten, die beachtet und befolgt werden m&uuml;ssen. </P><P class="text1">Sollten Sie feststellen, dass Urheberrechte verletzt werden, so m&ouml;chten wir Sie bitten, uns dies unverz&uuml;glich mitzuteilen. Wir werden den Sachverhalt umgehend pr&uuml;fen und ggfs. beseitigen, bzw. richtig stellen.</P><FONT size="2"><P>Dies ist ein privater Internenetauftritt. Ich bitte darum, mich pers&ouml;nlich zu kontaktieren, sofern Sie einen Grund zu einer Abmahnung entdecken. Ich bin mir sicher, dass wir uns auch ohne Anwalt einig werden. Vielen Dank!</FONT></P><P class="text1">Bei der Zusammenstellung der Texte, Verweise und Abbildungen wurde mit gr&ouml;&szlig;ter Sorgfalt vorgegangen; trotzdem ist ein vollst&auml;ndiger Fehlerausschluss nicht m&ouml;glich. Enno Wulff&nbsp;&uuml;bernimmt keine Garantie f&uuml;r Richtigkeit, Aktualit&auml;t und Vollst&auml;ndigkeit der auf dieser&nbsp;Web-Site bereitgestellten Angaben, f&uuml;r deren Verifizierung allein der Anwender die Verantwortung tr&auml;gt.&nbsp;Enno Wulff &uuml;bernimmt keine Verantwortung f&uuml;r die Inhalte von Seiten Dritter, auf welche wir durch Links verweisen. Wir sehen es als Ihre Aufgabe an, sicherzustellen, dass die von Ihnen genutzten Anwendungen frei von Viren, W&uuml;rmern, Trojanischen Pferden oder sonstigen Fehlern sind.&nbsp;Enno Wulff beh&auml;lt sich das Recht vor, ohne vorherige Ank&uuml;ndigung, &Auml;nderungen oder Erg&auml;nzungen der bereitgestellten Informationen vorzunehmen.</P><P>Die auf dieser WebSite vorgestellten Quellcodes, SAP-Standardprogramme und Hinweise k&ouml;nnen in Ihrem System Datenverluste zur Folge haben. Verwenden Sie die hier vorgestellten Programme und Hinweise deswegen nur in einer Testumgebung und mit vorheriger Pr&uuml;fung des Quelltextes.</P><P>Enno Wulff haftet f&uuml;r keine direkten, indirekten, speziellen oder sonstigen Folgesch&auml;den, die sich aus der Nutzung dieser oder einer damit verlinkten Web Site ergeben. Ausgeschlossen ist insoweit auch jegliche Haftung f&uuml;r entgangenen Gewinn, Betriebsunterbrechung, Verlust von Programmen oder sonstigen Daten. Dies gilt auch dann, wenn wir ausdr&uuml;cklich auf die M&ouml;glichkeit solcher Sch&auml;den hinweisen.</P><P class="head2">Marken</P><P>Microsoft®, WINDOWS®, NT®, EXCEL®, Word®, PowerPoint® und SQL Server® sind eingetragene Marken der Microsoft Corporation.</P><P>IBM®, DB2®, DB2 Universal Database, OS/2®, Parallel Sysplex®, MVS/ESA, AIX®, S/390®, AS/400®, OS/390®, OS/400®, iSeries, pSeries, xSeries, zSeries, z/OS, AFP, Intelligent Miner, WebSphere®, Netfinity®, Tivoli®, Informix und Informix® Dynamic ServerTM sind Marken der IBM Corporation in den USA und/oder anderen L&auml;ndern.</P><P>ORACLE® ist eine eingetragene Marke der ORACLE Corporation.</P><P>UNIX®, X/Open®, OSF/1® und Motif® sind eingetragene Marken der Open Group.</P><P>Citrix®, das Citrix-Logo, ICA®, Program Neighborhood®, MetaFrame®, WinFrame®, VideoFrame®, MultiWin® und andere hier erw&auml;hnte Namen von Citrix-Produkten sind Marken von Citrix Systems, Inc.</P><P>HTML, DHTML, XML, XHTML sind Marken oder eingetragene Marken des W3C®, World Wide Web Consortium, Massachusetts Institute of Technology.</P><P>JAVA® ist eine eingetragene Marke der Sun Microsystems, Inc.</P><P>JAVASCRIPT® ist eine eingetragene Marke der Sun Microsystems, Inc., verwendet unter der Lizenz der von Netscape entwickelten und implementierten Technologie.</P><P>MarketSet und Enterprise Buyer sind gemeinsame Marken der SAP AG und Commerce One. SAP, SAP Logo, R/2, R/3, mySAP, mySAP.com und weitere im Text erw&auml;hnte SAP-Produkte und Dienstleistungen sowie die entsprechenden Logos sind Marken oder eingetragene Marken der SAP AG in Deutschland und anderen L&auml;ndern weltweit. Alle anderen Namen von Produkten und Dienstleistungen sind Marken der jeweiligen Firmen.<BR></P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/impressum-gemaess-%c2%a76-teledienstgesetz/">Impressum gemäß §6 Teledienstgesetz</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
