<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:series="https://publishpress.com/"
	>

<channel>
	<title>Entwicklung Archive - Tricktresor</title>
	<atom:link href="/blog/keywords/entwicklung-2/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Tipps und Tricks zu SAP R/3</description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Apr 2020 13:02:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/cropped-Tricktresor-favicon-2019-32x32.png</url>
	<title>Entwicklung Archive - Tricktresor</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Logik vs. Daten // SAP vs. SimDia² // Programmierer vs. Anwender</title>
		<link>/blog/logik-vs-daten-sap-vs-simdia%c2%b2-programmierer-vs-anwender/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 22:20:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Datenbanken & Datenselektion]]></category>
		<category><![CDATA[Partner]]></category>
		<category><![CDATA[Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[Programmierer]]></category>
		<category><![CDATA[Customizing]]></category>
		<category><![CDATA[Anwender]]></category>
		<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[Logik]]></category>
		<category><![CDATA[Kunde]]></category>
		<category><![CDATA[simdia]]></category>
		<category><![CDATA[Datenstruktur]]></category>
		<category><![CDATA[Entwickler]]></category>
		<category><![CDATA[Datenübernahme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=1018010</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ein paar mehr oder weniger philosophische Gedanken, die ich mir gemacht habe. Manches fließt einfach und will heraus. Ansonsten kann ich nicht schlafen, weil mir diese Gedanken immer und immer wieder im Kopf herum spuken. Um so schöner, wenn dabei der Bogen zu meinem Lieblings-AddOn "SimDia²" geschlagen werden kann. Den Kampf zwischen Anwender und Entwickler, Logik und Daten werden hoffentlich viele kennen. </p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/logik-vs-daten-sap-vs-simdia%c2%b2-programmierer-vs-anwender/">Logik vs. Daten // SAP vs. SimDia² // Programmierer vs. Anwender</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ich bin Programmierer aus Leidenschaft. Ich liebe es, Daten so zu malträtieren, umzuformen und anzureichern, dass eine für den Menschen sinnvolle Darstellung dabei herauskommt. Ebenso liebe ich es, Anforderungen so umzusetzen, dass am Ende ein paar zufriedene Anwender vor dem PC und wohlgeformte Daten auf der Datenbank sind. Zudem bin ich bestrebt, die Programmierungen so universell und wiederverwendbar wie möglich zu gestalten.</p>
<p>Voraussetzung dafür ist, dass der Anwender oder Kunde sich exzellent ausdrücken kann und sehr genau weiß, was er möchte und seine Prozesse und Daten selbst gut kennt. Dabei ist nicht nur der aktuelle Zustand wichtig, sondern auch, wie es mit den Daten weiter gehen soll. Wie müssen sie weiter verarbeitet werden? Inwieweit müssen sie wie lange änderbar sein? Häufig müssen im Nachhinein wilde Verrenkungen gemacht werden, um Dinge zu prüfen oder sicherzustellen, die bei sorgfältiger Planung &#8211; ich glaube so etwas nennt man 360°-Sicht &#8211; nicht nötig gewesen wäre.</p>
<p>Zugegebener Maßen ist das nicht immer möglich, denn sehr oft entwickeln sich Dinge einfach. Aus einem ehemals kleinen Auswertungsreport entsteht nach und nach die Schaltzentrale für eine ganze Abteilung.</p>
<h2>Daten</h2>
<p>Die Daten sind tatsächlich der wichtigste Bestandteil bei der Programmierung in einem ERP-System. Dadurch, dass die Daten in Strukturen abgelegt und organisiert werden, ist es recht einfach, zusammengehörende Daten zu ermitteln. Es ist allerdings sehr schwer, diese Strukturen erst einmal zu erkennen und dann zu erzeugen. Zudem ist es schwer, wenn nicht gar unmöglich, anhand der Daten die Zugehörigkeit zu Prozessen zu ermitteln. Um die zu einem Prozess notwendigen Daten zu wissen, müsste ein detailliertes Datenflussdiagramm erstellt werden. Das wird jedoch kaum gemacht, denn es ist unendlich viel Arbeit und starken Änderungen unterworfen.</p>
<h2>Logik</h2>
<p>Für einen Programmierer ist es sehr wichtig zu wissen, wo welche Daten stehen und wie sie verarbeitet werden müssen. Der Programmierer muss die Daten so verarbeiten, dass am Ende das gewünschte Ergebnis heraus kommt. Dafür ist es notwendig, dass er bestimmte Logiken anwendet. Einige Logiken ergeben sich aus den Einstellungen im Customizing, andere Logiken müssen vom Fachbereich bzw. dem Kunden vorgegeben werden. Sofern es genug &#8220;Beweismaterial&#8221; gibt, können aus speziellen Anforderungen allgemein gültige Logiken abgeleitet werden. Diese wiederum können im Kundeneigenen Customizing abgebildet werden. Dies hat den Vorteil, dass die Lösung flexibel und vom Kunden steuerbar ist.</p>
<h2>Programmierer</h2>
<p>Ja, es mag ein Klischee sein, aber Programmierer sind ein wundersames Völkchen. Ich spreche aus eigener Erfahrung&#8230; <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f609.png" alt="😉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  Programmierer sind in der Regel sehr Technik-affin und sind mehr daran interessiert, eine möglichst <em>figgelinsche</em> Lösung zu präsentieren oder eine besonders komplexe Aufgabenstellung zu meistern. In der Regel haben Programmierer wenig Sinn für Design und Layout. Ja, es gibt Ausnahmen&#8230;! Aber meistens bilden Programmierer genau das ab, was in der Vorgabe steht &#8211; egal wie es aussieht und ob es den SAP-Design-Vorgaben gleich in mehreren Ebenen widerspricht. Der einfachste Weg, einen Programmierer zur Arbeit zu bewegen ist, ihm zu sagen: &#8220;Das geht nicht. Haben schon andere versucht&#8221;.</p>
<h2>Anwender</h2>
<p>Auch Anwender sind häufig <em>speziell</em>. Sie müssen mit ihrer Arbeit fertig werden und sie wollen ihre Arbeit in der Regel gut machen. Anwender verstehen ihre Daten und ihre Prozesse. Aber sie können häufig nicht einschätzen welche Auswirkungen Änderungen in ihrem Bereich auf andere Teile der Firma haben. Zudem schätzen sie häufig die Komplexität von Programmieraufgaben falsch ein. Dinge, die einfach zu programmieren sind, weil bereits ähnliche Programmierungen vorhanden sind oder es eine SAP-Funktion dafür gibt, werden eventuell als zu komplex abgetan. Andererseits werden Dinge, die sich verbal einfach ausdrücken lassen und <em>offensichtlich</em> sind, als einfach eingeschätzt. Dabei sind gerade diese Dinge schwer und aufwändig zu programmieren.</p>
<h2>Programmierer vs. Anwender</h2>
<p>Im allgemeinen mehr oder weniger chaotischen Durcheinander, was in einigen Firmen <em>Alltag</em> genannt wird, müssen Programmierer und Anwender (Fachbereiche) miteinander auskommen und sich gegenseitig soweit verstehen, dass eindeutige Ergebnisse erzielt werden. Ein guter Programmierer wird versuchen, ein Schema, eine Logik, eine allgemein gültige Regel zu finden oder scheinbar allgemein gültige Regeln zu hinterfragen. Ein guter Anwender kennt seine Daten und Prozesse und erkennt Daten, die &#8220;nicht passen&#8221; oder &#8220;unsinnig&#8221; sind. Dahingehend unterscheiden sich in der Regel Programmierer und Anwender. Denn genau das, was der eine kann, kann der andere mit ziemlicher Sicherheit nicht. Ein Programmierer kann nicht erkennen, ob Daten unsinnig sind und ein Anwender erkennt selten die technische Logik hinter bestimmten Prozessen oder Funktionen.</p>
<h2>Logik vs. Daten</h2>
<p>Für einen Anwender ist es eventuell einfacher &#8220;seine&#8221; Daten so zu ordnen, wie sie für ihn aktuell sinnvoll und wichtig sind. Um Daten aus einem Fremdsystem oder manuell erarbeiteten Prozessen in ein SAP-System zu übernehmen gibt es im Grunde zwei maschinelle Möglichkeiten</p>
<ol>
<li>Anwender und Programmierer setzen sich zusammen und definieren eine Datenstruktur. Sie besprechen, welche Daten wann unter welchen Bedingungen wo hin müssen. Der Programmierer arbeitet in der Regel mit <strong>einer</strong> (je nach Anforderung natürlich auch mit mehreren) allgemeinen Datenstruktur. Felder, die für einen Datensatz nicht relevant sind, bleiben leer. Der Programmierer erstellt dann ein Programm mit den entsprechenden Regeln, um die Daten ins SAP-System zu schreiben.</li>
<li>Der Anwender baut sich seine Daten in Gruppen so zusammen, wie sie für ihn logisch sind. Dabei ist es egal, dass er 12 Excel-Blätter hat, die alle zu 90% die gleiche Struktur haben. Für ihn ist wichtig, dass er die komplexen Daten möglichst einfach gruppieren und verwalten kann. Der Anwender kann dann einen einfachen Prozess starten, um die Daten zu übernehmen (zum Beispiel mit SimDia²).</li>
</ol>
<p>Die erste Lösung würde ich als Programmierer natürlich immer bevorzugen. Immerhin verdiene ich damit mein Geld. Es ist jedoch nicht von der Hand zu weisen, dass eine Programmierung fast immer recht kompliziert ist. Es sind Absprachen mit dem Auftraggeber notwendig, es muss getestet werden, es müssen Programme transportiert werden usw. Zudem erfordert die Arbeit in der Ausführung häufig zwei Leute: Einen aus der IT (Programmierer), der Daten in ein Verzeichnis schiebt, Daten hochlädt, Daten konvertiert und so weiter. Der Anwender ist hilflos, wenn etwas nicht so funktioniert, wie er es erwartet.</p>
<p>Die zweite Lösung mag auf den ersten Blick nicht professionell erscheinen. Im Hinblick darauf, dass Daten meistens regelmäßig und von beliebigen Personen übernommen werden sollen, wird eine &#8220;Frickellösung&#8221; häufig nicht in Betracht gezogen.</p>
<p>Dass der Anwender meistens gar nichts machen kann, liegt häufig an diesen zwei Umständen:</p>
<ol>
<li>Es gibt häufig keine guten Möglichkeiten für einen Anwender, Daten massenhaft in ein SAP-System zu importieren.</li>
<li>Die IT-Abteilung hat für kleinere Aufgaben häufig keine Zeit und keine Kapazitäten.</li>
</ol>
<p>Die cleverste Möglichkeit, von der ich gehört habe ist die folgende: Ein Poweruser (also ein Benutzer mit hinreichend guten Berechtigungen zum Ausführen von Programmen) hat sich die Batchinputstruktur zu einem SAP-Standard-Übernahmeprogramm genommen, diese in Word bearbeitet und mit Hilfe der Serienbrieffunktion eine Batchinputdatei für seine Daten generiert. Die so erzeugten Batchinputmappen hat der Anwender dann eingespielt. Ich weiß leider nicht mehr genau, um welche Daten es sich handelte.</p>
<p>Diese Lösung erfordert jedoch umfangreiche Berechtigungen, sehr gutes Word- und Excelwissen sowie natürlich ein vorhandenes SAP-Übernahmeprogramm.</p>
<h2>Alternative SimDia²</h2>
<p>Das Addon <a href="https://ersasoft.de/de/simdia/?s=tt">SimDia²</a> von <a href="https://ersasoft.de/de/?s=tt">Ersasoft</a> ist eine &#8211; gemessen am Nutzen &#8211; kostengünstige Alternative für den Fachbereich um alltäglich wiederkehrende Datenübernahmen einfach und effizient zu erledigen. Der Anwender hat zumeist hinreichende Excel-Kenntnisse und er kennt seine SAP-Anwendungen. Die Bedienung von SimDia² ist sehr leicht und darauf ausgelegt, wiederkehrende Datenimporte von Excel nach SAP auszuführen.</p>
<p><a href="https://ersasoft.de/de/simdia/?s=tt"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-1018210" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2017/11/starten-sie-mit-ihren-daten-durch2.png" alt="" width="760" height="323" srcset="/wp-content/uploads/2017/11/starten-sie-mit-ihren-daten-durch2.png 760w, /wp-content/uploads/2017/11/starten-sie-mit-ihren-daten-durch2-300x128.png 300w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /></a></p>
<p>Beispiele für die Anwendung sind:</p>
<ol>
<li>Übernahme von Vertriebsstücklisten</li>
<li>Ausführung von Buchungen</li>
<li>Anlage von Fertigungsaufträgen</li>
<li>Gezieltes Ändern von Materialstämmen</li>
</ol>
<p>SimDia² kann sogar dazu genutzt werden, um Daten aus einem SAP-System für Auswertungszwecke zu sammeln, da SimDia² Felder einer SAP-Transaktion auslesen kann. Ein Anwender kann sich so also gezielt selber Listen erstellen, ohne dass er die entsprechenden SAP-Tabellen kennen muss. Besonders gut funktioniert das bei Daten, die für einen Programmierer nur sehr umständlich zu ermitteln sind, da die Daten auf viele untereinander verknüpfte Tabellen verteilt sind.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/logik-vs-daten-sap-vs-simdia%c2%b2-programmierer-vs-anwender/">Logik vs. Daten // SAP vs. SimDia² // Programmierer vs. Anwender</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>GLD Entwicklung</title>
		<link>/blog/gld-entwicklung/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M&#38;Mler]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Dec 2014 06:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Materialwirtschaft]]></category>
		<category><![CDATA[Module]]></category>
		<category><![CDATA[Finanz- und Rechnungswesen]]></category>
		<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[Buchung]]></category>
		<category><![CDATA[Preise]]></category>
		<category><![CDATA[Durchschnittspreis]]></category>
		<category><![CDATA[Materialbeleg]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=5170</guid>

					<description><![CDATA[<p>Oftmals die Gretchenfrage als MMler. Wie kam es dazu, dass der gleitende Durchschnittspreis Achterbahn fährt.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/gld-entwicklung/">GLD Entwicklung</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Oftmals die Gretchenfrage als MMler.<br />
Wie ist es dazu gekommen, dass der gleitende Durchschnittspreis (GLD) eines Materials sich verändert hat? Welcher Materialbeleg ist schuld daran?</p>
<p>Einflussfaktoren gibt es viele. Die üblichen Verdächtigen sind:</p>
<ul>
<li>Bestellungen</li>
<li>Rechnungen</li>
<li>Retourenbestellungen</li>
<li>Gutschriften</li>
<li>Umbewertungen</li>
<li>&#8220;wilde MIGO Buchungen&#8221; mit Wertangabe <em>(ja das geht&#8230;)</em></li>
<li>Umlagerungen &#8220;Werk an Werk&#8221;</li>
<li>&#8230;</li>
</ul>
<p>Die Transaktion S_P00_07000139 aus dem Thailändischen Steuerrecht (?) zeigt wenigstens halbwegs, wie und mit welchem Beleg sich der GLD verändert hat.</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/12/S_P00_07000139.png"><img decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-5174" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/12/S_P00_07000139-245x300.png" alt="S_P00_07000139" width="245" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2014/12/S_P00_07000139-245x300.png 245w, /wp-content/uploads/2014/12/S_P00_07000139.png 566w" sizes="(max-width: 245px) 100vw, 245px" /></a></p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/12/gld_entwicklung.png"><img decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-5171" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/12/gld_entwicklung-300x119.png" alt="gld_entwicklung" width="300" height="119" srcset="/wp-content/uploads/2014/12/gld_entwicklung-300x119.png 300w, /wp-content/uploads/2014/12/gld_entwicklung-1024x407.png 1024w, /wp-content/uploads/2014/12/gld_entwicklung-624x248.png 624w, /wp-content/uploads/2014/12/gld_entwicklung.png 1335w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>1&#8211;&gt; 2 &#8211;&gt; 3Wert und Menge ergeben den GLD<br />
4&#8211;&gt;5 Bestandswert reduziert um Buchungswert ergibt den neuen GLD</p>
<p>Im Layout kann man sich noch diverse Zusatzinformationen einblenden lassen.</p>
<h3>Tabellen rund um das Thema GLD:</h3>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>MBEW</td>
<td>Materialbewertung</td>
</tr>
<tr>
<td>MBEWH</td>
<td>Materialbewertung Historie</td>
</tr>
<tr>
<td>QBEW</td>
<td>Projektbestand</td>
</tr>
<tr>
<td>EBEW</td>
<td>Kundeneinzel- / Transitbestand</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3>sinnvolle OSS Hinweise zur Transaktion:</h3>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>1327549</td>
</tr>
<tr>
<td>1175356</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h2>Alternative</h2>
<p>Mithilfe des Programms <a href="https://wiki.scn.sap.com/wiki/display/ERPSCM/Unexpected+changes+in+the+Moving+Average+Price+-+MBMAPCHANGES">MBMAPCHANGES </a>kann die Entwicklung des gleitenden Durchschnittspreises ebenfalls nachvollzogen werden. Das Programm ist dokumentiert. Nachfolgend die ersten Absätze der Programmdokumentation:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/12/2016-11-02_13-04-49.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="size-full wp-image-903107 alignright" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/12/2016-11-02_13-04-49.jpg" alt="2016-11-02_13-04-49" width="530" height="353" srcset="/wp-content/uploads/2014/12/2016-11-02_13-04-49.jpg 530w, /wp-content/uploads/2014/12/2016-11-02_13-04-49-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/12/2016-11-02_13-04-49-480x320.jpg 480w" sizes="(max-width: 530px) 100vw, 530px" /></a></p>
<h3>Kurztext</h3>
<p>Änderungsanalyse für gleitenden Durchschnittspreis</p>
<h3>Verwendung</h3>
<p>Dieser Report dient zum Bereitstellen eines Werkzeugs, das die Analyse von Änderungen am gleitenden Durchschnittspreis für bestimmte Materialen ermöglicht. Es können zahlreiche Belege vorhanden sein, die den V-Preis ändern: Materialbelege, Rechnungsbelege, Kontenpflegebelege, Material-Ledger-Belege, Fertigungsabrechnungsbelege usw. Daher ist es nicht immer einfach, zu ermitteln, warum und wie der V-Preis geändert wurde. Dieses Werkzeug stellt einen zentralen Zugriffspunkt zur Anzeige aller dieser Belege zur Verfügung und ermöglicht es Endbenutzern, einen Schwellenwert &amp; zu ermitteln, über dem die Änderungen des gleitenden Durchschnittspreises als signifikant betrachtet werden.</p>
<h3>Funktionsumfang</h3>
<p>Der Report kann für beide Preissteuerungsarten S und V ausgeführt werden. Die statistischen GLD-Änderungen an standardpreisgesteuerten Materialien sind jedoch nicht immer verlässlich und daher sollten diese Beleglisten und -kennzahlen entsprechend interpretiert werden. (Siehe Abschnitt &#8220;Änderungen des statistischen gleitenden Durchschnittspreises&#8221;)</p>
<p>Es ist möglich, über einen Doppelklick auf Zeilen der Ausgabeliste zu den entsprechenden Referenzbelegen zu navigieren.<br />
Wenn ein Doppelklick auf die Statussymbole ausgeführt wird, wird ein Dialogfenster mit zusätzlichen Informationen und weiteren Navigationsoptionen zu den Referenzbelegen oder der Anwendungsdokumentation geöffnet.</p>
<h4>Legende anzeigen:</h4>
<ul style="list-style-type: square;">
<li><strong>Blaue Zeilen:</strong><br />
Belege, in denen die Preisänderungen in den Prozentsatz des hervorgehobenen Schwellenwerts fallen.</li>
<li><strong>Rote Zeilen:</strong><br />
Belege, in denen die Preisänderung eines V-preisgesteuerten Materials den Prozentsatz des Schwellenwerts übersteigt.<br />
(Siehe Abschnitt &#8220;Signifikante Änderungen des gleitenden Durchschnittspreises&#8221;)</li>
<li><strong>Gelbe Zeilen:</strong><br />
Belege, in denen die Preisänderung eines S-preisgesteuerten Materials den Prozentsatz des Schwellenwerts übersteigt.<br />
(Siehe Abschnitt &#8220;Änderungen des statistischen gleitenden Durchschnittspreises&#8221;)</li>
<li><strong>Gelbe Zeilen mit roter Hervorhebung:</strong><br />
In der vorherigen Periode gebuchten Belege, in denen die Preisänderung den Prozentsatz des Schwellenwerts übersteigt.<br />
(Siehe Abschnitt &#8220;Rückbuchungsszenarios&#8221;)</li>
<li><strong>Gelbe Zeilen mit blauer Hervorhebung:</strong><br />
In der vorherigen Periode gebuchten Belege, in denen die Preisänderungen in den Prozentsatz des hervorgehobenen Schwellenwerts fallen.<br />
(Siehe Abschnitt &#8220;Rückbuchungsszenarios&#8221;)</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/gld-entwicklung/">GLD Entwicklung</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SimDia² &#8211; SAP-Datenimport einfach?</title>
		<link>/blog/simdia2-sap-datenimport-einfach/</link>
					<comments>/blog/simdia2-sap-datenimport-einfach/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Apr 2014 15:24:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Partner]]></category>
		<category><![CDATA[AddOns]]></category>
		<category><![CDATA[Tricktresor]]></category>
		<category><![CDATA[Tools]]></category>
		<category><![CDATA[simdia]]></category>
		<category><![CDATA[programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[LSMW]]></category>
		<category><![CDATA[Dynpros]]></category>
		<category><![CDATA[abap]]></category>
		<category><![CDATA[Popups]]></category>
		<category><![CDATA[EXCEL]]></category>
		<category><![CDATA[Batch Input]]></category>
		<category><![CDATA[SAPGUI]]></category>
		<category><![CDATA[Viewcluster]]></category>
		<category><![CDATA[Controls]]></category>
		<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[GUI]]></category>
		<category><![CDATA[color]]></category>
		<category><![CDATA[Scripting]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=4659</guid>

					<description><![CDATA[<p>Für die Datenmigration von Fremdsystemen oder Excel stehen in SAP viele Möglichkeiten offen. In diesem Artikel stelle ich euch SimDia² vor mit dem die Datenübernahme aus Exceldateien ein Kinderspiel wird. Die Übernahme der Felder wird durch einfaches Anklicken im SAPGUI definiert. Es können "Kopfdaten" und "Positionsdaten" übernommen werden. </p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/simdia2-sap-datenimport-einfach/">SimDia² &#8211; SAP-Datenimport einfach?</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="line-height: 1.5em;">[pullquote float=&#8217;left&#8217; color=&#8217;#000000&#8242; bgcolor=&#8217;#ffffff&#8217;]Wir schärfen Ihre Axt, während Sie den Baum fällen.[/pullquote] So lautet das Motto von </span><a style="line-height: 1.5em;" title="ERSAsoft | Homepage" href="https://ersasoft.de/de?s=tt">ERSAsoft</a><span style="line-height: 1.5em;">.&nbsp;</span>Der Slogan ist eine Anspielung auf das Zitat „Ich hab keine Zeit meine Axt zu schärfen. Ich muss einen Baum fällen.“ aus der Erzählung „Komm, ich erzähl dir eine Geschichte“ von <a title="Jorge Bucay | Wikipedia" href="http://de.wikipedia.org/wiki/Jorge_Bucay">Jorge Bucay</a>.</p>
<p>Er soll den Anspruch von ERSAsoft verdeutlichen, Tools zu entwickeln, die „den Umgang mit SAP so einfach und komfortabel wie möglich gestalten“. Ob das Datenimport-Tool SimDia²&nbsp; diesem Anspruch wirklich gerecht wird, wollte ich prüfen.</p>
<h2>Was ist SimDia²?</h2>
<p><a href="https://ersasoft.de/de/simdia/?s=tt">SimDia²</a> ist ein ein Tool, um Daten aus Excel nach SAP zu importieren. Dabei arbeitet das Programm direkt im SAPGUI-Dialog. Damit wird auch schnell klar, welche Zielrichtung SimDia² verfolgt: den Import kleinster bis mittlerer Datenmengen (von zwei bis &gt;10.000 Datensätzen). Für wirklich große Datenmigrationen mit mehreren 100.000 oder gar Millionen Datensätzen ist es nicht gedacht.</p>
<p>Aufgaben, bei denen Daten von Excel in eine SAP-Transaktion übertragen werden, sollen mit SimDia² einfacher werden. Auf der&nbsp;<a title="Demo-Videos | SimDia²" href="https://ersasoft.de/de/videos/?s=tt">Video-Seite&nbsp;</a>werden deswegen auch typische Beispiele aus der täglichen Arbeit eines SAP-Fachanwenders vorgestellt: Personaldaten erfassen, Rechnungen buchen oder Materialstücklisten einpflegen.</p>
<p>Diese Videos habe ich mir natürlich angesehen und war begeistert. Das Versprechen „Dateneingabe so einfach und komfortabel wie möglich“ war offensichtlich kein leeres. Und dass man damit wohl auch mehr machen kann, als Stamm- und Bewegungsdaten zu importieren, war mir schnell klar. Aber dazu später mehr.</p>
<h2>Technik</h2>
<p><span style="line-height: 1.5em;"><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_05_56.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignright size-medium wp-image-4662" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_05_56-300x255.jpg" alt="simdia und se11" width="300" height="255" srcset="/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_05_56-300x255.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_05_56-624x531.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_05_56.jpg 861w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>Nachdem ich mich in meinem SAP-Leben bereits häufiger mit den verschiedensten Tools zur Datenübernahme beschäftigt habe, war ich gespannt, was SimDia² zu bieten hat. Bei meinem ersten Kontakt mit dem Tool fand ich es spontan sehr innovativ und hilfreich, dass sich das SimDia²-Fenster in den SAP GUI integriert. Technisch stimmt das zwar nicht, denn SimDia²&nbsp; ist ein reines Windows-Programm mit einem eigenen Fenster, das sich über den SAP GUI legt, aber es sieht zuerst einmal so aus, als wäre das Tool nahtlos in SAP integriert.</span></p>
<p>Das Programm verwendet die SAP GUI Scripting API, um Daten mit SAP GUI auszutauschen sowie VBA als Schnittstelle zu Excel. Ein gravierender Vorteil der Realisierung als Windows-Programm: außer einem aktivierten GUI-Scripting sind keinerlei Eingriffe in SAP erforderlich.</p>
<p>Darüber hinaus ist SimDia² praktisch „out-of-the-box“ ablauffähig. Ausgeliefert wird es als ZIP-Archiv: nach dem Entpacken ist es <a href="https://ersasoft.de/de/videos/?s=tt#Video1">sofort startklar</a>.</p>
<h2>Anwendung</h2>
<p>Wie erwähnt, ist SimDia² als Datenimport-Tool konzipiert. Diese Aufgabe bewältigte es in den (wenigen) von mir durchgeführten Tests problemlos. Da ich aber aus der Entwicklung komme und eher selten (eigentlich: nie) typische Daten-Imports durchführen muss, habe ich überlegt, mit welcher Anwendung ich SimDia² noch testen könnte.</p>
<p>Dabei stieß ich auf eine Tätigkeit, die mich jedes Mal schrecklich nervt: das Anlegen von Datenelementen und den dazugehörigen Domänen in ABAP. Da meine Entwicklungen in der Regel eher übersichtlich sind, kommt das massenweise Anlegen von Datenelementen und Domänen bei mir nicht häufig vor. Ich kann mir jedoch gut vorstellen, dass SimDia² bei größeren Projekten, in denen zuvor ein umfangreiches Datenmodell erstellt wird, gut zum Einsatz kommen kann.</p>
<p>Hierfür könnten die Attribute von allen Datenelementen und Domänen in einer Excel-Datei einfach erfasst, diskutiert und gegebenenfalls noch geändert werden. Sobald die Entwicklung in SAP beginnt, lässt man die Repository Objekte durch SimDia²&nbsp;anlegen.</p>
<p>Um zu prüfen, wie SimDia² mit Popups, Radiobuttons und Ankreuzfeldern klar kommt, wollte ich Datenelement und Domäne in einem Rutsch anlegen. Alle notwendigen Attribute hatte ich in einer Excel-Datei gespeichert und die Aufzeichnung gestartet.</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/04_14_16_53_40.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="size-medium wp-image-4707 alignleft" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/04_14_16_53_40-300x158.jpg" alt="simdia Excel" width="300" height="158" srcset="/wp-content/uploads/2014/03/04_14_16_53_40-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/03/04_14_16_53_40-624x330.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/03/04_14_16_53_40.jpg 724w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><span style="line-height: 1.5em;">Für die Aufzeichnung werden im SimDia²-Fenster die Daten aus der ersten Tabellenzeile als Druckknöpfe angezeigt.</span></p>
<p>Zur programm-internen <a href="https://ersasoft.de/de/videos/?s=tt#Tutorial1">Verknüpfung der Excel-Daten mit den jeweiligen SAP-Feldern</a> positioniert man einfach den Cursor im gewünschten SAP-Feld und klickt im SimDia²-Fenster auf den entsprechenden Button. Der Wert wird daraufhin übernommen und die Aktion aufgezeichnet. So verfährt man, bis alle erforderlichen Felder und Aktionen in SAP erfolgt und aufgezeichnet sind.&nbsp;Und das geht nun wirklich schnell, einfach und intuitiv.</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_07_33.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignright size-medium wp-image-4664" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_07_33-236x300.jpg" alt="simdia_buttons" width="236" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_07_33-236x300.jpg 236w, /wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_07_33.jpg 415w" sizes="(max-width: 236px) 100vw, 236px" /></a></p>
<p><b>Funktionalität</b></p>
<p>SimDia² kann grundsätzlich mit allen SAP-Dynpros und Transaktionen arbeiten (einige Transaktionen sind allerdings zur Automatisierung nicht besonders gut geeignet; s.u.). Dabei ist es egal, ob es sich um Standard-, modifizierte oder kundeneigene Transaktionen handelt. Auch nachträgliche Dynpro-Änderungen sind unproblematisch &#8211; solange keine in der Aufzeichnung benutzte Datenfelder entfernt werden.</p>
<p>Während des Imports werden alle SAP-Meldungen direkt in der Excel-Datei protokolliert, sodass alle innerhalb von SAP durchgeführten Verarbeitungsschritte nachvollzogen werden können.</p>
<p>Darüber hinaus enthält SimDia² einige Funktionen, die ich in anderen Import-Tools noch nie gesehen habe. Hier nur zwei Beispiele:</p>
<ul>
<li>In Table Controls lassen sich nicht nur neue Sätze <span style="text-decoration: underline;">anlegen</span>. Auch bereits existierende Sätze können zielsicher identifiziert und <span style="text-decoration: underline;">geändert</span> werden.</li>
<li>SimDia² kann nicht nur Daten aus Excel nach SAP übertragen, sondern auch umgekehrt. Aber nicht nur das. Die exportierten Daten können z.B. mit Excel-internen Funktionen beliebig modifiziert und sofort nach SAP zurück übertragen werden.</li>
</ul>
<p>Wie weiter oben bereits angedeutet, kann SimDia² aber auch noch mehr, als Daten zu importieren. Da das Programm alle in SAP vorgenommenen Aktionen aufzeichnen und später beliebig wiederholen kann, eignet es sich auch super als Automatisierungstool für SAP. Da ist es egal, ob man schnell mal ein paar hundert Datensätze in einem Testsystem löschen muss, ViewCluster in der Transaktion SM34 anlegen will oder regelmäßig ein paar dutzend Reports ausführen soll.</p>
<h2>Pro und Contra</h2>
<p>SimDia² ist darauf spezialisiert, <em>flache Daten</em> und dazugehörige <em>Positionsdaten</em> zu übernehmen. Es können keine Abfragen oder Verzweigungen programmiert werden. Das macht das Tool einerseits sehr interessant für Key- oder Poweruser, die „ihre“ Imports jetzt selbst vorbereiten und durchführen können.</p>
<p>Gleichzeitig zeigen sich aber auch die Grenzen zur klassischen Programmierung. Sobald eine SAP-Anwendung auf einen Eingabewert mit unterschiedlichen Dynpros &#8220;antwortet&#8221;, muss der Anwender für jeden Eingabewert eine eigene Aufzeichnung erstellen.</p>
<p>Dem steht jedoch der benötigte Zeitaufwand gegenüber: mit etwas Erfahrung (s.u.) braucht man für eine Aufzeichnung mit SimDia² nicht länger als 1-2 Minuten. Bei einem Import mit der LSMW sind dies wohl eher 1-2 Stunden. Und ganz zu schweigen natürlich von einer klassisch programmierten Lösung.</p>
<p>Der Support von <a href="https://ersasoft.de/de/?s=tt">ERSAsoft</a> ist super. Probleme oder Fragen sind schnell per Mail, Telefon oder Teamviewer geklärt. Rüdiger Specht, Gründer und Inhaber, ist dabei stets ruhig, freundlich, geduldig und kompetent. Bei Problemen oder Schwierigkeiten redet er nicht um den heißen Brei herum, sondern sagt klar und deutlich, was Sache ist.</p>
<h2>Fazit</h2>
<p>Obwohl SimDia² sehr einfach zu bedienen ist, hatte ich die ersten Male das Gefühl, dass es &#8220;rum zickt&#8221;. Ich habe jedoch schnell gemerkt, dass die Zickerei an den unterschiedlich programmierten SAP-Programmen liegt. Bei der Aufzeichnung muss man sich an die Gegebenheiten der SAP-Transaktionen richten. Auch wenn SimDia² einfach zu bedienen und schnell zu erlernen ist, heißt es auch hier: Übung macht den Meister und SAP-Knowhow sollte vorhanden sein.</p>
<p>Insgesamt ist SimDia² sehr innovativ, wirklich einfach zu bedienen und schnell zu erlernen. Das ist das riesengroße Plus. Das, was ich bei SimDia² vermisst habe, als negativ zu bewerten, wäre falsch, denn einem Porsche kreide ich auch nicht an, dass er zwar 260 km/h fährt, ich aber nicht gleichzeitig ein Klavier damit transportieren kann. SimDia² ist dafür konzipiert, bestimmte Aufgaben im Zusammenspiel mit Excel schnell und intuitiv zu lösen. Und das tut es.</p>
<p>Damit ist das Programm SAP-internen Tools wie LSMW oder Batch Input haushoch überlegen.</p>
<p>Ist eine Aufzeichnung erst einmal &#8220;im Kasten&#8221;, dann ist der Aufruf schnell möglich und die neuen Daten sind ratzfatz im SAP. Anwendern, die regelmäßig Daten von Excel nach SAP überführen müssen, kann ich SimDia² wirklich nur ans Herz legen.</p>
<h2>Update</h2>
<p>In diesem Artikel beschreibe ich die neue Version von SimDia²:</p>
<p>https://tricktresor.com/blog/simdia2-neue-version-des-besten-sap-import-tools/</p>
<br />
[accordian]</p>
<p>Und jetzt kommt das Beste: ERSAsoft bietet allen Tricktresor-Fans einen Nachlass von 5% an. Füllt einfach das unten stehende Formular aus und ihr bekommt den erwähnten Nachlass gewährt. So. Noch leichter kann ich euch den SAP-Datenimport wirklich nicht machen&#8230;!</p>
<h2>Tricktresor- Bonus</h2>
<p>[accordian_list title=&#8217;Sichere dir einen 5%-Rabatt auf SimDia²!&#8217;]</p>
<p>[notice type=&#8217;info&#8217;]</p>
<p>https://tricktresor.com/blog/simdia%C2%B2-als-alternative-zur-programmierung/</p>
<p>[/notice]</p>
<p>[/accordian_list]</p>
<p>[/accordian]</p>
<p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/simdia2-sap-datenimport-einfach/">SimDia² &#8211; SAP-Datenimport einfach?</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/simdia2-sap-datenimport-einfach/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Warum Entwurfsmuster?</title>
		<link>/blog/warum-entwurfsmuster/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 14:25:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entwurfsmuster]]></category>
		<category><![CDATA[programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[Zevolving]]></category>
		<category><![CDATA[Muster]]></category>
		<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[abap]]></category>
		<category><![CDATA[Tricktresor]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=4541</guid>

					<description><![CDATA[<p>Entwurfsmuster (engl.: "Design Pattern") sind inzwischen ein nützliches Werkzeug in der Programmierung. Allerdings sind Entwurfsmuster teilweise sehr komplex, abstrakt und schwer zu erkennen. In der Tricktresor-Rubrik Entwurfsmuster möchte ich Entwurfsmuster selbst, Anwendungshinweise, Vor- und Nachteile und alles andere, was irgendwie mit Entwurfsmustern zu tun hat, sammeln.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/warum-entwurfsmuster/">Warum Entwurfsmuster?</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Entwurfsmuster (engl.: &#8220;Design Pattern&#8221;) sind inzwischen ein nützliches Werkzeug in der Programmierung. Allerdings sind Entwurfsmuster teilweise sehr komplex, abstrakt und schwer zu erkennen. In der Tricktresor-Rubrik <em>Entwurfsmuster</em> möchte ich Entwurfsmuster selbst, Anwendungshinweise, Vor- und Nachteile und alles andere, was irgendwie mit Entwurfsmustern zu tun hat, sammeln. Dass hierbei der Fokus auf SAP und ABAP liegt, ist hoffentlich selbstverständlich&#8230;?! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f609.png" alt="😉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h2>Was ist ein Entwurfsmuster?</h2>
<p>Entwurfsmuster sind Lösungen für definierte programmiertechnische Probleme. Ein Entwurfsmuster hat bestimmte Eigenschaften, die speziell für immer wiederkehrende Probleme in der Softwareentwicklung erdacht wurden.</p>
<h2>Und was heißt das jetzt konkret?</h2>
<p>Ich mag Vergleiche. Auch wenn nicht alles, was hinkt, ein Vergleich ist&#8230; Mein Vater hat mich früher immer genervt, wenn er alles bei Computern mit Autos verglichen hat. Aber selbst bei teilweise übel hinkenden Analogien kann man eine abstrakte Sache sehr  gut beschreiben.</p>
<p>Ich versuche das mal nicht mit Autos, sondern mit Holz. Nehmen wir an, dass Holz die Programmiersprache ist und Softwareentwicklung das Tischlerhandwerk ist. Der Tischler kann mit Holz vieles bauen, was der Kunde wünscht: Carports, Tische, Bänke, Schränke usw. Für einige Wünsche reicht die Programmiersprache &#8220;Holz&#8221; unter Umständen nicht aus: Waschbecken, Auto, Mikrowelle.</p>
<p>Aber bei den meisten alltäglichen Wünschen, reicht der Werkstoff Holz jedoch. Zudem weiß der Kunde meistens auch, dass er für seinen Wunsch einen Tischler (ABAP-Programmierer) bestellen muss. Damit der Tischler nicht jedes Mal neu forschen muss, wie er am besten die Beine eines Stuhles oder Tisches zusammen leimt, hat er dafür ein <em>Entwurfsmuster</em> gelernt. Das gibt dem Tischler die Sicherheit, dass die Beine stabil und robust sind.</p>
<p>Und auch die realen Gegenstände in der Welt des Tischlers sind häufig Entwurfsmuster: Stuhl, Hocker, Tisch, Apothekerschrank, Carport, &#8230; Der Vorteil hierbei ist: Jeder weiß sofort, über was gesprochen wird und was für Eigenschaften das Objekt hat. Der Kunde muss dem Tischler nicht erklären, dass er &#8220;etwas haben möchte, worauf man sitzen kann&#8221;. Weder Tischler noch Kunde müssen sich Gedanken darüber machen, ob man vielleicht eine große Kiste nehmen könnte und ob das Objekt auch eine Last von 500 kg aushalten muss und auch nicht, ob es schwimmen können muss. Die Eigenschaften sind klar und alle Beteiligten können sich über Details unterhalten. Gegebenenfalls muss das Entwurfsmuster gewechselt werden, wenn bei den Details heraus kommt, dass noch andere Eigenschaften gefordert sind, die das bisherige Entwurfsmuster nicht leisten kann. In dem Beispiel mit dem Stuhl könnte man eventuell zum <em>Entwurfsmuster</em> Bank wechseln.</p>
<h2>Historie</h2>
<p>Die Entwurfsmuster gehen zurück auf die <a title="Gang Of Four | Wikipedia" href="http://de.wikipedia.org/wiki/Viererbande_(Softwareentwicklung)"><em>Gang Of Four</em></a>. Die vier &#8220;Bandenmitglieder&#8221; Erich Gamma, Richard Helm, Ralph Johnson und John Vlissides haben die Entwurfsmuster zwar nicht erfunden, aber sie waren die ersten, die die Muster in einem Katalog zusammen gefasst haben. Diese Sammlung von 1995 <a title="Design Patterns | amazon.de" href="http://www.amazon.de/Patterns-Elements-Reusable-Object-Oriented-Software/dp/0201633612/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1394198450&amp;sr=8-1&amp;keywords=gang+of+four+design+pattern"><em>Design Patterns. Elements Of Reusable Object-Oriented Software</em></a> gehört mittlerweile zum Standardwerk in der Softwareentwicklung.</p>
<h2>Vorteile</h2>
<p>Zwei Vorteile von Entwurfsmustern sind bei dem Tischlerbeispiel bereits deutlich geworden:</p>
<ul>
<li>Eindeutigkeit: trotzdem ein Sachverhalt komplex ist, kann er mithilfe von Entwurfsmustern einfach dargestellt und diskutiert werden</li>
<li>Erprobte Lösungen für wiederkehrende Aufgaben: Der Programmierer muss sich keine Gedanken machen, wie bestimmte Fragestellungen gelöst werden können. Er kann sich in der Werkzeugkiste Entwurfsmuster bedienen.</li>
</ul>
<p>Weitere Vorteile sind (abhängig vom Entwurfsmuster):</p>
<ul>
<li>leichte Erweiterbarkeit</li>
<li>Wartbarkeit</li>
<li>Flexibilität</li>
<li>Vor- und Nachteile eines Entwurfsmusters sind im Voraus bekannt</li>
</ul>
<h2>Nachteile</h2>
<p>Wo Licht ist, da ist auch Schatten. Entwurfsmuster sind teilweise extrem komplex und zudem höchst abstrakt. Das bedeutet für den Programmierer, dass er sich intensiv mit dem Thema &#8220;Entwurfsmuster&#8221; beschäftigen muss. Um wirklich gut mit Entwurfsmustern arbeiten zu können, müssen diese in Fleisch und Blut übergehen. Ich bin fast versucht zu sagen, dass man dabei eine höhere <em>Programmierer-Bewusstseinsebene</em> erreicht&#8230; <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f609.png" alt="😉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Entwurfsmuster sind schwer bis gar nicht zu erkennen. Wenn selbst ein einfaches Muster nicht durch den Namen &#8211; zum Beispiel als SINGLETON oder FACTORY &#8211; gekennzeichnet ist, ist es schwer, es als dieses zu erkennen. Da die Objekte eines Entwurfsmusters nicht zwingend zusammen hängen, sondern als einzelne Klassen durch das SAP-System geistern, ist es wichtig, dass diese erstens entsprechend gekennzeichnet und zweitens gut dokumentiert werden.</p>
<h2>Fazit</h2>
<p>Meines Erachtens führt für einen Entwickler, der seinen Job ernst nimmt, kein Weg mehr an Entwurfsmustern vorbei. Die Entwicklung im ABAP wird immer &#8220;Objekt lastiger&#8221;. Dementsprechend werden auch Entwurfsmuster wichtiger. Sie werden von der SAP eingesetzt und müssen vom ABAP-Entwickler benutzt werden.</p>
<p>Auch sind die Zeiten vorbei, in der man sich zu jedem Problem eine eigene Lösung einfallen lassen musste. Es gibt viele ständig wiederkehrende Aufgabenstellungen, bei denen der Kunde wenig Verständnis zeigen wird, wenn man hierzu eine eigene Lösung entwickeln will.</p>
<h2>Weitere Quellen</h2>
<ul>
<li><a title="Zevolving | Naimesh Patel" href="http://zevolving.com/category/abapobjects/oo-design-patterns/">ABAP-Blog: ZEVOLVING</a></li>
<li><a title="SCN Blog | Igor Barbaric" href="http://scn.sap.com/people/igor.barbaric/blog">SCN Blog of Igor Barbaric</a></li>
<li><a title="SCN | SAP contributors" href="http://search.sap.com/ui/scn#query=oo+abap+design+pattern&amp;startindex=1&amp;filter=scm_a_site%28scm_v_Site11%29&amp;filter=scm_a_modDate%28*%29&amp;timeScope=all">SCN-Beiträge zu ABAP OO Design Patterns</a></li>
<li><a title="Pattern Library | Hillside" href="http://hillside.net/patterns/">Design Pattern Library</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/warum-entwurfsmuster/">Warum Entwurfsmuster?</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SAP Berater und Entwickler im Vergleich</title>
		<link>/blog/sap-berater-und-entwickler-im-vergleich/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gastbeitrag]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Feb 2014 13:30:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Partner]]></category>
		<category><![CDATA[programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[Gehalt]]></category>
		<category><![CDATA[Chancen]]></category>
		<category><![CDATA[Beratung]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=4529</guid>

					<description><![CDATA[<p>Im Bereich der IT-Fachkräfte gehören SAP Berater und Entwickler zu den Topverdienern. Wer in diesem Bereich gefragtes Spezialwissen und ausreichend Projekterfahrung mitbringt, der kann sogar mehr verdienen als manche Führungskraft.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/sap-berater-und-entwickler-im-vergleich/">SAP Berater und Entwickler im Vergleich</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<figure id="attachment_4531" aria-describedby="caption-attachment-4531" style="width: 211px" class="wp-caption alignright"><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/02/statistic_id1789_durchschnittseinkommen-in-deutschland-nach-branchen.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="wp-image-4531  " alt="Durchschnittseinkommen in Deutschland nach Branchen" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/02/statistic_id1789_durchschnittseinkommen-in-deutschland-nach-branchen-211x300.png" width="211" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2014/02/statistic_id1789_durchschnittseinkommen-in-deutschland-nach-branchen-211x300.png 211w, /wp-content/uploads/2014/02/statistic_id1789_durchschnittseinkommen-in-deutschland-nach-branchen-721x1024.png 721w, /wp-content/uploads/2014/02/statistic_id1789_durchschnittseinkommen-in-deutschland-nach-branchen-624x885.png 624w, /wp-content/uploads/2014/02/statistic_id1789_durchschnittseinkommen-in-deutschland-nach-branchen.png 1000w" sizes="(max-width: 211px) 100vw, 211px" /></a><figcaption id="caption-attachment-4531" class="wp-caption-text">Durchschnittseinkommen</figcaption></figure>
<p style="text-align: left;" align="center"><span style="line-height: 1.5em;">Im Bereich der IT-Fachkräfte gehören </span><b style="line-height: 1.5em;">SAP Berater</b><span style="line-height: 1.5em;"> und </span><b style="line-height: 1.5em;">Entwickler</b><span style="line-height: 1.5em;"> zu den Topverdienern. Wer in diesem Bereich gefragtes Spezialwissen und ausreichend Projekterfahrung mitbringt, der kann sogar </span><a style="line-height: 1.5em;" href="http://de.statista.com/statistik/daten/studie/1789/umfrage/durchschnittseinkommen-in-deutschland-nach-branchen/">mehr verdienen</a><span style="line-height: 1.5em;"> als manche Führungskraft.</span></p>
<p>Doch wo liegen genau die <b>Unterschiede</b> beim Berater und beim Entwickler im Bereich SAP? Im Folgenden werden diese beiden Berufsbilder anhand von festgelegten Kriterien miteinander verglichen:</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#8211; Aufgabenbereich</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#8211; Anforderungen</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#8211; Qualifikation</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#8211; Einstiegschancen</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#8211; Einstiegsgehalt</p>
<h2>Das Berufsbild des SAP Beraters</h2>
<p><b>Aufgabenbereich:</b> Berater unterstützen ihre Kunden in vielerlei Hinsicht. Angefangen beim richtigen Einsatz der gelieferten Standardsoftware bis hin zu Anwenderschulungen und dem Zuschneiden der Software auf die persönlichen Anforderungen des Unternehmens. Grundsätzlich sind qualifizierte Berater sehr gefragt und können sich ihre Arbeitsstelle aussuchen.</p>
<p><b>Anforderungen:</b> Dieser SAP Job verlangt ein sehr umfangreiches IT-Wissen, da die genutzte Software sehr komplex ist. Berater müssen aber nicht nur die Software perfekt beherrschen, sondern auch weiterführende Kenntnisse in den Bereichen Datenbanken oder Hardware mitbringen. Weitere wichtige Anforderungen sind Prozesskenntnisse, damit die betrieblichen Vorgänge in einem Unternehmen erfasst werden können und so die Software maßgeschneidert angepasst werden kann. Zusätzlich zum IT-Wissen sollte man somit auch über ein umfangreiches betriebswirtschaftliches Hintergrundwissen verfügen. Des Weiteren sind Branchenkenntnisse, Teamfähigkeit, Kommunikationsfähigkeit sowie wissenschaftliche und technische Qualifikationen erforderlich. Da regelmäßig in neuen Teams gearbeitet wird, sollte auch eine gute Menschenkenntnis, Reisebereitschaft und Einfühlungsvermögen vorhanden sein.</p>
<p><b>Qualifikation:</b> Beim SAP Berater handelt es sich um eine nicht geschützte Berufsbezeichnung, daher gibt es auch keine festgelegte Ausbildung. Notwendige Qualifikationen können über Zertifizierungen in Form von kostenpflichtigen Prüfungen erworben werden.</p>
<p><b>Einstiegschancen:</b> Da es bei diesem SAP Job einen Fachkräftemangel gibt, bestehen sehr gute Einstiegschancen für Experten. Um eine geeignete SAP Position zu finden, gibt es Anbieter wie <a href="http://www.duerenhoff.de/sap-jobs">duerenhoff</a>, der aktuelle SAP Stellengesuche bündelt und Arbeitssuchenden über seine Jobbörse zur Verfügung stellt.</p>
<p><b>Einstiegsgehalt: </b>Besonders gute Voraussetzungen haben Studenten in den Bereichen Informatik, Wirtschaftsinformatik und BWL, die bereits Erfahrungen mit SAP sammeln konnten oder Praktika in diesem Bereich absolviert haben. Diese können mit einem <a href="http://www.absolventa.de/jobs/channel/it/thema/gehalt-sap">Einstiegsgehalt</a> von bis zu 50.000 Euro rechnen. Prämien sind hier auch nicht unüblich.<br />
Ohne Projekterfahrung liegt das Einstiegsgehalt jährlich zwischen 40.000 und 50.000 Euro. Nach 3 bis 5 Jahren Berufserfahrung ist ein Jahresverdienst von 60.000 bis 90.000 Euro möglich.</p>
<h2>Das Berufsbild vom SAP-Entwickler im Überblick</h2>
<figure id="attachment_4530" aria-describedby="caption-attachment-4530" style="width: 300px" class="wp-caption alignright"><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/02/Fotolia_57767361_XS.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="size-medium wp-image-4530 " alt="Berater &amp; Entwickler" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/02/Fotolia_57767361_XS-300x200.jpg" width="300" height="200" srcset="/wp-content/uploads/2014/02/Fotolia_57767361_XS-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/02/Fotolia_57767361_XS.jpg 424w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><figcaption id="caption-attachment-4530" class="wp-caption-text">Foto Copyright: © everythingpossible &#8211; Fotolia.com</figcaption></figure>
<p><b>Aufgabenbereich</b>: Bei diesem SAP Job umfa<span style="line-height: 1.5em;">sst der Aufgabenbereich die Anpassung und Entwicklung von SAP-Programmen, um so die betriebswirtschaftlichen Abläufe eines Unternehmens, unter Berücksichtigung aller verfügbaren Ressourcen, optimal abzubilden. Der erste Schritt besteht in einer Bestandsaufnahme und einer Analyse der Geschäftsprozesse. Der Entwickler erarbeitet die passenden Konzepte und nimmt die jeweiligen SAP-Neuentwicklungen und Programmanpassungen vor. Zudem erstellt er Handbücher und Dokumentationen und hält Mitarbeiterschulungen. Außerdem übernehmen SAP-Entwickler die Qualitätssicherung, die Wartung und das Testen der Systeme.</span></p>
<p><b>Anforderungen:</b> Für diesen Job sollte man Interesse an Software- und Computertechnik mitbringen sowie ein umfangreiches Wissen im Bereich Programmierung und in den verschiedenen Programmiersprachen. Im Idealfall sollten noch betriebswirtschaftliche Kenntnisse vorhanden sein, damit die betrieblichen Prozesse auch richtig erfasst und die Abläufe optimiert werden können.</p>
<p><b>Qualifikation:</b> Meist wird in Stellenanzeigen ein Studienabschluss in Betriebswirtschaft oder Wirtschaftsinformatik gefordert. Von Vorteil sind zudem Kenntnisse in der englischen Sprache, eine logische Denkweise und analytische Fähigkeiten. Teamfähigkeit ist dabei genauso gefragt wie selbstständiges Arbeiten.</p>
<p><b>Einstiegschancen:</b> Die Einstiegschancen sind für diesen Bereich besonders gut, da die Nachfrage sehr groß ist. Durch eine fundierte Ausbildung erhöhen sich natürlich die Chancen auf dem Arbeitsmarkt.</p>
<p><b>Einstiegsgehalt:</b> Auch bei diesem SAP Job fangen die Gehälter bei 25.000 Euro pro Jahr an und gehen je nach Ausbildungsgrad und Erfahrungsschatz bis zu 40.000 bis 70.00 Euro jährlich hoch.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/sap-berater-und-entwickler-im-vergleich/">SAP Berater und Entwickler im Vergleich</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ABAP2XLS</title>
		<link>/blog/abap2xls/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Feb 2014 17:00:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[AddOns]]></category>
		<category><![CDATA[EXCEL]]></category>
		<category><![CDATA[sheet]]></category>
		<category><![CDATA[Office]]></category>
		<category><![CDATA[formatierung]]></category>
		<category><![CDATA[DOI]]></category>
		<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[farben]]></category>
		<category><![CDATA[ole]]></category>
		<category><![CDATA[sap]]></category>
		<category><![CDATA[zelle]]></category>
		<category><![CDATA[arbeitsblatt]]></category>
		<category><![CDATA[spreadsheet]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=4487</guid>

					<description><![CDATA[<p>Eines der größten und beliebtesten Open Source Projekte für SAP ist zweifelsohne ABAP2XLS. Mit diesem kostenlosen Tool lassen sich einfach und im Hintergrund (!!) echte Excel-Dateien erstellen. Wer viel Excel-Dateien erstellen muss, sollte sich auf jeden Fall dieses geniale Tool anschauen!</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/abap2xls/">ABAP2XLS</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Excel-Dateien lassen sich ohne weiteres aus SAP heraus erzeugen. Es gibt die Möglichkeit, dies per <a title="OLE &amp; Excel | Tricktresor" href="https://tricktresor.com/?s=ole+excel">OLE (Object Linking and Embedding)</a> oder mittels <a title="DOI &amp; Excel | Tricktresor" href="https://tricktresor.com/?s=doi+excel">DOI (Desktop Office Integration)</a> tun. Diese beiden Methoden haben jedoch zwei große Nachteile:</p>
<ol>
<li>Die Anwendung/ Erstellung von Excel-Dateien ist recht kompliziert und aufwändig</li>
<li>Dateien können nur Online, also im Dialog mit dem Anwender erzeugt werden. Die Erzeugung von Excel-Dateien im Hintergrund ist nicht möglich.</li>
</ol>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignleft size-medium wp-image-4488" alt="ABAP2XLS - Angry Birds" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_41_32-300x165.jpg" width="300" height="165" srcset="/wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_41_32-300x165.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_41_32.jpg 558w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<p><a title="ABAP2XLS | Homepage" href="http://ivanfemia.github.io/abap2xlsx/">ABAP2XLS</a> bildet die meisten Funktionen &#8211; und das sind sehr viele!! &#8211; mit eigenen Klassen und Methoden ab. Die Entwicklung wird von einer Gruppe sehr engagierter SAP-Programmierer stetig weiter geführt und verbessert.</p>
<p>Eine kurze Übersicht über die Funktionen und das Entwicklerteam gibt es im <a title="ABAP2XLS | SCN" href="http://scn.sap.com/community/abap/blog/2010/07/12/abap2xlsx--generate-your-professional-excel-spreadsheet-from-abap">SCN &#8211; ABAP2XLS</a>. Die Möglichkeiten sind wirklich fantastisch. Es können jede Menge Funktionen und Formatierungen vorgenommen werden.</p>
<h2>Demo-Programm</h2>
<p>Folgendes Demo-Programm zeigt, wie einfach es ist, eine Excel-Datei mithilfe von ABAP2XLS zu erzeugen:</p>
<pre>REPORT  zdemo_excel1.

DATA: lo_excel                TYPE REF TO zcl_excel,
      lo_worksheet            TYPE REF TO zcl_excel_worksheet,
      lo_hyperlink            TYPE REF TO zcl_excel_hyperlink,
      column_dimension        TYPE REF TO zcl_excel_worksheet_columndime.

CONSTANTS: gc_save_file_name TYPE string VALUE '01_HelloWorld.xlsx'.
INCLUDE zdemo_excel_outputopt_incl.

START-OF-SELECTION.
  " Creates active sheet
  CREATE OBJECT lo_excel.

  " Get active sheet
  lo_worksheet = lo_excel-&gt;get_active_worksheet( ).
  lo_worksheet-&gt;set_cell( ip_column = 'B' ip_row = 2 ip_value = 'Hello world' ).
  lo_worksheet-&gt;set_cell( ip_column = 'B' ip_row = 3 ip_value = sy-datum ).
  lo_worksheet-&gt;set_cell( ip_column = 'C' ip_row = 3 ip_value = sy-uzeit ).
  lo_hyperlink = zcl_excel_hyperlink=&gt;create_external_link( iv_url = 'http://www.abap2xlsx.org/' ).
  lo_worksheet-&gt;set_cell( ip_column = 'B' ip_row = 4 ip_value = 'Click here to visit abap2xlsx homepage' ip_hyperlink = lo_hyperlink ).

  column_dimension = lo_worksheet-&gt;get_column_dimension( ip_column = 'B' ).
  column_dimension-&gt;set_width( ip_width = 11 ).

*** Create output
  lcl_output=&gt;output( lo_excel ).</pre>
<p>Die Umfangreiche Demo-Sammlung ist in einem eigenen Show-Center untergebracht, in dem der Quelltext als auch die Ausgabe angezeigt werden:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_56_18.jpg"><img decoding="async" class="alignnone  wp-image-4489" alt="ABAP2XLS Democenter" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_56_18.jpg" width="100%" srcset="/wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_56_18.jpg 1176w, /wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_56_18-300x105.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_56_18-768x269.jpg 768w, /wp-content/uploads/2014/02/02_20_17_56_18-1024x359.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1176px) 100vw, 1176px" /></a></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/abap2xls/">ABAP2XLS</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Simulation einer E-Mail-Anhang-Konvertierung</title>
		<link>/blog/simulation-einer-e-mail-anhang-konvertierung/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Stefan Schnell]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Dec 2013 08:42:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Schnell programmiert]]></category>
		<category><![CDATA[Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[abap]]></category>
		<category><![CDATA[Funktionsbausteine]]></category>
		<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[Download]]></category>
		<category><![CDATA[e-mail]]></category>
		<category><![CDATA[anhang]]></category>
		<category><![CDATA[konvertierung]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=4104</guid>

					<description><![CDATA[<p>Oft haben Entwickler das Problem, dass nicht alle Applikationen, die sie für Ihre Entwicklung benötigen, zur richtigen Zeit verfügbar sind. So kann es notwendig sein die eine oder andere Applikation zu simulieren. Hier ist ein Lösungsansatz wie eine Konvertierung von Bildern als E-Mail-Anhang simuliert werden kann, z.B. für ein ERMS (E-Mail Response Management System). Ein Beispiel: Ein Sachbearbeiter erhält eine E-Mail von einem Kunden über einen Schadensfall mit einem Foto von seiner Kamera. Das Foto...</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/simulation-einer-e-mail-anhang-konvertierung/">Simulation einer E-Mail-Anhang-Konvertierung</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Oft haben Entwickler das Problem, dass nicht alle Applikationen, die sie für Ihre Entwicklung benötigen, zur richtigen Zeit verfügbar sind. So kann es notwendig sein die eine oder andere Applikation zu simulieren. Hier ist ein Lösungsansatz wie eine Konvertierung von Bildern als E-Mail-Anhang simuliert werden kann, z.B. für ein ERMS (E-Mail Response Management System).</p>
<p>Ein Beispiel: Ein Sachbearbeiter erhält eine E-Mail von einem Kunden über einen Schadensfall mit einem Foto von seiner Kamera. Das Foto liegt aber nicht in einem gängigen Format wie jpeg oder tif vor. Für eine schnelle Schadensfallbearbeitung ist es jedoch notwendig das Foto in ein pdf zu konvertieren und zu archivieren. Für diesen Fall bietet das ERMS eine automatische Konvertierung &#8211; aber zum Entwicklungszeitpunkt ist die Konvertierung noch nicht verfügbar.</p>
<p>Um das Format eines Bildes umzuwandeln kann nconvert verwendet werden, welches Bestandteil des frei verfügbaren <a title="XNview" href="http://www.xnview.com/de" target="_blank">XNview</a> ist. Dazu ist es notwendig nconvert mit <a title="BinFile2ABAP" href="http://www.stschnell.de/binfile2abap.htm" target="_blank">BinFile2ABAP</a> in ein ABAP Funktionsbaustein umzuwandeln. Mit diesem Funktionsbaustein und nconvertX, einer ActiveX-Bibliothek für den Präsentationsserver welche die Möglichkeit eröffnet nconvert in ABAP zu nutzen, kann eine Konvertierung simuliert werden.</p>
<p>Laden Sie sich das folgende Datei herunter, dort finden Sie die entsprechenden ABAP-Funktionsbausteine.<br />
<a href="http://www.stschnell.de/temp/nconvertx.zip">nconvertx.zip</a></p>
<p>nconvert unterstützt 493 unterschiedliche Formate. Es ist ebenso möglich z.B. die Größe des Bildes zu ändern oder eine ganze Menge anderer Sachen.</p>
<p><span style="line-height: 1.5em">Mit nconvert und nconvertX ist es sehr einfach eine E-Mail-Anhang Bildkonvertierung zu simulieren.</span></p>
<p>Ergänzung vom 06.03.2014:<br />
Die Datei nconvert.jpg ist nach dem Download in nconvert.zip umzubenennen und kann dann entpackt werden.<br />
nconvertX ist nun vollständig in 32 und 64 bit Environments nutzbar &#8211; siehe auch Diskussion <a href="http://scn.sap.com/thread/3505080">hier</a>.<br />
Eine vollständige Hilfe mit Beispielen liegt nconvertX bei.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/simulation-einer-e-mail-anhang-konvertierung/">Simulation einer E-Mail-Anhang-Konvertierung</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Weisheiten, die keiner braucht</title>
		<link>/blog/weisheiten-die-keiner-braucht/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2006 16:16:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Weisheiten]]></category>
		<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[farbe]]></category>
		<category><![CDATA[LINKS]]></category>
		<category><![CDATA[Texte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=391</guid>

					<description><![CDATA[<p>Das hawaiianische Alphabet hat nur zw&#246;lf Buchstaben. Tiger haben gestreifte Haut, nicht nur gestreiftes Fell. Die ersten Parkuhren der Welt wurden 1935 in Oklahoma aufgestellt. Der Mensch kann als einziges S&#228;ugetier l&#228;cheln. </p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/weisheiten-die-keiner-braucht/">Weisheiten, die keiner braucht</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Das hawaiianische Alphabet hat nur zwölf Buchstaben. Tiger haben gestreifte Haut, nicht nur gestreiftes Fell. Die ersten Parkuhren der Welt wurden 1935 in Oklahoma aufgestellt. Der Mensch kann als einziges Säugetier lächeln.</p>
<p>Das hawaiianische Alphabet hat nur zwölf Buchstaben.<br />
Tiger haben gestreifte Haut, nicht nur gestreiftes Fell.<br />
Die ersten Parkuhren der Welt wurden 1935 in Oklahoma aufgestellt.<br />
Der Mensch kann als einziges Säugetier lächeln.<br />
Die Vereinigten Staaten haben noch nie einen Krieg verloren, in dem Maultiere eingesetzt waren.<br />
Das längste bekannte Spermium ist 10.000 mal länger als das menschliche und gehört der Fruchtfliege Dsosophila Bifurca.<br />
1913 veröffentlichte die &#8220;New York World&#8221; das erste Kreuzworträtsel.<br />
Zwei Drittel der Welternte an Auberginen wächst in New Jersey.<br />
Bienenköniginnen legen bis zu 3.000 Eier pro Tag.<br />
Jeder Elefant schläft pro Tag durchschnittlich 2 Stunden.<br />
Die durchschnittliche Austrittsgeschwindigkeit von Ketchup aus der Flasche beträgt 40 Kilometer im Jahr.<br />
16% aller Amerikanerinnen werden blond geboren, 33% sind derzeit blond. Von den TV-Sprecherinnen sind 64% blond, von den Miss Americas 65%.<br />
Das menschliche Gehirn verbraucht 25% des Sauerstoffs, den der Mensch einatmet. Es besteht zu 80% aus Wasser und weist mehr Nachrichtenverbindungen auf, als nötig wären, um jeden Menschen auf Erden direkt mit jedem anderen zu verbinden.<br />
Das Amazonas-Bassin versorgt die Welt mit rund 40% ihres Sauerstoffs &#8211; noch.<br />
Die gewöhnliche Hausfliege kann bis zu 30 verschiedene Krankheiten übertragen.<br />
Aus China ist seit 875 der Gebrauch von Toilettenpapier belegt.<br />
Die Wissenschaft von der Dummheit heißt Morologie.<br />
Vor 1800 gab es keine unterschiedlich gefertigten linken und rechten Schuhe.<br />
Die beiden höchsten IQs, die je nach Standardtests ermittelt wurden, gehören Frauen.<br />
1976 heiratete eine Frau aus Los Angeles im Beisein von 20 Gästen einen 50 Pfund schweren Felsen.<br />
Süd Afrika hatte früher zwei offizielle Landessprachen. Jetzt hat es elf.<br />
Sämtliche Schwäne in England sind Eigentum der Königin.<br />
Kein noch so großes oder dünnes Stück Papier kann mehr als 7mal auf die Hälfte gefaltet werden.<br />
Jährlich sterben mehr Menschen durch Esel als durch Flugzeugabstürze.<br />
1891 wurden die erste Fußballtore mit Netzbespannung aufgestellt, in Nottingham.<br />
&#8220;Tom Sawyer&#8221; war die erste Novelle, die auf einer Schreibmaschine getippt wurde.<br />
Um 100 n.Chr. waren bereits 80 Weinsorten im Angebot der Weinschenken Italiens.<br />
Rehe essen sehr gerne Bananen.<br />
Das längste deutsche Wort, in dem sich kein Buchstabe wiederholt ist Heizölrückstoßabdämpfung.<br />
Mit dem Kopf gegen die Wand schlagen verbraucht pro Stunde 150 Kalorien.<br />
Die Auster kann ihr Geschlecht während ihres Lebens mehrmals ändern.<br />
Eine Giraffe kann mit ihrer über einen Meter langen Zunge ihr Ohr putzen.<br />
Skorpione können das 200fache an Radioaktivität ertragen als Menschen.<br />
Der wüsteste Sturm, den Großbritannien je erlebte, tobte am 26. November 1764; er soll über 8.000 Menschenleben gefordert haben.<br />
Kanada ist ein Indianerwort mit der Bedeutung &#8220;großes Dorf&#8221;. Kanada ist aber ungleich größer als die USA.<br />
Ab einer Kälte von -90° Fahrenheit friert der Atem in der Luft und fällt zu Boden.<br />
Anne Boleyn, die Mutter von Queen Elizabeth I., hatte drei Brüste.<br />
Wenn sich ein Mann niemals rasieren würde, würde sein Bart im Laufe seines Lebens ca. 9 Meter lang werden.<br />
Man verbrennt mehr Kalorien beim Schlafen als beim Fernsehen.<br />
Der menschliche Schädel besteht aus 22 verschiedenen Knochen. Einen davon hat Goethe entdeckt.<br />
Die Chance auf sechs Richtige im Lotto ist 1 zu 13.983.816.<br />
Drei Viertel jeder Kartoffel sind Wasser.<br />
1940 beurteilte man den Eichelkondom als museumsreif.<br />
Die &#8220;Wölfin&#8221; im Dom zu Aachen ist in Wirklichkeit eine Bärin.<br />
1550 spielte man in Italien erstmals Billard.<br />
Das Jahr 11 v.Chr. war das letzte mit einem 30. Februar.<br />
Erdnüsse sind einer der Bestandteile von Dynamit.<br />
Die Chance zu sterben, indem man aus dem Bett fällt, liegt bei 1 : 2.000.000.<br />
In Indien sind Spielkarten rund.<br />
Es gibt über 30.000 Rosenarten.<br />
Das Nashorn gehört zur selben Familie wie das Pferd.<br />
Eine Katze hat 32 Muskeln in jedem Ohr.<br />
Der Schmetterling hat 12.000 Augen.<br />
1933 prägte die britische Königliche Münze lediglich vier Penny-Stücke.<br />
Schlangen haben bis zu 300 Rippenpaare.<br />
Gorillas schlafen bis zu 14 Stunden pro Tag.<br />
Die Astronauten im Space-Shuttle schweben, weil sie sich im freien Fall um die Erde befinden.<br />
Schafe trinken niemals aus fließenden Gewässern.<br />
Mandeln gehören zur Familie der Pfirsiche.<br />
In Peru gibt es keine öffentliche Toilette.<br />
Krokodile töten pro Jahr etwa 2.000 Menschen.<br />
&#8220;Stewardesses&#8221; ist das längste englische Wort, das nur mit den Tasten der linken Hand (nach dem Zehnfingersystem) getippt wird.<br />
Der Atlantische Ozean ist salziger als der Pazifik.<br />
Die Tragzeit einer Rhinozeros-Kuh dauert 560 Tage.<br />
Das durchschnittliche Stachelschwein hat 30.000 Stacheln.<br />
Es gibt auf der Welt mehr Hühner als Menschen.<br />
Zikaden vibrieren mit ihrem Körper bis zu 500 mal pro Sekunde.<br />
Die erste Bombe der Alliierten, die im 2. Weltkrieg über Berlin abgeworfen wurde, tötete den einzigen Elefanten im Berliner Zoo.<br />
1997 hatte Microsoft über eine halbe Milliarde Dollar Telefonkosten, um Anfragen von Usern zu beantworten, die Probleme mit der Software hatten &#8211; mehr Geld, als für die Entwicklung der Software ausgegeben wurde, derentwegen die Leute anriefen.<br />
1935 kam das erste Dosenbier auf den Markt.<br />
Kung Fu heißt Freizeit.<br />
Mexiko hatte einmal drei Presidenten an einem einzigen Tag.<br />
Jede Zehe einer Mumien wurde einzeln eingewickelt.<br />
Die Erde wiegt ungefähr 6.588.000.000.000.000.000.000.000.000 Tonnen.<br />
Das arabische Zahlensystem wurde 1202 in Europa eingeführt, aber das römische System wurde noch ca. 300 Jahre lang weiterverwendet.<br />
In Gefängnissen sitzen durchschnittlich 30 mal soviele Männer wie Frauen.<br />
Fliegen springen rückwärts, wenn sie starten.<br />
Die Bibel ist in mindestens 275 Sprachen gedruckt worden.<br />
Die Wachstumsrate bei Massenmord im Büro lag in den USA in den Jahren 1988-1998 bei 200.000 Prozent.<br />
In Iowa flog 1962 eine Kuh im Sog eines Tornados fast 1 km weit.<br />
Die Chancen, von einem Hai angegriffen zu werden, stehen 1:30.000.000.<br />
Eine Ameise riecht genauso gut wie ein Hund.<br />
Der Durchschnittsmensch braucht sieben Minuten, um einzuschlafen.<br />
Al Capones Visitenkarte wies ihn als Gebrauchtmöbelhändler aus.<br />
Etwa 80% aller Tiere auf der Erde haben sechs Beine.<br />
Ein Nilpferd kann schneller laufen als ein Mensch.<br />
Ein Mann von 68 kg reicht gerade zu einer Mahlzeit für 40 Kannibalen.<br />
Eine Milliarde Sekunden sind etwa 31,7 Jahre.<br />
Frauen zwinkern ungefähr doppelt so oft wie Männer.<br />
Küchenschaben gab es schon, ehe die Dinosaurier auf der Erde erschienen.<br />
Wenn Schnecken mit zwei Köpfen geboren werden, kämpfen die beiden Köpfe gegeneinander um Futter.<br />
Musiker in Kenia werden oft auf der Bühne in Käfige gesperrt, damit sie die Instrumente nicht stehlen, die meist den Clubbesitzern gehören.<br />
Buzz Aldrin war der erste Mensch, der auf dem Mond Stuhlgang hatte.<br />
Das Gedächtnis eines Goldfisches behält etwa eine Zeitspanne von drei Sekunden.<br />
Beim Niesen werden alle Körperfunktionen ausgesetzt, sogar das Herz.<br />
Die ersten Lochkarten gab es im Jahre 1801. Damals steuerten sie Webstühle.<br />
In den USA gibt es mehr Plastikflamingos als echte.<br />
Es gibt im Englischen nur vier Wörter, die auf &#8220;dous&#8221; enden: &#8220;tremendous&#8221;, &#8220;horrendous&#8221;, &#8220;stupendous&#8221; und &#8220;hazardous&#8221;.<br />
Adolf ****** und Napoleon hatten beide nur jeweils einen Hoden.<br />
1908 wurde die erste öffentliche Telefonzelle aufgestellt, in Nottingham.<br />
Beim Sex verbrennt man pro Stunde 360 Kalorien.<br />
Die Schnecke paart sich nur einmal in ihrem ganzen Leben.<br />
Der Schwertfisch schafft eine Höchstgeschwindigkeit von 110 km/h.<br />
Ameisenbären essen lieber Termiten als Ameisen.<br />
Der menschliche Körper enthält genügend Kohlenstoff, um ca. 9.000 Bleistifte mit Minen zu versorgen.<br />
1681 starb der letzte Dodo.<br />
Die Bevölkerung der USA macht etwa 6% der Weltbevölkerung aus, verzehrt aber rund 60% aller Ressourcen.<br />
Der Moskito hat 47 Zähne.<br />
Das Gebrüll eines Löwen kann man aus 5 Meilen Entfernung hören.<br />
Es gibt 318.979.564.000 verschiedene Möglichkeiten für die ersten vier Züge beim Schach.<br />
Neuseeland ist das einzige Land der Welt, das jede Klimazone umfaßt.<br />
Kermit der Frosch ist Linkshänder.<br />
Die Amerikaner essen pro Tag im Durchschnitt etwa 73.000 Quadratmeter Pizza.<br />
75% aller Norweger leben weniger als 15 km vom Meer entfernt.<br />
Kein Franzose wohnt mehr als 500 km vom Meer entfernt.<br />
1094 wurden in Venedig erstmals Gondeln erwähnt.<br />
Wir atmen immer nur durch ein Nasenloch; etwa alle 15 Minuten findet der Wechsel statt.<br />
Um aus dem Maul eines Krokodils zu kommen, drücke beide Daumen in seine Augen &#8211; es wird sofort loslassen.<br />
Es wird pro Jahr mehr Monopoly-Geld gedruckt als echtes &#8211; weltweit.<br />
Eulen sind die einzigen Vögel, die die Farbe Blau sehen können.<br />
Das Wort &#8220;Manhattan&#8221; entstammt einer alten Indianersprache und bedeutet &#8220;der Ort, an dem wir betrunken waren&#8221;.<br />
Als 1694 in England Königin Mary II. starb, legten die Rechtsanwänwälte schwarze Trauerroben an &#8211; und tragen sie bis heute.<br />
Das Nilpferd gibt 80% seiner Laute unter Wasser von sich.<br />
Das Jojo war ursprünglich eine Waffe der Philippinen.<br />
Die Selbstmordrate unter Medizinerinnen liegt um 60% höher als die anderer Frauen.<br />
Ein Viertel aller Knochen befinden sich im Fuß.<br />
12% des Gewichts eines Hühnereis entfallen auf die Schale.<br />
Napoleon hatte panische Angst vor Katzen.<br />
Der Mensch wird mit 300 Knochen geboren, hat aber als Erwachsener nur noch 206.<br />
Im Tierreich halten Schimpansen den Rekord für die schnellsten Quickies: drei Sekunden.<br />
Die Durchschnittsperson macht ca. 1.140 Telefonanrufe pro Jahr.<br />
Ein Elefantenrüssel hat ein Fassungsvermögen von rund sechs Litern.<br />
Der Abstand zwischen den Augen eines Alligators ist direkt proportional zu seiner Länge.<br />
In Texas ist es verboten, Graffiti auf fremde Kühe zu sprühen.<br />
&#8220;Dreamt&#8221; ist das einzige englische Wort, das auf &#8220;mt&#8221; endet.<br />
40% aller Säugetiere sind Nagetiere.<br />
Ein Hai kann innerhalb einer Woche ein komplettes Gebiß nachwachsen lassen.<br />
Der Azteken-Herrscher Montezuma hatte einen Neffen, Cuitlahac, dessen Name soviel wie &#8220;Ein großer Haufen Scheiße&#8221; bedeutete.<br />
Alle Hühner dieser Erde legen pro Jahr etwa 400.000.000.000 Eier.<br />
Der vollständige Name von Los Angeles ist &#8220;El Pueblo de Nuestra Senora la Reina de los Angeles de Porciuncula&#8221; &#8211; und kann auf 3.63% seiner Länge gekürzt werden: &#8220;L.A.&#8221;<br />
Haie sind immun gegenüber Krebs.<br />
1970 veröffentlichte eine US-Seifenfirma in der saudiarabischen Presse eine Anzeige, mit der für ein neues Seifenpulver geworben werden sollte. Links sah man einen Haufen schmutziger Wäsche, in der Mitte einen Waschbottich von Seifenschaum überkrönt, rechts einen Haufen strahlend weißer Wäsche. Da Araber von rechts nach links lesen, hatte die Anzeige keinen Erfolg.<br />
Die Seidenspringerraupe hat 11 Gehirne.<br />
Die Augen eines Esels sind so angeordnet, daß er alle vier Füße gleichzeitig sehen kann.<br />
Etwa 70% aller Lebewesen sind Bakterien.<br />
Würden die 100.000 Haare auf dem Kopf zu einem Seil geflochten, könnte das eine Last von zwölf Tonnen tragen.<br />
Ein Golfball hat 336 Einkerbungen.<br />
Der Dalmatiner ist der einzige Hund, der Gicht bekommen kann.<br />
Das Wort &#8220;Samba&#8221; bedeutet soviel wie &#8220;Nabel zusammenreiben&#8221;.<br />
Der letzte mohikanisch-sprechende Indianer starb 1933.<br />
In Albanien bedeutet kopfnicken &#8220;nein&#8221; und kopfschütteln &#8220;ja&#8221;.<br />
1877 wurde in Belgien eine Gesellschaft zur Steigerung der moralischen und geistigen Eigenschaften der Hauskatze gegründet.<br />
In Japan wurde Karate erst 1916 bekannt.<br />
77% aller Prominenten und Stars in den USA antworten auf Autogrammanfragen.<br />
Ringo Starr wurde im 2. Weltkrieg während eines Luftangriffs geboren.<br />
Man zwinkert ca. 84 Millionen mal im Jahr.<br />
1956 überquerten zum letzten Mal mehr Passagiere den Atlantik zu Schiff als per Flugzeug.<br />
Blondinen haben mehr Haar als Menschen mit dunkler Haarfarbe.<br />
Thomas Edison, der Erfinder der Glühbirne, fürchtete sich im Dunkeln.<br />
1988 wurde nach 446 Jahren ausschließlich männlicher Studentschaft mit Penelope Bell die erste Studentin zum Studium am Magdalene-College zu Cambridge zugelassen.<br />
Beethoven tauchte seinen Kopf in kaltes Wasser, bevor er komponierte.<br />
Eiscreme wurde 1620 erfunden.<br />
&#8220;James Bond&#8221; wurde zusammengesetzt aus dem Vornamen eines und dem Nachnamen eines anderen Schulkameraden von Ian Fleming, dem Autor der James Bond Werke. Die Bezeichnung &#8220;007&#8221; sind die letzten drei Ziffern der Armee-Nummer eines Mannes, den Fleming in einer Bar kennenlernte.<br />
Um ein Straußenei hartzukochen, braucht man 40 Minuten.<br />
Das Geschlecht von Schildkröten kann man an ihren Lauten erkennen: das Männchen grunzt, das Weibchen zischt.<br />
Der Gepard ist die einzige Katze, die ihre Krallen nicht einziehen kann.<br />
Die Worte &#8220;assassination&#8221; (Meuchelmord) und &#8220;bump&#8221; (stoßen, anstoßen) wurden von Shakespeer erfunden.<br />
Mexiko City versinkt pro Jahr um etwa einen Viertel Meter.<br />
Der volle Name von Barbie ist Barbara Millicent Roberts.<br />
In der Eskimosprache gibt es rund 200 Wörter, die verschiedene Arten von Schnee und seine Nutzung beschreiben.<br />
Der Mensch geht in seinem Leben ca. 160.000 Kilometer, also vier mal den Äquator entlang.<br />
Fledermäuse fliegen immer nach links, nachdem sie ihre Höhle verlassen haben.<br />
Es gibt im Englischen keinen Reim auf die Wörter &#8220;month&#8221;, &#8220;orange&#8221;, &#8220;silver&#8221; und &#8220;purple&#8221;.<br />
Tennis wurde im 11. Jahrhundert in französischen Klöstern erfunden.<br />
Der Daumennagel wächst am langsamsten, der Nagel des Mittelfingers am schnellsten.<br />
1876 starb der letzte reinrassige Tasmanier.<br />
In Island ist es gegen das Gesetz, ein Haustier zu haben.<br />
Im Laufe eines 60-jährigen Lebens hat ein Mann insgesamt fünf Jahre lang eine Erektion, während er schläft.<br />
Es ist unmöglich, mit geöffneten Augen zu niesen.<br />
Ein Känguruh kann nicht springen, solange sein Schwanz nicht den Boden berührt.<br />
Jeder Kontinent weist mindestens eine Stadt mit dem Namen Rom auf.<br />
Maine ist der einzige Stast der USA, der nur eine Silbe hat.<br />
10% des jährlichen Salzabbaus der Welt werden für die Enteisung der Straßen in den USA verwendet.<br />
Wenn sich die Weltbevölkerung uneingeschränkt mit der gegenwärtigen Wachstumsrate vermehrt, wird im Jahr 3530 die Gesamtmasse an Fleisch und Blut so groß sein wie die Gesamtmasse der Erde. Im Jahr 6826 würde sie der Gesamtmasse des derzeit bekannten Universums entsprechen.<br />
Der häufigste Vorname der Welt ist Mohammed.<br />
Schmetterlinge haben den Geschmackssinn in den Füßen.<br />
Einstein hatte berechnet, daß sich das Universum ausdehnt, hielt das aber für einen Fehler und führte eine Konstante ein, die der Ausdehnung entgegenwirkt.<br />
Der Geschwindigkeitsrekord auf dem Mond liegt bei 10,56 Meilen pro Stunde und wurde vom Lunar Rover aufgestellt.<br />
Die Römer erfanden das Türkische Bad.<br />
Brasilien hat seinen Namen von der &#8220;Brazilnut&#8221; (Paranuß), nicht andersherum.<br />
Ein schwedischer Philologe des 17. Jahrhunderts behauptete, daß Gott im Paradies schwedisch sprach, Adam dänisch und die Schlange französisch.<br />
Elefanten sind die einzigen Tiere, die nicht springen können.<br />
Laut dem Oxford English Dictionary ist &#8220;pneumonoultramicroscopicsilicovolcanoconiosis&#8221; das längste Wort der englischen Sprache.<br />
40% aller Schweden haben Familiennamen, die auf -son enden.<br />
Im November 1923, auf dem Gipfel der Inflation in Deutschland, war 1 US-Dollar 4.000.000.000.000 Mark (4 Billionen) wert.<br />
Im Amazonas leben rosa Delphine.<br />
Eine Qualle besteht zu 95% aus Wasser.<br />
Sieben Milliarden Nebelpartikel reichen gerade aus, um einen Teelöffel zu füllen.<br />
Die erste Bibelausgabe in der Sprache der Eskimos wurde 1744 in Kopenhagen gedruckt.<br />
Im alten China wurden Ärzte nur bezahlt, wenn der Patient gesund wurde.<br />
Das deutsche Wort mit den meisten Konsonanten in Folge ist Angstschweiß.<br />
Fingernägel wachsen mit 0,000000047 Zoll pro Sekunde.<br />
Wenn ein Hai sein Maul zu lange offenhält, erstickt er.<br />
Linkshänder können im allgemeinen besser mit der rechten Hand schreiben als Rechtshänder mit der linken.<br />
Um 400 vor Christus lebten in Sparta 25.000 Bürger und 500.000 Sklaven.<br />
Die Tür zu Downing Street 10 kann nur von innen geöffnet werden.<br />
Der pH-Wert von Cola liegt zwischen 2 und 3.<br />
Arles war die erste Kolonialstadt, die Caesar außerhalb Italiens gründete.<br />
Im Lauf eines Jahres werden etwa 98 Prozent der Atome im menschlichen Körper ersetzt.<br />
Alle Uhren im Film &#8220;Pulp Fiction&#8221; zeigen 4 Uhr 20 an.<br />
Während des 1. Weltkrieges wurden an die deutschen Soldaten in Feldgrau Militärkondome in Hechtgrau ausgegeben.<br />
&#8220;Amen&#8221; und &#8220;Hallelujah&#8221; sind bis zur Unkenntlichkeit verzerrte Echos ritualisierter Eselsschreie.<br />
In der Bibel werden Katzen nicht erwähnt.<br />
In Uruguay ist es verboten, sich zu duellieren, außer man ist registrierter Blutspender.<br />
Innerhalb der letzten 3.500 Jahre gab es insgesamt nur 230 Jahre ohne Krieg in der zivilisierten Welt.<br />
Im Durchschnitt hat man 1.460 Träme pro Jahr.<br />
Relativ zu seiner Größe ist der stärkste Muskel im menschlichen Körper die Zunge.<br />
James Doohan (&#8220;Scotty&#8221; aus StarTrek) fehlt ein halber Finger. In der Serie und den Filmen von StarTrek wurde dieses Manko aber durch geschickte Kameraführung perfekt überspielt.<br />
1922 starb der letzte bekannte Sängerkastrat.<br />
Die meisten tropischen Fische können in einem Aquarium überleben, das mit menschlichem Blut gefüllt ist.<br />
Der Buckingham Palast hat 602 Räume.<br />
Um 1400 war China größte Seemacht auf Erden, vor Venedig und Portugal.<br />
Der menschliche Körper enthält genügend Eisen, um daraus eine Stange zu fertigen, die stark genung ist, um eben diesen Körper zu tragen.<br />
Die Nationalhymne von Griechenland umfaßt 158 Strophen. Kein Grieche kennt alle.<br />
Elvis Aron Presley hatte einen Zwillingsbruder namens Garon, der bei der Geburt starb. Elvis` zweiter Vorname ist in Gedenken an ihn.<br />
Menschen und Delphine sind die einzigen Spezies, die Sex zum Vergnügen machen.<br />
1740 wurde in Frankreich eine Kuh der Zauberei für schuldig befunden und gehenkt.<br />
Der Durchschnittsmensch lacht 15 mal am Tag.<br />
Erst 1949 erhielten Autos Zündschlüssel.<br />
Durch ein Erdbeben am 16. Dezember 1811 floss der Mississippi rückwärts.<br />
Die stärkste Festung der Christenheit, Graz, konnte 1809 nicht einmal von Napoleons Soldaten eingenommen werden.<br />
Termiten fressen sich doppelt so schnell durch einen Baum, wenn sie Rockmusik hören.<br />
1750 gab Mathias Etenhueber ein Blatt heraus, in dem sich alle Meldungen reimten.<br />
1964 sprach ein US-Gericht einer Frau 50.000 Dollar Schmerzensgeld zu, die geklagt hatte, ein Unfall in einem öffentlichen Verkehrsmittel habe sie zur Nymphomanin gemacht.<br />
Die elektrische Glühlampe hat vor Edison bereits der Deutsche Heinrich Goebel erfunden.<br />
Die Große Oktoberrevolution in Rußland 1917 fand im November statt.<br />
Sellerie hat negative Kalorien: Es kostet mehr Kalorien, eine Stange Sellerie zu essen, als es einbringt.<br />
Ratten können sich nicht übergeben.<br />
Fortschritt wäre, wenn aus Smog und Sex wieder Luft und Liebe würden.<br />
Nach den Gewerben der Fernhändler und der Spione ist das der Freudenmädchen das drittälteste.<br />
Die USA neigen dazu, alle Kommunismus-feindlichen Reden für demokratisch zu halten.<br />
Die 10 Gebote zählen 279 Wörter, die Unabhängigkeitserklärung der 13 nordamerikanischen Staaten 1776 zählt 300 Wörter, die EU-Verordnung über den Import von Karamel-Bonbons 1981 besteht aus 25.911 Wörtern.<br />
In Amerika verletzen sich jedes Jahr rund 55.700 Menschen an Schmuck.<br />
Man kann eine Kuh die Treppen hoch führen, aber nicht runter.<br />
1571 fand vor Lepanto die letzte Seeschlacht mit geruderten Schiffen statt.<br />
Pro Woche werden 10.000 neue Chemikalien synthetisiert.<br />
Verheiratete Männer, unabhängig von Rasse, Konfession und Alter, schlafen meist auf der rechten Seite des Bettes (vom Kopfende aus betrachtet). Geschiedene Männer wechseln oft auf die linke Seite.<br />
Das längste einsilbige Wort der englischen Sprache ist &#8220;screeched&#8221;.<br />
1896 waren Großbritannien und Sansibar für 38 Minuten im Krieg.<br />
315 gab es in Rom 144 öffentliche Toiletten.<br />
20% aller Autounfälle in Schweden werden durch Elche verursacht.<br />
Zwei von drei Langstreckenläufern denken beim Laufen an Sex; nur einer von elf denkt beim Sex ans Laufen.<br />
In Japan steht eine Nachbildung des Eiffelturms, die 34 Meter höher ist als das Original.<br />
Der Ton, in dem die meisten amerikanischen Autohupen tuten, ist ein F.<br />
Die meisten Giraffen sind bisexuell.<br />
1973 wurde der schwedische Süßwarenfabrikant Roland Ohisson von Falkenberg in einem Sarg aus reiner Schokolade beerdigt.<br />
Um 1800 stellte China rund 30% der gesamten Brutto-Weltproduktion her.<br />
In der Geschichte der letzten 5000 Jahre sind rund 14.500 Kriege dokumentiert, darunter allein nach 1945 ca. 150, bei denen schätzungsweise 50 Millionen Menschen das Leben verloren, knapp 10% davon waren beteiligte Soldaten.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/weisheiten-die-keiner-braucht/">Weisheiten, die keiner braucht</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
