<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:series="https://publishpress.com/"
	>

<channel>
	<title>Gastbeitrag, Autor auf Tricktresor</title>
	<atom:link href="/blog/author/ewxx/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog/author/ewxx/</link>
	<description>Tipps und Tricks zu SAP R/3</description>
	<lastBuildDate>Tue, 12 Sep 2017 09:25:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/cropped-Tricktresor-favicon-2019-32x32.png</url>
	<title>Gastbeitrag, Autor auf Tricktresor</title>
	<link>/blog/author/ewxx/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>SAP Berater und Entwickler im Vergleich</title>
		<link>/blog/sap-berater-und-entwickler-im-vergleich/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gastbeitrag]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Feb 2014 13:30:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Partner]]></category>
		<category><![CDATA[programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[Gehalt]]></category>
		<category><![CDATA[Chancen]]></category>
		<category><![CDATA[Beratung]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=4529</guid>

					<description><![CDATA[<p>Im Bereich der IT-Fachkräfte gehören SAP Berater und Entwickler zu den Topverdienern. Wer in diesem Bereich gefragtes Spezialwissen und ausreichend Projekterfahrung mitbringt, der kann sogar mehr verdienen als manche Führungskraft.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/sap-berater-und-entwickler-im-vergleich/">SAP Berater und Entwickler im Vergleich</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<figure id="attachment_4531" aria-describedby="caption-attachment-4531" style="width: 211px" class="wp-caption alignright"><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/02/statistic_id1789_durchschnittseinkommen-in-deutschland-nach-branchen.png"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="wp-image-4531  " alt="Durchschnittseinkommen in Deutschland nach Branchen" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/02/statistic_id1789_durchschnittseinkommen-in-deutschland-nach-branchen-211x300.png" width="211" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2014/02/statistic_id1789_durchschnittseinkommen-in-deutschland-nach-branchen-211x300.png 211w, /wp-content/uploads/2014/02/statistic_id1789_durchschnittseinkommen-in-deutschland-nach-branchen-721x1024.png 721w, /wp-content/uploads/2014/02/statistic_id1789_durchschnittseinkommen-in-deutschland-nach-branchen-624x885.png 624w, /wp-content/uploads/2014/02/statistic_id1789_durchschnittseinkommen-in-deutschland-nach-branchen.png 1000w" sizes="(max-width: 211px) 100vw, 211px" /></a><figcaption id="caption-attachment-4531" class="wp-caption-text">Durchschnittseinkommen</figcaption></figure>
<p style="text-align: left;" align="center"><span style="line-height: 1.5em;">Im Bereich der IT-Fachkräfte gehören </span><b style="line-height: 1.5em;">SAP Berater</b><span style="line-height: 1.5em;"> und </span><b style="line-height: 1.5em;">Entwickler</b><span style="line-height: 1.5em;"> zu den Topverdienern. Wer in diesem Bereich gefragtes Spezialwissen und ausreichend Projekterfahrung mitbringt, der kann sogar </span><a style="line-height: 1.5em;" href="http://de.statista.com/statistik/daten/studie/1789/umfrage/durchschnittseinkommen-in-deutschland-nach-branchen/">mehr verdienen</a><span style="line-height: 1.5em;"> als manche Führungskraft.</span></p>
<p>Doch wo liegen genau die <b>Unterschiede</b> beim Berater und beim Entwickler im Bereich SAP? Im Folgenden werden diese beiden Berufsbilder anhand von festgelegten Kriterien miteinander verglichen:</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#8211; Aufgabenbereich</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#8211; Anforderungen</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#8211; Qualifikation</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#8211; Einstiegschancen</p>
<p style="padding-left: 30px;">&#8211; Einstiegsgehalt</p>
<h2>Das Berufsbild des SAP Beraters</h2>
<p><b>Aufgabenbereich:</b> Berater unterstützen ihre Kunden in vielerlei Hinsicht. Angefangen beim richtigen Einsatz der gelieferten Standardsoftware bis hin zu Anwenderschulungen und dem Zuschneiden der Software auf die persönlichen Anforderungen des Unternehmens. Grundsätzlich sind qualifizierte Berater sehr gefragt und können sich ihre Arbeitsstelle aussuchen.</p>
<p><b>Anforderungen:</b> Dieser SAP Job verlangt ein sehr umfangreiches IT-Wissen, da die genutzte Software sehr komplex ist. Berater müssen aber nicht nur die Software perfekt beherrschen, sondern auch weiterführende Kenntnisse in den Bereichen Datenbanken oder Hardware mitbringen. Weitere wichtige Anforderungen sind Prozesskenntnisse, damit die betrieblichen Vorgänge in einem Unternehmen erfasst werden können und so die Software maßgeschneidert angepasst werden kann. Zusätzlich zum IT-Wissen sollte man somit auch über ein umfangreiches betriebswirtschaftliches Hintergrundwissen verfügen. Des Weiteren sind Branchenkenntnisse, Teamfähigkeit, Kommunikationsfähigkeit sowie wissenschaftliche und technische Qualifikationen erforderlich. Da regelmäßig in neuen Teams gearbeitet wird, sollte auch eine gute Menschenkenntnis, Reisebereitschaft und Einfühlungsvermögen vorhanden sein.</p>
<p><b>Qualifikation:</b> Beim SAP Berater handelt es sich um eine nicht geschützte Berufsbezeichnung, daher gibt es auch keine festgelegte Ausbildung. Notwendige Qualifikationen können über Zertifizierungen in Form von kostenpflichtigen Prüfungen erworben werden.</p>
<p><b>Einstiegschancen:</b> Da es bei diesem SAP Job einen Fachkräftemangel gibt, bestehen sehr gute Einstiegschancen für Experten. Um eine geeignete SAP Position zu finden, gibt es Anbieter wie <a href="http://www.duerenhoff.de/sap-jobs">duerenhoff</a>, der aktuelle SAP Stellengesuche bündelt und Arbeitssuchenden über seine Jobbörse zur Verfügung stellt.</p>
<p><b>Einstiegsgehalt: </b>Besonders gute Voraussetzungen haben Studenten in den Bereichen Informatik, Wirtschaftsinformatik und BWL, die bereits Erfahrungen mit SAP sammeln konnten oder Praktika in diesem Bereich absolviert haben. Diese können mit einem <a href="http://www.absolventa.de/jobs/channel/it/thema/gehalt-sap">Einstiegsgehalt</a> von bis zu 50.000 Euro rechnen. Prämien sind hier auch nicht unüblich.<br />
Ohne Projekterfahrung liegt das Einstiegsgehalt jährlich zwischen 40.000 und 50.000 Euro. Nach 3 bis 5 Jahren Berufserfahrung ist ein Jahresverdienst von 60.000 bis 90.000 Euro möglich.</p>
<h2>Das Berufsbild vom SAP-Entwickler im Überblick</h2>
<figure id="attachment_4530" aria-describedby="caption-attachment-4530" style="width: 300px" class="wp-caption alignright"><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/02/Fotolia_57767361_XS.jpg"><img decoding="async" class="size-medium wp-image-4530 " alt="Berater &amp; Entwickler" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/02/Fotolia_57767361_XS-300x200.jpg" width="300" height="200" srcset="/wp-content/uploads/2014/02/Fotolia_57767361_XS-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/02/Fotolia_57767361_XS.jpg 424w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><figcaption id="caption-attachment-4530" class="wp-caption-text">Foto Copyright: © everythingpossible &#8211; Fotolia.com</figcaption></figure>
<p><b>Aufgabenbereich</b>: Bei diesem SAP Job umfa<span style="line-height: 1.5em;">sst der Aufgabenbereich die Anpassung und Entwicklung von SAP-Programmen, um so die betriebswirtschaftlichen Abläufe eines Unternehmens, unter Berücksichtigung aller verfügbaren Ressourcen, optimal abzubilden. Der erste Schritt besteht in einer Bestandsaufnahme und einer Analyse der Geschäftsprozesse. Der Entwickler erarbeitet die passenden Konzepte und nimmt die jeweiligen SAP-Neuentwicklungen und Programmanpassungen vor. Zudem erstellt er Handbücher und Dokumentationen und hält Mitarbeiterschulungen. Außerdem übernehmen SAP-Entwickler die Qualitätssicherung, die Wartung und das Testen der Systeme.</span></p>
<p><b>Anforderungen:</b> Für diesen Job sollte man Interesse an Software- und Computertechnik mitbringen sowie ein umfangreiches Wissen im Bereich Programmierung und in den verschiedenen Programmiersprachen. Im Idealfall sollten noch betriebswirtschaftliche Kenntnisse vorhanden sein, damit die betrieblichen Prozesse auch richtig erfasst und die Abläufe optimiert werden können.</p>
<p><b>Qualifikation:</b> Meist wird in Stellenanzeigen ein Studienabschluss in Betriebswirtschaft oder Wirtschaftsinformatik gefordert. Von Vorteil sind zudem Kenntnisse in der englischen Sprache, eine logische Denkweise und analytische Fähigkeiten. Teamfähigkeit ist dabei genauso gefragt wie selbstständiges Arbeiten.</p>
<p><b>Einstiegschancen:</b> Die Einstiegschancen sind für diesen Bereich besonders gut, da die Nachfrage sehr groß ist. Durch eine fundierte Ausbildung erhöhen sich natürlich die Chancen auf dem Arbeitsmarkt.</p>
<p><b>Einstiegsgehalt:</b> Auch bei diesem SAP Job fangen die Gehälter bei 25.000 Euro pro Jahr an und gehen je nach Ausbildungsgrad und Erfahrungsschatz bis zu 40.000 bis 70.00 Euro jährlich hoch.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/sap-berater-und-entwickler-im-vergleich/">SAP Berater und Entwickler im Vergleich</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Launige Betrachtung zum Unicode</title>
		<link>/blog/launige-betrachtung-zum-unicode/</link>
					<comments>/blog/launige-betrachtung-zum-unicode/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gastbeitrag]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Feb 2014 10:52:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Sprüche & Geschichten]]></category>
		<category><![CDATA[WORD]]></category>
		<category><![CDATA[Unicode]]></category>
		<category><![CDATA[color]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=4515</guid>

					<description><![CDATA[<p>Wenn man wie ich die 40 überschritten hat, denkt man über manche Dinge in besonderer Weise nach. Zum Beispiel über die Rechtschreibreform – einer Kapitulation vor den eher schlichten Gemütern, die nicht begreifen wollten, daß (pardon: dass) man &#8220;Katastrophe&#8221; mit ph und &#8220;doof&#8221; mit f schreibt. Delphine und Naßzellen gehören der Vergangenheit an, umfangreiche Arbeiten sind jetzt &#8220;aufwändig&#8221;, Grundfeste (&#8220;ss&#8221; nicht am Silbenende; trenne nie &#8220;st&#8221;, denn es tut ihm weh) wurden erschüttert. Nur mit...</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/launige-betrachtung-zum-unicode/">Launige Betrachtung zum Unicode</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Wenn man wie ich die 40 überschritten hat, denkt man über manche Dinge in besonderer Weise nach.</p>
<p>Zum Beispiel über die Rechtschreibreform – einer Kapitulation vor den eher schlichten Gemütern, die nicht begreifen wollten, daß (pardon: dass) man &#8220;Katastrophe&#8221; mit ph und &#8220;doof&#8221; mit f schreibt.</p>
<p>Delphine und Naßzellen gehören der Vergangenheit an, umfangreiche Arbeiten sind jetzt &#8220;aufwändig&#8221;, Grundfeste (&#8220;ss&#8221; nicht am Silbenende; trenne nie &#8220;st&#8221;, denn es tut ihm weh) wurden erschüttert.</p>
<p>Nur mit einem Quäntchen Glück kommt man mit 0 Fehlern durch.</p>
<h2>1 + 1 = 3?</h2>
<p>Die Angst ging in dieser Generation um. Ob sie wohl als nächstes an das kleine Einmaleins rangehen? 1 + 1 = 3, nur eine Frage der Zeit? Na ja, diese Kuh scheint vorerst vom Eis zu sein.<br />
(&#8220;1 + 1 ? Hä? Alder, meine iPhone isse schneller als deine Kopf.&#8221;)</p>
<p>Doch jetzt: Mit aller Macht kommt er, der Unicode.</p>
<p>Vorbei sind die Zeiten &#8220;<i>&#8230; and a byte is still a byte</i>&#8220;. Unvorstellbar für die ältere Generation der Datenverarbeiter, die in Zeiten von Lochstreifen und Lochkarte das Bit quasi noch hautnah fühlen konnten. Entweder als zusätzlich gestanztes Loch in einer Lochkarte (Datenfehler), als wieder zugeklebtes Loch in einem Lochstreifen (Tippfehler) oder zumindest als Konfettibestandteil im Haar beim Studentenfasching.</p>
<p>[pullquote float=&#8217;CENTER&#8217; color=&#8217;#000000&#8242; bgcolor=&#8217;#ff5900&#8242;]Ziel des Unicode ist es, für jedes Sinn tragende Schriftzeichen aller bekannten Schriftkulturen einen digitalen Code festzulegen.[/pullquote]</p>
<p>Na, da freue ich mich aber für Japaner und Chinesen, die den Halbsatz &#8220;Der vom Tautropfen der Lotusblüte benetzte Strahl der Morgensonne&#8221; ja unbedingt in 3 Byte unterbringen müssen. Oder für die alten <i>Ugariter</i>, die es seit mehr als 3.000 Jahren nicht mehr gibt.</p>
<h2>Kamasutra</h2>
<p>Gleichsam beruhigt es mich ungemein, dass seit März 2005 auch die <i>Kharoshthi-Schrift</i> aus dem antiken Indien unicode-fähig ist. Damit kann man jetzt wohl das Kamasutra in Originalversion über Dateischnittstelle einlesen. Hauptsache es gibt keinen Kurzdump. (&#8220;Das Programm ist auf eine <i>Stellung</i> gestoßen, die nicht durch eine Ausnahme behandelt werden kann.&#8221;)</p>
<p>Ein historischer Meilenstein wurde im Oktober 2010 erreicht: Japanische Emoticons (<i>Emoji</i>) sind codierbar. (Kein Witz!)<br />
Die Unicode-Kenner schnalzen kollektiv mit der Zunge.</p>
<p>Oder Musiknoten, seit März 2001 möglich. Super, dann braucht man sich den Scheiß nicht mehr anzuhören, sondern kann gleich die Noten einlesen.</p>
<p>Hat eigentlich schon mal jemand daran gedacht, das deutsche Steuerrecht incl. aller Zusätze und Novellen in <i>phönizischer Schrift</i> darzustellen? Nicht? Wie? Ach so, macht keinen Sinn. Aha.</p>
<p>Einigermaßen lustig ist, dass die Hauptkritik am Unicode aus dem ostasiatischen Raum zu vernehmen ist. Obwohl gerade dort diejenigen Sprachen beheimatet sind, die gern als Begründung für die Notwendigkeit eines Unicode benutzt werden. Menschenskinder, dabei hätte es sich doch jeder von uns an fünf Fingern abzählen können, dass die Jungs Schwierigkeiten mit der <i>Han-Vereinheitlichung</i> haben werden, nicht wahr?</p>
<p>&#8220;Liebe japanische Kollegen, wir brauchen nicht mehr auf englisch zu kommunizieren, Ihr könnt Eure Daten jetzt auf japanisch schicken. Verstehen wir zwar nicht, können wir aber einlesen.&#8221;</p>
<p>&#8220;Ja, Frau Lehmann, wir brauchen Ihre 30 monatlichen Datensätze für die Verbuchung jetzt im Unicode ISO 10646. Wir müssen sicherstellen, dass die Verbuchung auch die alten <i>Sumerer</i> hingekriegt hätten.&#8221;</p>
<h2>Word und Unicode</h2>
<p>Nach dem Motto &#8220;Vorfreude, schönste Freude&#8221; hier noch ein kleines Schmankerl:</p>
<p>Man gebe in einem Word-Text das Wort &#8220;Unicode&#8221; ein. Jetzt stelle man den Cursor hinter das &#8220;U&#8221; und drückt &#8220;Alt+C&#8221;. Man sieht den Code für das &#8220;U&#8221;. (Erneut Alt+C setzt es zurück.)</p>
<p>Man wiederhole die Übung für das &#8220;o&#8221; und das &#8220;e&#8221;. Super!</p>
<p>Wie hieß es doch so schön: Ein bisschen Raten ist halt dabei.</p>
<p>[pullquote float=&#8217;CENTER&#8217; color=&#8217;#ffffff&#8217; bgcolor=&#8217;#ff5900&#8242;]Der Unicode, der Unicode,<br />
der kommt jetzt grade groß in Mod&#8217;.<br />
Wie das Bit auch kommt,<br />
wie das Byte auch fällt,<br />
der Unicode, der hält.[/pullquote]</p>
<p><b>Mannomann! Diese Kanaillen!</b></p>
<p>PS:</p>
<ul>
<li>Im SAP Online-Service-System (OSS) gibt es (Stand: 15.11.2011) insgesamt 9.386 Hinweise für den Suchbegriff &#8220;Unicode&#8221;.</li>
<li>Im Jahr 2011 sind es 1.009 Hinweise, 145 seit dem 17.10.2011.</li>
<li>Der Suchbegriff &#8220;Verbuchung&#8221; bringt 9.184 Treffer, &#8220;FI-Beleg&#8221; 4.556 Treffer.</li>
</ul>
<p>Mathias Gebhardt, SAP-Berater</p>
<p>Im November 2011</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/launige-betrachtung-zum-unicode/">Launige Betrachtung zum Unicode</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/launige-betrachtung-zum-unicode/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
