<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:series="https://publishpress.com/"
	>

<channel>
	<title>Popups Archive - Tricktresor</title>
	<atom:link href="/blog/keywords/popups/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Tipps und Tricks zu SAP R/3</description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Apr 2020 13:01:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/cropped-Tricktresor-favicon-2019-32x32.png</url>
	<title>Popups Archive - Tricktresor</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>SimDia² &#8211; SAP-Datenimport einfach?</title>
		<link>/blog/simdia2-sap-datenimport-einfach/</link>
					<comments>/blog/simdia2-sap-datenimport-einfach/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Apr 2014 15:24:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[AddOns]]></category>
		<category><![CDATA[Partner]]></category>
		<category><![CDATA[Dynpros]]></category>
		<category><![CDATA[abap]]></category>
		<category><![CDATA[Popups]]></category>
		<category><![CDATA[EXCEL]]></category>
		<category><![CDATA[Batch Input]]></category>
		<category><![CDATA[SAPGUI]]></category>
		<category><![CDATA[Viewcluster]]></category>
		<category><![CDATA[Controls]]></category>
		<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[GUI]]></category>
		<category><![CDATA[color]]></category>
		<category><![CDATA[Scripting]]></category>
		<category><![CDATA[Tricktresor]]></category>
		<category><![CDATA[Tools]]></category>
		<category><![CDATA[simdia]]></category>
		<category><![CDATA[programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[LSMW]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=4659</guid>

					<description><![CDATA[<p>Für die Datenmigration von Fremdsystemen oder Excel stehen in SAP viele Möglichkeiten offen. In diesem Artikel stelle ich euch SimDia² vor mit dem die Datenübernahme aus Exceldateien ein Kinderspiel wird. Die Übernahme der Felder wird durch einfaches Anklicken im SAPGUI definiert. Es können "Kopfdaten" und "Positionsdaten" übernommen werden. </p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/simdia2-sap-datenimport-einfach/">SimDia² &#8211; SAP-Datenimport einfach?</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="line-height: 1.5em;">[pullquote float=&#8217;left&#8217; color=&#8217;#000000&#8242; bgcolor=&#8217;#ffffff&#8217;]Wir schärfen Ihre Axt, während Sie den Baum fällen.[/pullquote] So lautet das Motto von </span><a style="line-height: 1.5em;" title="ERSAsoft | Homepage" href="https://ersasoft.de/de?s=tt">ERSAsoft</a><span style="line-height: 1.5em;">.&nbsp;</span>Der Slogan ist eine Anspielung auf das Zitat „Ich hab keine Zeit meine Axt zu schärfen. Ich muss einen Baum fällen.“ aus der Erzählung „Komm, ich erzähl dir eine Geschichte“ von <a title="Jorge Bucay | Wikipedia" href="http://de.wikipedia.org/wiki/Jorge_Bucay">Jorge Bucay</a>.</p>
<p>Er soll den Anspruch von ERSAsoft verdeutlichen, Tools zu entwickeln, die „den Umgang mit SAP so einfach und komfortabel wie möglich gestalten“. Ob das Datenimport-Tool SimDia²&nbsp; diesem Anspruch wirklich gerecht wird, wollte ich prüfen.</p>
<h2>Was ist SimDia²?</h2>
<p><a href="https://ersasoft.de/de/simdia/?s=tt">SimDia²</a> ist ein ein Tool, um Daten aus Excel nach SAP zu importieren. Dabei arbeitet das Programm direkt im SAPGUI-Dialog. Damit wird auch schnell klar, welche Zielrichtung SimDia² verfolgt: den Import kleinster bis mittlerer Datenmengen (von zwei bis &gt;10.000 Datensätzen). Für wirklich große Datenmigrationen mit mehreren 100.000 oder gar Millionen Datensätzen ist es nicht gedacht.</p>
<p>Aufgaben, bei denen Daten von Excel in eine SAP-Transaktion übertragen werden, sollen mit SimDia² einfacher werden. Auf der&nbsp;<a title="Demo-Videos | SimDia²" href="https://ersasoft.de/de/videos/?s=tt">Video-Seite&nbsp;</a>werden deswegen auch typische Beispiele aus der täglichen Arbeit eines SAP-Fachanwenders vorgestellt: Personaldaten erfassen, Rechnungen buchen oder Materialstücklisten einpflegen.</p>
<p>Diese Videos habe ich mir natürlich angesehen und war begeistert. Das Versprechen „Dateneingabe so einfach und komfortabel wie möglich“ war offensichtlich kein leeres. Und dass man damit wohl auch mehr machen kann, als Stamm- und Bewegungsdaten zu importieren, war mir schnell klar. Aber dazu später mehr.</p>
<h2>Technik</h2>
<p><span style="line-height: 1.5em;"><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_05_56.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignright size-medium wp-image-4662" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_05_56-300x255.jpg" alt="simdia und se11" width="300" height="255" srcset="/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_05_56-300x255.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_05_56-624x531.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_05_56.jpg 861w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>Nachdem ich mich in meinem SAP-Leben bereits häufiger mit den verschiedensten Tools zur Datenübernahme beschäftigt habe, war ich gespannt, was SimDia² zu bieten hat. Bei meinem ersten Kontakt mit dem Tool fand ich es spontan sehr innovativ und hilfreich, dass sich das SimDia²-Fenster in den SAP GUI integriert. Technisch stimmt das zwar nicht, denn SimDia²&nbsp; ist ein reines Windows-Programm mit einem eigenen Fenster, das sich über den SAP GUI legt, aber es sieht zuerst einmal so aus, als wäre das Tool nahtlos in SAP integriert.</span></p>
<p>Das Programm verwendet die SAP GUI Scripting API, um Daten mit SAP GUI auszutauschen sowie VBA als Schnittstelle zu Excel. Ein gravierender Vorteil der Realisierung als Windows-Programm: außer einem aktivierten GUI-Scripting sind keinerlei Eingriffe in SAP erforderlich.</p>
<p>Darüber hinaus ist SimDia² praktisch „out-of-the-box“ ablauffähig. Ausgeliefert wird es als ZIP-Archiv: nach dem Entpacken ist es <a href="https://ersasoft.de/de/videos/?s=tt#Video1">sofort startklar</a>.</p>
<h2>Anwendung</h2>
<p>Wie erwähnt, ist SimDia² als Datenimport-Tool konzipiert. Diese Aufgabe bewältigte es in den (wenigen) von mir durchgeführten Tests problemlos. Da ich aber aus der Entwicklung komme und eher selten (eigentlich: nie) typische Daten-Imports durchführen muss, habe ich überlegt, mit welcher Anwendung ich SimDia² noch testen könnte.</p>
<p>Dabei stieß ich auf eine Tätigkeit, die mich jedes Mal schrecklich nervt: das Anlegen von Datenelementen und den dazugehörigen Domänen in ABAP. Da meine Entwicklungen in der Regel eher übersichtlich sind, kommt das massenweise Anlegen von Datenelementen und Domänen bei mir nicht häufig vor. Ich kann mir jedoch gut vorstellen, dass SimDia² bei größeren Projekten, in denen zuvor ein umfangreiches Datenmodell erstellt wird, gut zum Einsatz kommen kann.</p>
<p>Hierfür könnten die Attribute von allen Datenelementen und Domänen in einer Excel-Datei einfach erfasst, diskutiert und gegebenenfalls noch geändert werden. Sobald die Entwicklung in SAP beginnt, lässt man die Repository Objekte durch SimDia²&nbsp;anlegen.</p>
<p>Um zu prüfen, wie SimDia² mit Popups, Radiobuttons und Ankreuzfeldern klar kommt, wollte ich Datenelement und Domäne in einem Rutsch anlegen. Alle notwendigen Attribute hatte ich in einer Excel-Datei gespeichert und die Aufzeichnung gestartet.</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/04_14_16_53_40.jpg"><img decoding="async" class="size-medium wp-image-4707 alignleft" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/04_14_16_53_40-300x158.jpg" alt="simdia Excel" width="300" height="158" srcset="/wp-content/uploads/2014/03/04_14_16_53_40-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/03/04_14_16_53_40-624x330.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/03/04_14_16_53_40.jpg 724w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><span style="line-height: 1.5em;">Für die Aufzeichnung werden im SimDia²-Fenster die Daten aus der ersten Tabellenzeile als Druckknöpfe angezeigt.</span></p>
<p>Zur programm-internen <a href="https://ersasoft.de/de/videos/?s=tt#Tutorial1">Verknüpfung der Excel-Daten mit den jeweiligen SAP-Feldern</a> positioniert man einfach den Cursor im gewünschten SAP-Feld und klickt im SimDia²-Fenster auf den entsprechenden Button. Der Wert wird daraufhin übernommen und die Aktion aufgezeichnet. So verfährt man, bis alle erforderlichen Felder und Aktionen in SAP erfolgt und aufgezeichnet sind.&nbsp;Und das geht nun wirklich schnell, einfach und intuitiv.</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_07_33.jpg"><img decoding="async" class="alignright size-medium wp-image-4664" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_07_33-236x300.jpg" alt="simdia_buttons" width="236" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_07_33-236x300.jpg 236w, /wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_07_33.jpg 415w" sizes="(max-width: 236px) 100vw, 236px" /></a></p>
<p><b>Funktionalität</b></p>
<p>SimDia² kann grundsätzlich mit allen SAP-Dynpros und Transaktionen arbeiten (einige Transaktionen sind allerdings zur Automatisierung nicht besonders gut geeignet; s.u.). Dabei ist es egal, ob es sich um Standard-, modifizierte oder kundeneigene Transaktionen handelt. Auch nachträgliche Dynpro-Änderungen sind unproblematisch &#8211; solange keine in der Aufzeichnung benutzte Datenfelder entfernt werden.</p>
<p>Während des Imports werden alle SAP-Meldungen direkt in der Excel-Datei protokolliert, sodass alle innerhalb von SAP durchgeführten Verarbeitungsschritte nachvollzogen werden können.</p>
<p>Darüber hinaus enthält SimDia² einige Funktionen, die ich in anderen Import-Tools noch nie gesehen habe. Hier nur zwei Beispiele:</p>
<ul>
<li>In Table Controls lassen sich nicht nur neue Sätze <span style="text-decoration: underline;">anlegen</span>. Auch bereits existierende Sätze können zielsicher identifiziert und <span style="text-decoration: underline;">geändert</span> werden.</li>
<li>SimDia² kann nicht nur Daten aus Excel nach SAP übertragen, sondern auch umgekehrt. Aber nicht nur das. Die exportierten Daten können z.B. mit Excel-internen Funktionen beliebig modifiziert und sofort nach SAP zurück übertragen werden.</li>
</ul>
<p>Wie weiter oben bereits angedeutet, kann SimDia² aber auch noch mehr, als Daten zu importieren. Da das Programm alle in SAP vorgenommenen Aktionen aufzeichnen und später beliebig wiederholen kann, eignet es sich auch super als Automatisierungstool für SAP. Da ist es egal, ob man schnell mal ein paar hundert Datensätze in einem Testsystem löschen muss, ViewCluster in der Transaktion SM34 anlegen will oder regelmäßig ein paar dutzend Reports ausführen soll.</p>
<h2>Pro und Contra</h2>
<p>SimDia² ist darauf spezialisiert, <em>flache Daten</em> und dazugehörige <em>Positionsdaten</em> zu übernehmen. Es können keine Abfragen oder Verzweigungen programmiert werden. Das macht das Tool einerseits sehr interessant für Key- oder Poweruser, die „ihre“ Imports jetzt selbst vorbereiten und durchführen können.</p>
<p>Gleichzeitig zeigen sich aber auch die Grenzen zur klassischen Programmierung. Sobald eine SAP-Anwendung auf einen Eingabewert mit unterschiedlichen Dynpros &#8220;antwortet&#8221;, muss der Anwender für jeden Eingabewert eine eigene Aufzeichnung erstellen.</p>
<p>Dem steht jedoch der benötigte Zeitaufwand gegenüber: mit etwas Erfahrung (s.u.) braucht man für eine Aufzeichnung mit SimDia² nicht länger als 1-2 Minuten. Bei einem Import mit der LSMW sind dies wohl eher 1-2 Stunden. Und ganz zu schweigen natürlich von einer klassisch programmierten Lösung.</p>
<p>Der Support von <a href="https://ersasoft.de/de/?s=tt">ERSAsoft</a> ist super. Probleme oder Fragen sind schnell per Mail, Telefon oder Teamviewer geklärt. Rüdiger Specht, Gründer und Inhaber, ist dabei stets ruhig, freundlich, geduldig und kompetent. Bei Problemen oder Schwierigkeiten redet er nicht um den heißen Brei herum, sondern sagt klar und deutlich, was Sache ist.</p>
<h2>Fazit</h2>
<p>Obwohl SimDia² sehr einfach zu bedienen ist, hatte ich die ersten Male das Gefühl, dass es &#8220;rum zickt&#8221;. Ich habe jedoch schnell gemerkt, dass die Zickerei an den unterschiedlich programmierten SAP-Programmen liegt. Bei der Aufzeichnung muss man sich an die Gegebenheiten der SAP-Transaktionen richten. Auch wenn SimDia² einfach zu bedienen und schnell zu erlernen ist, heißt es auch hier: Übung macht den Meister und SAP-Knowhow sollte vorhanden sein.</p>
<p>Insgesamt ist SimDia² sehr innovativ, wirklich einfach zu bedienen und schnell zu erlernen. Das ist das riesengroße Plus. Das, was ich bei SimDia² vermisst habe, als negativ zu bewerten, wäre falsch, denn einem Porsche kreide ich auch nicht an, dass er zwar 260 km/h fährt, ich aber nicht gleichzeitig ein Klavier damit transportieren kann. SimDia² ist dafür konzipiert, bestimmte Aufgaben im Zusammenspiel mit Excel schnell und intuitiv zu lösen. Und das tut es.</p>
<p>Damit ist das Programm SAP-internen Tools wie LSMW oder Batch Input haushoch überlegen.</p>
<p>Ist eine Aufzeichnung erst einmal &#8220;im Kasten&#8221;, dann ist der Aufruf schnell möglich und die neuen Daten sind ratzfatz im SAP. Anwendern, die regelmäßig Daten von Excel nach SAP überführen müssen, kann ich SimDia² wirklich nur ans Herz legen.</p>
<h2>Update</h2>
<p>In diesem Artikel beschreibe ich die neue Version von SimDia²:</p>
<p>https://tricktresor.com/blog/simdia2-neue-version-des-besten-sap-import-tools/</p>
<br />
[accordian]</p>
<p>Und jetzt kommt das Beste: ERSAsoft bietet allen Tricktresor-Fans einen Nachlass von 5% an. Füllt einfach das unten stehende Formular aus und ihr bekommt den erwähnten Nachlass gewährt. So. Noch leichter kann ich euch den SAP-Datenimport wirklich nicht machen&#8230;!</p>
<h2>Tricktresor- Bonus</h2>
<p>[accordian_list title=&#8217;Sichere dir einen 5%-Rabatt auf SimDia²!&#8217;]</p>
<p>[notice type=&#8217;info&#8217;]</p>
<p>https://tricktresor.com/blog/simdia%C2%B2-als-alternative-zur-programmierung/</p>
<p>[/notice]</p>
<p>[/accordian_list]</p>
<p>[/accordian]</p>
<p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/simdia2-sap-datenimport-einfach/">SimDia² &#8211; SAP-Datenimport einfach?</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/simdia2-sap-datenimport-einfach/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>REUSE-ALV-Popup</title>
		<link>/blog/reuse-alv-popup/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Feb 2010 11:37:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[Popups]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=538</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mit diesem Baustein k&#246;nnen Sie eine ALV-Liste anzeigen, in der Tabelleneintr&#228;ge ausgew&#228;hlt werden k&#246;nnen.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/reuse-alv-popup/">REUSE-ALV-Popup</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Mit diesem Baustein können Sie eine ALV-Liste anzeigen, in der Tabelleneinträge ausgewählt werden können.</p>
<p>Der Baustein prüft, dass mindestens ein Eintrag markiert werden muss. Allerdings muss selbst abgefragt werden, wenn nur ein Eintrag markiert sein darf.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2010/02/popup1.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-1022256" src="/wp-content/uploads/2010/02/popup1.png" alt="" width="580" height="336" srcset="/wp-content/uploads/2010/02/popup1.png 580w, /wp-content/uploads/2010/02/popup1-300x174.png 300w, /wp-content/uploads/2010/02/popup1-265x153.png 265w, /wp-content/uploads/2010/02/popup1-148x85.png 148w, /wp-content/uploads/2010/02/popup1-193x112.png 193w, /wp-content/uploads/2010/02/popup1-71x40.png 71w" sizes="(max-width: 580px) 100vw, 580px" /></a></p>
<h2>Coding</h2>
<pre>*** Data
  DATA gt_popli TYPE STANDARD TABLE OF spopli.
  DATA gs_popli TYPE spopli.

*** Einträge
  APPEND ' Auswahl 1' TO gt_popli.
  APPEND ' Auswahl 2' TO gt_popli.
  APPEND ' Auswahl A' TO gt_popli.
  APPEND ' Auswahl B' TO gt_popli.

*** Erklärenden Text hinzufügen
*** Wenn das Markierungsfeld ein "Y" enthält, dann ist die Eingabe
*** nicht möglich!!
  CLEAR gs_popli.
  gs_popli-selflag   = 'Y'.
  gs_popli-varoption = 'Bitte Einträge markieren!'.
  INSERT gs_popli INTO gt_popli INDEX 1.
  gs_popli-selflag   = 'Y'.
  gs_popli-varoption = 'Diese Einträge dann bearbeitet.'.
  INSERT gs_popli INTO gt_popli INDEX 2.
  gs_popli-selflag   = 'Y'.
  gs_popli-varoption = sy-uline.
  INSERT gs_popli INTO gt_popli INDEX 3.

*** REUSE ALV Baustein als POPUP aufrufen
  CALL FUNCTION 'REUSE_ALV_POPUP_TO_SELECT'
    EXPORTING
      i_title               = 'Bitte Einträge markieren!!'
      i_selection           = 'X'
      i_screen_start_column = 10
      i_screen_start_line   = 3
      i_screen_end_column   = 50
      i_screen_end_line     = 10
      i_checkbox_fieldname  = 'SELFLAG'
      i_tabname             = 'GT_POPLI'
      i_structure_name      = 'SPOPLI'
    TABLES
      t_outtab              = gt_popli
    EXCEPTIONS
      OTHERS                = 2.

*** Ausgabe
  WRITE: / 'Markierte Einträge:'.
  LOOP AT gt_popli INTO gs_popli WHERE selflag = 'X'.
    WRITE: / gs_popli-varoption.
  ENDLOOP.
</pre>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/reuse-alv-popup/">REUSE-ALV-Popup</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Popup mit Radiobuttons</title>
		<link>/blog/popup-mit-radiobuttons/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Jan 2008 19:27:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[abap]]></category>
		<category><![CDATA[Popups]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=453</guid>

					<description><![CDATA[<p>Zwei kleine Funktionsbausteine zur Auswahl von zwei oder drei M&#246;glichkeiten mittels Radiobutton</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/popup-mit-radiobuttons/">Popup mit Radiobuttons</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Zwei kleine Funktionsbausteine zur Auswahl von zwei oder drei M&ouml;glichkeiten mittels Radiobutton<br /><P>Mit den Funktionsbausteinen K_KKB_POPUP_RADIO2 und K_KKB_POPUP_RADIO3 k&ouml;nnen Sie dem Anwender einfach eine Auswahl von zwei bzw. drei M&ouml;glichkeiten geben.</P><P>Sch&ouml;ner ist allerdings der Baustein POPUP_TO_CONFIRM, bei dem noch ein erkl&auml;render Text angezeigt werden kann. Die Auswahl erfolgt dabei &uuml;ber Druckkn&ouml;pfe.</P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/popup-mit-radiobuttons/">Popup mit Radiobuttons</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Listpopup mit Auswahl</title>
		<link>/blog/listpopup-mit-auswahl/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Jan 2005 12:40:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[Reuse-Bibliothek]]></category>
		<category><![CDATA[Popups]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=311</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mit diesem Funktionsbaustein k&#246;nnen Sie eine Liste zur Auswahl &#252;bergeben. Ausserdem k&#246;nnen Sie einen Titel als &#220;berschrift &#252;ber der Liste definieren. Zudem gibt es die M&#246;glichkeit einen eigenen Status zu setzen und die Funktionscodes &#252;ber eine Callback-Routine auszuwerten. </p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/listpopup-mit-auswahl/">Listpopup mit Auswahl</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Mit diesem Funktionsbaustein k&ouml;nnen Sie eine Liste zur Auswahl &uuml;bergeben. Ausserdem k&ouml;nnen Sie einen Titel als &Uuml;berschrift &uuml;ber der Liste definieren. Zudem gibt es die M&ouml;glichkeit einen eigenen Status zu setzen und die Funktionscodes &uuml;ber eine Callback-Routine auszuwerten. <br /><P><TABLE class="tblimg" cellPadding="0" align="left"><TBODY><TR><TD vAlign="top"><P><IMG src="/wp-content/uploads/tt_images/popup/rhpopup.gif"><BR>Auswahl mehrerer&nbsp;Eintr&auml;ge</P></TD></TR></TBODY></TABLE></P><P>Der Funktionsbaustein kann eine Liste ausgeben, aus der genau <STRONG>ein</STRONG> <STRONG>Eintrag</STRONG> ausgew&auml;hlt werden kann oder aber <STRONG>mehrere Eintr&auml;ge</STRONG>. Bei mehreren Eintr&auml;gen kann man noch festlegen, wieviele Eintr&auml;ge maximal erlaubt sind.</P><P>Das folgende Coding stellt eine Liste dar, aus der maximal zwei Eintr&auml;ge ausgew&auml;hlt werden d&uuml;rfen.</P><P class="sap1"><FONT color="#fb2412">*** Variablen<BR></FONT>DATA:<BR>&nbsp;&nbsp;BEGIN OF T_HEAD OCCURS 0,<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp; LINE(100),<BR>&nbsp;&nbsp;END OF T_HEAD,<BR>&nbsp;&nbsp;T_LIST&nbsp; LIKE T_HEAD OCCURS 0 WITH HEADER LINE,<BR>&nbsp;&nbsp;T_MARK&nbsp; LIKE T_HEAD OCCURS 0 WITH HEADER LINE.</P><P class="sap1">START-OF-SELECTION.<BR><FONT color="#fb2412">*** &Uuml;berschrift</FONT><BR>&nbsp; APPEND &#8216;List&uuml;berschrift Zeile 1&#8217; TO T_HEAD.<BR>&nbsp; APPEND &#8216;List&uuml;berschrift Zeile 2&#8217; TO T_HEAD.</P><P class="sap1"><FONT color="#fb2412">*** Tabelleneintr&auml;ge zur Asuwahl</FONT><BR>&nbsp; APPEND &#8216;1Eins&#8217; TO T_LIST.<BR>&nbsp; APPEND &#8216;2Zwei&#8217; TO T_LIST.<BR>&nbsp; APPEND &#8216;3Drei&#8217; TO T_LIST.<BR>&nbsp; APPEND &#8216;4Vier&#8217; TO T_LIST.<BR>&nbsp; APPEND &#8216;5F&uuml;nf&#8217; TO T_LIST.</P><P class="sap1"><FONT color="#fb2412">*** Popup anzeigen</FONT><BR>&nbsp; CALL FUNCTION &#8216;RH_LISTPOPUP&#8217;<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; EXPORTING<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; TITLE&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = &#8216;Auswahlfenster&#8217;<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; MARK_MODE&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = 1<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; MARK_MAX&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = 2<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; FULLSCREEN&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = &#8216; &#8216;<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; CUCOL&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = 5<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; CUROW&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = 5<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; VISIBLE_OFFSET&nbsp; = 1&nbsp;&nbsp; &#8220;Erstes Zeichen nicht ausgeben<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; VISIBLE_LENGTH&nbsp; = 20&nbsp; &#8220;20 Zeichen der Tabelle ausgeben<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; TABLES<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; PAGE_HEADER&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = T_HEAD<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; LIST&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = T_LIST<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; MARKED_LINES&nbsp;&nbsp;&nbsp; = T_MARK<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; EXCEPTIONS<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; LIST_EMPTY&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = 1<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; WRONG_MARK_MODE = 2<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; F15&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = 3<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; OTHERS&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; = 4.<BR>&nbsp; IF SY-SUBRC = 0 AND NOT T_MARK[] IS INITIAL.<BR><FONT color="#fb2412">*** Es wurde eine Auswahl getroffen:</FONT><BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp; LOOP AT T_MARK.<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; WRITE: / T_MARK-LINE.<BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp; ENDLOOP.<BR>&nbsp; ELSE.<BR><FONT color="#fb2412">*** Es wurde keine Auswahl getroffen</FONT><BR>&nbsp;&nbsp;&nbsp; WRITE: / &#8216;Keine Auswahl getroffen.&#8217;.<BR>&nbsp; ENDIF.</P><P class="head1">Alternative</P><P class="text1">&Auml;hnlich funktionieren tut der Baustein G_DISPLAY_SELECTION_DYNPRO</P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/listpopup-mit-auswahl/">Listpopup mit Auswahl</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Popup-Demonstrationsprogramme</title>
		<link>/blog/demonstrationsprogramme/</link>
					<comments>/blog/demonstrationsprogramme/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Mar 2004 10:40:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[Reuse-Bibliothek]]></category>
		<category><![CDATA[Popups]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=224</guid>

					<description><![CDATA[<p>Diese Demonstrationsprogramme der SAP zeigen die M&#246;glichkeiten der verschiedenen Popup's auf.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/demonstrationsprogramme/">Popup-Demonstrationsprogramme</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Diese Demonstrationsprogramme der SAP zeigen die Möglichkeiten der verschiedenen Popup&#8217;s auf.</p>
<ul>
<li><strong>RSSPO100</strong><br />
Beispiele zur Anwendung der Fbe der Gruppe SPO1</li>
<li><strong>RSSPO120</strong><br />
Beispiele zur Anwendung der Fbe der Gruppe SPO1</li>
<li><strong>RSSPO200</strong><br />
Beispiele zur Anwendung der Fbe der Gruppe SPO2</li>
<li><strong>RSSPO410</strong><br />
Beispiele zum Funktionsbaustein POPUP_GET_VALUES</li>
<li><strong>RSSPO420</strong><br />
Beispiele zum Funktionsbaustein POPUP GET VALUES DB CHECKED</li>
<li><strong>RSSPO430<br />
</strong>Beispiele zum Funktionsbaustein POPUP GET VALUES USER CHECKED</li>
<li><strong>RSSPO440<br />
</strong>Beispiele zum Funktionsbaustein POPUP GET VALUES USER HELP</li>
<li><strong>RSSPO450</strong><br />
Beispiele zum Funktionsbaustein POPUP_GET_VALUES_USER_BUTTONS</li>
<li><strong>RSSPO500<br />
</strong>Beispiele zum Funktionsbaustein POPUP_TO_DECIDE_LIST</li>
<li><strong>RSSPO501<br />
</strong>Beispiele zum Funktionsbaustein POPUP TO DECDE LIST</li>
<li><strong>RSSPO600</strong><br />
Beispiele zur Anwendung der Fbe der Gruppe SPO6</li>
<li><strong>RSSPO601<br />
</strong>Testprogram für POPUP_DISPLAY_TEXT_USER_BUTTON</li>
</ul>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/demonstrationsprogramme/">Popup-Demonstrationsprogramme</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/demonstrationsprogramme/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>POPUP_TO_DECIDE</title>
		<link>/blog/popup_to_decide/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Mar 2004 10:23:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[Reuse-Bibliothek]]></category>
		<category><![CDATA[Popups]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=223</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ein einfaches Popup, um dem Anwender zwischen zwei M&#246;glichkeiten w&#228;hlen zu lassen.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/popup_to_decide/">POPUP_TO_DECIDE</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ein einfaches Popup, um dem Anwender zwischen zwei M&ouml;glichkeiten w&auml;hlen zu lassen.<br /><P>Programm <STRONG>RSSPO200</STRONG> zeigt die Verwendung der Bausteine <STRONG><FONT color="#fb2412">POPUP_TO_DECIDE</FONT></STRONG> und <STRONG><FONT color="#fb2412">POPUP_TO_DECIDE_WITH_MESSAGE</FONT></STRONG>.</P><P><TABLE class="tblimg" cellPadding="0" align="left"><TBODY><TR><TD vAlign="top"><P><IMG src="/wp-content/uploads/tt_images/popup/popup2.jpg"><BR>POPUP_TO_DECIDE: Auswahl mit Textzeilen und drei </P></TD></TR></TBODY></TABLE></P><P><TABLE class="tblimg" cellPadding="0" align="left"><TBODY><TR><TD vAlign="top"><P><IMG src="/wp-content/uploads/tt_images/popup/popup3.jpg"><BR>POPUP_TO_DECIDE_WITH_MESSAGE</P></TD></TR></TBODY></TABLE></P><P>&nbsp;</P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/popup_to_decide/">POPUP_TO_DECIDE</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Popup_To_Confirm</title>
		<link>/blog/popup_to_confirm/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Mar 2004 10:18:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[Reuse-Bibliothek]]></category>
		<category><![CDATA[Popups]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=222</guid>

					<description><![CDATA[<p>Standard-Popup zur Anzeige eines Textes, einer Textzeile, drei Buttons und der M&#246;glichkeit, Textsymbole im angezeigten Text zu ersetzen.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/popup_to_confirm/">Popup_To_Confirm</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Standard-Popup zur Anzeige eines Textes, einer Textzeile, drei Buttons und der M&ouml;glichkeit, Textsymbole im angezeigten Text zu ersetzen.<br /><P>Report <STRONG>RSSPO120</STRONG> zeigt die Verwendung dieses vielseitigen Popup&#8217;s.</P><P><TABLE class="tblimg" cellPadding="0" align="left"><TBODY><TR><TD vAlign="top"><P><IMG src="/wp-content/uploads/tt_images/popup/popup1.jpg"><BR>Eine Anwendungsm&ouml;glichkeit</P></TD></TR></TBODY></TABLE></P><P>In&nbsp;Report <STRONG>RSSPO100 </STRONG>werden noch die folgenden Funktionsbausteine in einem &#8220;phantastischen Test&#8221; demonstriert:</P><UL><LI>POPUP_TO_CONFIRM_STEP&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </LI><LI>POPUP_TO_CONFIRM ohne CANCEL&nbsp;&nbsp;&nbsp; </LI><LI>POPUP_TO_CONFIRM_WITH_VALUE&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </LI><LI>POPUP_TO_CONFIRM_WITH_MESSAGE&nbsp;&nbsp; </LI><LI>POPUP_TO_CONFIRM_LOSS_OF_DATA&nbsp;&nbsp; <BR></LI></UL></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/popup_to_confirm/">Popup_To_Confirm</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
