<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:series="https://publishpress.com/"
	>

<channel>
	<title>google Archive - Tricktresor</title>
	<atom:link href="/blog/keywords/google/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Tipps und Tricks zu SAP R/3</description>
	<lastBuildDate>Thu, 25 Nov 2021 15:04:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/cropped-Tricktresor-favicon-2019-32x32.png</url>
	<title>google Archive - Tricktresor</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Wo und wie finde ich zuverlässig Hilfe?</title>
		<link>/blog/wo-und-wie-finde-ich-zuverlaessig-hilfe/</link>
					<comments>/blog/wo-und-wie-finde-ich-zuverlaessig-hilfe/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Nov 2016 17:22:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Hilfe]]></category>
		<category><![CDATA[Suche]]></category>
		<category><![CDATA[google]]></category>
		<category><![CDATA[wiki]]></category>
		<category><![CDATA[internet]]></category>
		<category><![CDATA[Lösung]]></category>
		<category><![CDATA[Problem]]></category>
		<category><![CDATA[CSE]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=933890</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hilfe gibt es im Internet. Bei Google. Google weiß alles. Ist das wirklich so? In diesem Artikel gehe ich ein bisschen darauf ein, wo die Lösungen wirklich sind und wie die Wertschätzung einer speziellen Lösung allen hilft.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/wo-und-wie-finde-ich-zuverlaessig-hilfe/">Wo und wie finde ich zuverlässig Hilfe?</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Nein, der Tricktresor ist nicht zu einer Anlaufstelle von Männern in der Mid-Life-Crisis oder Frauen mit Schwangerschaftsdepressionen geworden! Der Titel bezieht sich natürlich ausschließlich auf die Problemlösung zu SAP-Themen. Vorausgegangen ist die Frage: Was tue ich, wenn ich bei einem SAP-Problem nicht weiter komme oder generell Infos zu einem Thema suche? Die Mehrheit wird bei Google suchen. Und die Mehrheit findet auch bei Google die Lösung.</p>
<p><a class="keychainify-checked" href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/11/doors-1767563_640.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="aligncenter wp-image-933891 size-full" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/11/doors-1767563_640.jpg" alt="doors-1767563_640" width="640" height="341" srcset="/wp-content/uploads/2016/11/doors-1767563_640.jpg 640w, /wp-content/uploads/2016/11/doors-1767563_640-300x160.jpg 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>
<h2>Wirklich?</h2>
<p>Doch ist Google wirklich die Lösung von Problemen? Nein, natürlich nicht. Google ist nur ein Synonym für die gefundenen Lösungen im World-Wide-Web. Google zeigt zwar auf die Lösung, aber die Lösung selbst steht auf irgendeiner Internetseite, einem Blog, einem Dokument, einem Forum. Vielleicht findest du, das zu spitzfindig? Haarspalterei? Ich finde die Unterscheidung, ob Google oder eine bestimmte Seite mir bei der Lösung geholfen hat jedoch sehr wichtig. Wenn ich von einem Heilpraktiker Hilfe bei einer Krankheit bekommen habe, dann antworte ich auf die Frage: &#8220;Was hat dir geholfen?&#8221; ja auch nicht: &#8220;Ein Mensch&#8221; oder &#8220;Das Telefonbuch&#8221;.</p>
<p>Warum ist nun die Unterscheidung so wichtig? Ich finde, dass es eine Sache der Gerechtigkeit und Wertschätzung ist. Nun bin ich natürlich mit meinem Tricktresor direkt betroffen: Wenn jemand jahrelang Hilfe auf meinen Seiten findet und er jahrelang anderen erzählt, dass ihm &#8220;das Internet&#8221; immer hilft, dann ist das nicht wirklich fair. Zugegebener Maßen ist die Lösung natürlich mal hier und mal da. Sie ist ja nicht immer auf Seite XYZ. Das macht es leichter und auch nachvollziehbar, die Summe der Seiten als &#8220;Internet&#8221; oder &#8220;Google&#8221; zusammen zu fassen.</p>
<p>Lustiger Weise höre ich bei Nachfragen im Bekanntenkreis: &#8220;Wo hast du das denn gekauft?&#8221; ebenfalls häufig die Antwort: &#8220;Im Internet&#8230;&#8221;. Das hilft natürlich nicht wirklich weiter.</p>
<p>Meiner Meinung nach gibt es nur eine handvoll wirklich guter Seiten und Communities die ABAP-Programmierung betreffend. Diese versuche ich heute einmal zu würdigen und zeige dir eine Lösung, wie du gezielt Hilfe auf diesen Seiten findest.</p>
<h2>Achtung: Würdigung!</h2>
<p>Ich möchte nun einmal eine Lanze für alle Seiten und die Menschen dahinter brechen, die mir bei der Lösung von Problemen oder auch bei der Reflexion über Probleme und Lösungen geholfen haben.</p>
<h3>ABAPforum.com<a class="keychainify-checked" href="http://www.abapforum.com/"><img decoding="async" class="wp-image-934024 size-medium alignright" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-55-37-300x254.jpg" alt="2016-11-21_16-55-37" width="300" height="254" srcset="/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-55-37-300x254.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-55-37-768x651.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-55-37.jpg 827w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></h3>
<p>Ich fange mal mit dem &#8211; natürlich aus meiner Sicht &#8211; besten deutschen Forum für ABAP-Themen an, dass ich kenne: Das <a class="keychainify-checked" href="http://www.abapforum.com/">ABAPforum.com</a>. Hier tummeln sich extrem gute Programmierer und Berater. Die Antwortzeiten sind enorm schnell und die Antworten sehr fundiert. In diesem Forum bin ich seit 2003 Mitglied und habe in dieser Zeit schon die ein oder andere Frage beantwortet. Den melancholisch dreinschauenden jungen Mann von der Startseite des Forums werde ich sehr vermissen, sollte sich irgendwann doch einmal das Design der Seite ändern.</p>
<h3>Die SAP-Community / SAP Developer Network</h3>
<p><a class="keychainify-checked" href="https://go.sap.com/community.html"><img decoding="async" class="alignleft wp-image-934025 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-59-10-300x185.jpg" alt="2016-11-21_16-59-10" width="300" height="185" srcset="/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-59-10-300x185.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-59-10-768x473.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-59-10-1024x630.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-59-10.jpg 1158w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>Das SDN (SAP Developer Network) oder SCN (SAP Community Network) ist seit jeher Anlaufpunkt für Berater und Entwickler aus aller Welt. Hier sind natürlich viele gute Leute vertreten &#8211; an erster Stelle SAP Mentoren &#8211; die viel von ihrem Wissen teilen. Die Qualität der Blogs ist meistens sehr gut. Die Qualität des Forums ließ allerdings sehr zu wünschen übrig. Oftmals wurden auf ungenaue Fragen ganze Programme gepostet; ohne weiteren Kommentar oder Erklärung. Oder es wurden auf Stichwörter hin Links zu irgendwelchen Posts gesetzt, die ein ähnliches Stichwort verwendeten. Selten wurde wirklich genau auf eine Fragestellung eingegangen.</p>
<p>Seit Oktober betriebt die SAP ihre Seite unter WordPress. Die zuvor verwendete Plattform Jive hatte anscheinend ein paar Einschränkungen, die die SAP mit der Einführung von WordPress zu umgehen. Ich finde die Seite insgesamt gut gelungen. Die Probleme, die auch SDN und SCN hatten, bestehen jedoch immer noch: Die Seite ist ein einziger undurchsichtiger Wust von Informationen. Hier etwas relevantes zu finden ist kaum möglich. Hinzu kommt, dass mit Einführung der <em>Primary Tags</em> über 300 Buzzwords verwendet werden um einen Post oder eine Frage zu kategorisieren. Ich hoffe, dass sich dies noch ändert&#8230;</p>
<h3>Berater-Wiki<a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/"><img loading="lazy" decoding="async" class="wp-image-934026 size-medium alignright" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-57-33-300x235.jpg" alt="2016-11-21_16-57-33" width="300" height="235" srcset="/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-57-33-300x235.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-57-33-768x602.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-57-33.jpg 811w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></h3>
<p>Das Berater-Wiki von René Eberstein ist eine wahre Fundgrube, nicht nur für SAP-Themen. Die Seite ist Wiki-typisch sehr farblos. Dafür können die Inhalte überzeugen. Neben Dokumentationen, Auflistungen und <a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Kategorie:ABAP-Vorlagen">ABAP-Programmvorlagen</a> gibt es ebenso <a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Literaturliste">Buchtipps </a>und Infos zu  allgemeinen Themen (<a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Einf%C3%BChrung_Collaboration">Zusammenarbeit</a>, <a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Lernen">Lernen</a>, <a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Kommunikation">Kommunikation</a>). Für ausgesuchte Klassen und Funktionsbausteine gibt es eine ausführliche Dokumentation und viele Screenshots. René hat sich viel Mühe gegeben, verschiedene Sachverhalte anschaulich darzustellen. Dazu gehört eine Übersicht über die Tabellen der <a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Access_Tabellenbeziehung_Tabelle">Dictionary-Tabellen</a>. Ein Kapitel <a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Dynamische/Generische_Programmierung">Dynamische/ generische Programmierung </a>fehlt ebenso wenig wie Kapitel über <a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Formulare">Formulare </a>oder <a class="keychainify-checked" href="http://www.berater-wiki.de/Framework">Entwickler-Tools</a>.</p>
<p> </p>
<h3>ABAP-Blog</h3>
<p>Der <a class="keychainify-checked" href="http://abapblog.com/">Blog </a>von <a class="keychainify-checked" href="https://plus.google.com/117533141398576723970?rel=author" target="_blank" rel="noopener">Łukasz Pęgiel</a> ist ebenfalls eine schöne Sammlung von englischen Artikeln zu Programmierthemen. Nach wie vor hervorzuheben ist seine Entwicklung <a class="keychainify-checked" href="http://abapblog.com/falv">FALV &#8211; Fast ALV-Grid</a>, mit der er alle Möglichkeiten, die der ALV-Grid bietet, ähnlich wie beim SALV-Model, gekapselt hat. Neben vielen anderen Tricks hat er auch <a class="keychainify-checked" href="http://abapblog.com/articles/how-to/74-battleships-game-two-players">Schiffeversenken</a> in ABAP programmiert. Als SAP-Mentor ist Lukasz natürlich in der <a class="keychainify-checked" href="https://people.sap.com/lukasz.pegiel">SAP-Community</a> sehr aktiv.</p>
<p><a class="keychainify-checked" href="http://abapblog.com/"><img loading="lazy" decoding="async" class="wp-image-934027 size-large aligncenter" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-50-1024x341.jpg" alt="2016-11-21_16-56-50" width="1024" height="341" srcset="/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-50-1024x341.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-50-300x100.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-50-768x255.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-50.jpg 1236w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p> </p>
<h3>Zevolving<a class="keychainify-checked" href="http://zevolving.com/"><img loading="lazy" decoding="async" class="wp-image-934028 size-medium alignright" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-21-300x222.jpg" alt="2016-11-21_16-56-21" width="300" height="222" srcset="/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-21-300x222.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-21-768x568.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_16-56-21.jpg 769w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></h3>
<p>Kommen wir nun zu meinem absoluten Favoriten der englischsprachigen SAP-Programmier-Blogs: Der Seite von Naimesh Patel: <a class="keychainify-checked" href="http://zevolving.com/">ZEVOLVING</a>. Naimesh bloggt hier über sehr aktuelle Themen und vor allen Dingen auch über <a class="keychainify-checked" href="http://zevolving.com/category/abapobjects/oo-design-patterns/">Design-Pattern</a>. Neben Infos, <a class="keychainify-checked" href="http://zevolving.com/2015/06/salv-table-21-editable-with-single-custom-method/">wie man den SALV dazu bringt, eingabebereit zu sein</a>, gibt es viele <a class="keychainify-checked" href="http://zevolving.com/category/tutorials/">Tutorials </a>mit Screenshots und Demo-Code. Hier finden Anfänger als auch für Fortgeschrittene und Profis viele hilfreiche und interessante Tipps und Infos zur ABAP-Programmierung.</p>
<p>Etwas versteckt auf der rechten Seite befindet sich noch ein Link zu <a class="keychainify-checked" href="http://zevolving.com/category/code-snippets/">Code-Snippets</a>, die in der ein oder anderen Situation hilfreich sein können.</p>
<p> </p>
<h2>Spezielle Sammelsuchhilfe</h2>
<p>Während ich mich mit der Fragestellung &#8220;Wo gibt es die besten Informationen?&#8221; beschäftigt habe, habe ich mich gefragt, wie man am besten die betreffenden Seiten zusammenfassen, verlinken oder durchsuchen kann. Bei &#8220;Durchsuchen&#8221; landete ich zwangsläufig und sehr schnell wieder bei Google. Nach kurzer Recherche habe ich das Google-Tool &#8220;Benutzerdefinierte Suche&#8221; gefunden. Bei Google heißt es <a class="keychainify-checked" href="https://support.google.com/customsearch/?hl=de#topic=4513742">CSE &#8211; Customer Search Engine</a>.</p>
<p>Mit CSE ist es möglich, eine Suche zu definieren, die auf bestimmte Seiten beschränkt ist oder bestimmte Seiten von der Suche ausschließt. Das ganze Tool ist sehr vielseitig konfigurierbar, inklusive Farbgebung für Suchfeld und Suchergebnisse.</p>
<p>Besonders interessant finde ich die Möglichkeit, Synonyme zu definieren und dadurch eine zusätzliche Hilfe bei der Suche zur Verfügung zu stellen. So kann man definieren, dass zum Beispiel bei der Suche nach &#8220;Feldkatalog&#8221; zusätzlich nach &#8220;Fieldcatalog&#8221; oder &#8220;fieldcat&#8221; gesucht wird. Das kann besonders dann eine große Hilfe sein, wenn es zu einer Sache mehrere komplett verschiedene Schlagwörter gibt. Bei &#8220;Feldkatalog&#8221; auch den englischen Begriff zu suchen, liegt noch ziemlich nahe, aber anstelle von &#8220;function code&#8221; auch nach &#8220;user command&#8221; zu suchen, ist schon nicht mehr so nahe liegend.</p>
<p>Alle hier vorgestellten Seiten habe ich einmal in eine Tricktresor-Suchmaschine aufgenommen. Bei Eingabe eines Suchbegriffes werden nur diese durchsucht. Zusätzlich habe ich die Seiten auch als &#8220;Label&#8221; aufgenommen. Diese tauchen als eigene Tab-Reiter über der Suche auf. So lassen sich die Suchergebnisse zwar nicht komplett auf diese Seiten einschränken, aber die Suchergebnisse der jeweiligen Seite erscheint an oberster Stelle.</p>
<p>Einziger Wermutstropfen ist die Tatsache, dass Google-typisch viel Werbung angezeigt wird.</p>
<p><a class="keychainify-checked" href="https://cse.google.com:443/cse/publicurl?cx=017243314159759102274:btp2wzkhlcw"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignleft size-full wp-image-935675" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_14-43-01.jpg" alt="2016-11-21_14-43-01" width="1005" height="645" srcset="/wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_14-43-01.jpg 1005w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_14-43-01-300x193.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/11/2016-11-21_14-43-01-768x493.jpg 768w" sizes="(max-width: 1005px) 100vw, 1005px" /></a></p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>


<p>Auch folgende Customer Search Engine ist sehr interessant. Sie konzentriert sich auf die SAP-eigenen Seiten (Wiki, Blogs, Dokumentation etc.):</p>



<p><a href="https://cse.google.com/cse?cx=013447253335410278659:k8ob9ipscwg#gsc.tab=0">https://cse.google.com/cse?cx=013447253335410278659:k8ob9ipscwg#gsc.tab=0</a></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/wo-und-wie-finde-ich-zuverlaessig-hilfe/">Wo und wie finde ich zuverlässig Hilfe?</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/wo-und-wie-finde-ich-zuverlaessig-hilfe/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SAP und bunte Bilder &#8211; geht das?</title>
		<link>/blog/sap-und-bunte-bilder-cl_gui_html_viewer/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[M&#38;Mler]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Nov 2014 13:54:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Reports]]></category>
		<category><![CDATA[Info/ Doku/ Demo]]></category>
		<category><![CDATA[Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[Entwurfsmuster]]></category>
		<category><![CDATA[style]]></category>
		<category><![CDATA[Container]]></category>
		<category><![CDATA[abap]]></category>
		<category><![CDATA[cl_gui_html_viewer]]></category>
		<category><![CDATA[MM]]></category>
		<category><![CDATA[Diagramme]]></category>
		<category><![CDATA[DOKU]]></category>
		<category><![CDATA[google]]></category>
		<category><![CDATA[Bilder]]></category>
		<category><![CDATA[Charts]]></category>
		<category><![CDATA[GUI]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=5107</guid>

					<description><![CDATA[<p>SAP ERP kann viel. Kleine Tabellen, große Tabellen ALV Tabellen und im NWBC auch neue PowerListen.<br />
Sobald man Daten jedoch grafisch anzeigen möchte kommt recht schnell Ernüchterung ins Spiel. In diesem Artikel zeige ich, wie Daten einfach und trotzdem grafisch anspruchsvoll dargestellt werden können.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/sap-und-bunte-bilder-cl_gui_html_viewer/">SAP und bunte Bilder &#8211; geht das?</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>SAP ERP kann viel. Kleine Tabellen, große Tabellen ALV Tabellen und im NWBC auch neue PowerListen.<br />
Sobald man Daten jedoch grafisch anzeigen möchte kommt recht schnell Ernüchterung ins Spiel.<br />
Die Prognose bzw. MD04 Diagramme stammen wohl noch aus den frühen 90er Jahren.</p>
<p>Im SAP Demo-Programm <strong>GRAPHICS_GUI_CE_DEMO </strong>sieht man ein Beispiel mit der Chart-Engine. Der Aufwand diese Diagramme richtig zu formatieren und einzubinden wird oftmals bei knappen Entwicklungsbudgets als erstes zusammengestrichen.</p>
<p>Eine alternative Lösung um <em>unkritische</em> Daten optisch ansprechend zu verpacken ist die <a title="Google Charts" href="https://developers.google.com/chart/" target="_blank">Google-Chart API</a>.<br />
Firmendaten an GOOGLE schicken?!? Es ist jedem selbst überlassen welche Daten wirklich übergeben werden.<br />
01.01.2014 &#8211; 100<br />
01.02.2014 &#8211; 80<br />
01.03.2014 &#8211; 70<br />
01.04.2014 &#8211; 100<br />
01.05.2014 &#8211; 200<br />
Datum + Zahl<br />
Ob das Verkaufsmengen, Einkaufswerte,Anzahl  Mitarbeiter oder Umsatz in t€ ist kann man ja bequem über dem Diagramm im HTML ausgeben.<br />
Google versichert zudem die übergebenen Daten nicht zu speichern oder auszuwerten. Wie weit man das glaubt sei wieder jedem selbst überlassen.</p>
<p>Beispiele:</p>
<p><figure id="attachment_5109" aria-describedby="caption-attachment-5109" style="width: 300px" class="wp-caption alignnone"><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/11/pie.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="size-medium wp-image-5109" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/11/pie-300x206.png" alt="Google Chart Pie Chart " width="300" height="206" srcset="/wp-content/uploads/2014/11/pie-300x206.png 300w, /wp-content/uploads/2014/11/pie.png 321w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><figcaption id="caption-attachment-5109" class="wp-caption-text">Google Chart Pie Chart</figcaption></figure></p>
<p><figure id="attachment_5110" aria-describedby="caption-attachment-5110" style="width: 300px" class="wp-caption alignnone"><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/11/line.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="size-medium wp-image-5110" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/11/line-300x156.png" alt="Google Chart Line Chart" width="300" height="156" srcset="/wp-content/uploads/2014/11/line-300x156.png 300w, /wp-content/uploads/2014/11/line.png 381w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><figcaption id="caption-attachment-5110" class="wp-caption-text">Google Chart Line Chart</figcaption></figure></p>
<p><figure id="attachment_5108" aria-describedby="caption-attachment-5108" style="width: 300px" class="wp-caption alignnone"><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/11/geo.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="size-medium wp-image-5108" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/11/geo-300x176.png" alt="Google Chart Geo-Chart" width="300" height="176" srcset="/wp-content/uploads/2014/11/geo-300x176.png 300w, /wp-content/uploads/2014/11/geo.png 445w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><figcaption id="caption-attachment-5108" class="wp-caption-text">Google Chart Geo Chart</figcaption></figure></p>
<h2><strong>Hier ein konkretes Beispiel Coding zum Nachbauen:</strong></h2>
<p>Ziel die MM Bestände der einzelnen Werke als Tortendiagramm darstellen.<br />
Datengrundlage: MM Bestandsstatistik &#8211;&gt;S032</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/11/bestand_werk.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-5114" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/11/bestand_werk-300x220.png" alt="bestand_werk" width="300" height="220" srcset="/wp-content/uploads/2014/11/bestand_werk-300x220.png 300w, /wp-content/uploads/2014/11/bestand_werk.png 461w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p>Das HTML Coding findet man <a href="https://developers.google.com/chart/interactive/docs/gallery/piechart" target="_blank">hier</a>.<br />
HTML Kenntnisse sind sicherlich hilfreich. Es muss jedoch lediglich der rot markierte Bereich angepasst werden.</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/11/HTML.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-5112" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/11/HTML-300x196.png" alt="HTML" width="300" height="196" srcset="/wp-content/uploads/2014/11/HTML-300x196.png 300w, /wp-content/uploads/2014/11/HTML-624x409.png 624w, /wp-content/uploads/2014/11/HTML.png 977w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<h2>Coding</h2>
<pre>REPORT zz_google_chart.
*&amp;---------------------------------------------------------------------*
*&amp; Report ZMM_HTML_TEST
*&amp;
*&amp;---------------------------------------------------------------------*
*&amp; Kleines Testprogramm als Demo für CL_GUI_HTML_VIEWER
*&amp; Dieser Report selektiert alle Bestände aus der Tabellen S032 (MM Statitik) und gibt das Ergebnis als Google Chart aus.
*&amp; M&amp;Mler (AWI) 11/2014
*&amp; Keine Garantie, kein Support, keine Kosten.
*&amp;---------------------------------------------------------------------*

define html.
 ls_html = &amp;1. "HTML schreiben
 APPEND ls_html TO lt_html. "An HTML Ausgabetabelle hängen
end-OF-DEFINITION.

TABLES: s032.
TYPES: BEGIN OF ty_s032,
 werks TYPE werks_d,
 wbwbest TYPE wbwbest,
 END OF ty_s032.
"Daten
DATA: gt_data TYPE TABLE OF ty_s032.
"Für HTML ausgabe
DATA: lt_html TYPE TABLE OF char255, "hier landet der HTMl Code drin
 ls_html LIKE LINE OF lt_html, "eine zeile HTML Code
 lo_container TYPE REF TO cl_gui_custom_container, "für die Ausgabe
 lo_html_control TYPE REF TO cl_gui_html_viewer, "für die Ausgabe
 lf_url(1024),
 lf_lines TYPE i, " Anzahl Zeilen
 lf_komma(1). "letzter Datensatz darf kein Komma haben
FIELD-SYMBOLS: &lt;fs_data&gt; TYPE ty_s032.
SELECT-OPTIONS: s_werks FOR s032-werks.

START-OF-SELECTION.
  "Alle Bestände je Werk aus der S032 summieren
  SELECT werks SUM( wbwbest ) AS wbwbest
    FROM s032
    INTO CORRESPONDING FIELDS OF TABLE gt_data
   WHERE werks IN s_werks
     AND vrsio = '000'
     GROUP BY werks .
 "Sodele, itab gt_data ist gefüllt --&gt; Ausgabe als Kuchendiagramm.
 "Das folgende Coding füllt den HTML Code in eine interne Tabelle.
 "per ABAP macro wird der Code deutlich leserlicher
   html `&lt;html&gt;`. "HTML schreiben
   html ` &lt;head&gt;`. "HTML schreiben
   html ` &lt;script type="text/javascript" src="https://www.google.com/jsapi"&gt;&lt;/script&gt;`.
   html ` &lt;script type="text/javascript"&gt;`.
   html ` google.load("visualization", "1", {packages:["corechart"]});`.
   html ` google.setOnLoadCallback(drawChart);`.
   html ` function drawChart() {`.
   html ` var data = google.visualization.arrayToDataTable([`.
 "Hier kommt der spannende Teil, in dem die "Nutzdaten" gefüllt werden
   html ` ['Werk', 'Bestand'],`.
   lf_lines = lines( gt_data ).
 "jetzt per Loop die itab in JavaScript "umbauen"
 "Der letzte Datensatz darf nicht mit Komma abgeschlossen werden, daher lf_komma
   lf_komma = ','.
   LOOP AT gt_data ASSIGNING &lt;fs_data&gt;.
     IF sy-tabix = lf_lines. "letzter Datensatz? Dann kein Komma
       FREE: lf_komma.
     ENDIF.
     ls_html = ` ['` &amp;&amp; &lt;fs_data&gt;-werks &amp;&amp; `', ` &amp;&amp; &lt;fs_data&gt;-wbwbest &amp;&amp; `] ` &amp;&amp; lf_komma.
     append ls_html to lt_html.
   ENDLOOP.
   html ` ]);`.
   html ` var options = {`.
   html ` title: 'Hier kann ein Titel eingegeben werden'`.
   html ` };`.
   html ` var chart = new google.visualization.PieChart(document.getElementById('piechart'));`.
   html ` chart.draw(data, options);`.
   html ` }`.
   html ` &lt;/script&gt;`.
   html ` &lt;/head&gt;`.
 "Ab hier kommt der BODY des HTML Dokuments. Wenn man keinen TITLE an die Grafik schickt, kann man dies hier im HTML machen
   html ` &lt;body&gt;`.
   html ` &lt;div id="piechart" style="width: 900px; height: 500px;"&gt;&lt;/div&gt;`.
   html ` &lt;/body&gt;`.
   html `&lt;/html&gt;`.

   CREATE OBJECT lo_html_control
     EXPORTING
       parent = cl_gui_container=&gt;screen0.
       lf_url = 'AWI.html'.
   CALL METHOD lo_html_control-&gt;load_data
     EXPORTING
       url = lf_url
     IMPORTING
       assigned_url = lf_url
     CHANGING
       data_table = lt_html[].
* HTML im VIEWER anzeigen
   lo_html_control-&gt;show_url( lf_url ).
 
  write space. "Dummy für SCREEN0
</pre>
<h3>Weitere Hinweise und Anregungen:</h3>
<p>&#8211; Mit den Geo-Charts kann man nur anhand einer Postleitzahl und eines Wertes schöne Kartendarstellungen erzeugen. Darstellung der Kunden, Lieferanten Verkaufsaktionen usw.<br />
&#8211; Die Charts können auch interaktiv &#8220;eingestellt&#8221; werden. In ABAP kann man die Java-Script Events abfangen. (Wenn ein talentierterer Entwickler als ich es bin mir ein Beispiel zukommen lässt, ergänze ich das gerne in dieser Doku)</p>
<p>12.11.2014 AWI</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/sap-und-bunte-bilder-cl_gui_html_viewer/">SAP und bunte Bilder &#8211; geht das?</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
