<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:series="https://publishpress.com/"
	>

<channel>
	<title>SAP Inside Track Archive - Tricktresor</title>
	<atom:link href="/blog/keywords/sap-inside-track/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Tipps und Tricks zu SAP R/3</description>
	<lastBuildDate>Thu, 01 Feb 2018 20:52:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/cropped-Tricktresor-favicon-2019-32x32.png</url>
	<title>SAP Inside Track Archive - Tricktresor</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>SAP Inside Track Hannover 2018</title>
		<link>/blog/sap-inside-track-hannover-2018/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 20:52:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[SAP Inside Track]]></category>
		<category><![CDATA[sitHVR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=1018376</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ich möchte dich gerne zu unserem alljährlich stattfindenden SAP Inside Track am 24.02.18 nach Hannover einladen! Eine Einladung zum SAP Inside Track? Der SAP Inside Track ist eine Veranstaltung, die von Freiwilligen aus der SAP-Community veranstaltet wird und inzwischen fester Bestandteil in vielen Städten (Hamburg, Walldorf, Frankfurt usw.) ist. Fast jeden Monat kann man zu einem anderen SAP Inside Track fahren und dort mit SAP begeisterten Programmierern, Anwendern und Profis in Kontakt treten und sich...</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/sap-inside-track-hannover-2018/">SAP Inside Track Hannover 2018</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ich möchte dich gerne zu unserem alljährlich stattfindenden SAP Inside Track am 24.02.18 nach Hannover einladen!</p>
<h2>Eine Einladung zum SAP Inside Track?</h2>
<p>Der SAP Inside Track ist eine Veranstaltung, die von Freiwilligen aus der SAP-Community veranstaltet wird und inzwischen fester Bestandteil in vielen Städten (Hamburg, Walldorf, Frankfurt usw.) ist. Fast jeden Monat kann man zu einem anderen SAP Inside Track fahren und dort mit SAP begeisterten Programmierern, Anwendern und Profis in Kontakt treten und sich austauschen.</p>
<p>Die Veranstaltungsreihe bietet jedem die Möglichkeit in einer halben bis dreiviertel Stunde, wissenswertes zu SAP Themen oder aus anderen aktuellen Themenbereichen weiter zu geben. Egal ob Erfahrungen zur Performance in HANA-Projekten, funktionaler Programmierung, dem aktuellen Stand der Entwicklungsumgebung ABAP in Eclipse, Javascript, ABAP oder Sicherheit in SAP-Systemen: Die Vorträge von den Experten aus der Community sind durch die Bank weg interessant und sehenswert. Die Vortragssprache ist in der Regel englisch. Wer hier keine Anregungen für seine eigenen Projekte oder seine eigenen Werdegang mitnimmt, ist selber schuld.</p>
<p>Inwerken richtet seit letztem Jahr den sitHVR – den SAP Inside Track Hannover – aus.</p>
<p>Auch diese Jahr wollen wir wieder viele IT-Begeisterte nach Hannover holen und einen informativen und fröhlichen Tag miteinander verbringen.</p>
<p>Die Unkosten betragen EUR 20,00. Für Verpflegung ist gesorgt!</p>
<p>Anmelden kannst du dich unter folgendem Link: <a href="http://register.sithvr.org/">http://register.sithvr.org/</a></p>
<p>Die aktuelle Agenda kannst du hier sehen: <a href="http://sithvr.org/">http://sithvr.org/</a></p>
<h2>CodeJam: Wir können auch schon Freitag zusammen starten!</h2>
<p>Am Freitag, den 23.02.2018 findet eine CodeJam zum Thema  SAPUI5 statt. Auch hierzu möchte ich dich herzlich einladen! Bei einer CodeJam hast du die Möglichkeit, dich mit Hilfe eines SAP-Experten in eine Thematik, in diesem Fall die SAPUI5-Technik, einzuarbeiten.</p>
<p>Die Veranstaltung ist kostenlos. Auch hier gibt es Mittagessen und Getränke.</p>
<h2>Vor dem Inside Track ist nach der CodeJam</h2>
<p>Am Freitagabend wollen wir am SAP-Stammtisch gemütlich bei einem Bier zusammen sitzen und klönen. Jeder ist hier herzlich Willkommen! Eine gute Möglichkeit, SAP-Experten einmal persönlich kennen zu lernen.</p>
<p>Hier kannst du dich zur CodeJam anmelden:</p>
<p><a href="https://www.eventbrite.com/e/sap-codejam-hannover-registration-41710725904">https://www.eventbrite.com/e/sap-codejam-hannover-registration-41710725904</a></p>
<h2>Ich habe auch was zu sagen!</h2>
<p>Da der SAP Inside Track ein Community-Projekt ist, ist jeder eingeladen, etwas dazu beigetragen. Deswegen freuen wir uns über jeden, der etwas Spannendes, Aktuelles, Lustiges oder auch Nachdenkliches zu erzählen hat. Wenn du ein entsprechendes Thema hast, das du mit uns teilen möchtest, dann erzähle uns darüber: <a href="http://callforspeaker.sithvr.org/">http://callforspeaker.sithvr.org/</a></p>
<h2>So war es letztes Jahr</h2>
<p>Einen Eindruck darüber, wie es letztes Jahr war, kannst du hier bekommen:</p>
<p><a href="https://www.inwerken.de/community/sap-inside-track/">https://www.inwerken.de/community/sap-inside-track/</a></p>
<p>Ich freue mich, dich zu sehen!</p>
<p>Enno</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/02/sithvr_banner.png"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-large wp-image-1018377" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/02/sithvr_banner-1024x533.png" alt="" width="640" height="333" srcset="/wp-content/uploads/2018/02/sithvr_banner-1024x533.png 1024w, /wp-content/uploads/2018/02/sithvr_banner-300x156.png 300w, /wp-content/uploads/2018/02/sithvr_banner-768x400.png 768w, /wp-content/uploads/2018/02/sithvr_banner.png 1880w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/sap-inside-track-hannover-2018/">SAP Inside Track Hannover 2018</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SAP Inside Track 2014 in Hamburg</title>
		<link>/blog/sap-inside-track-2014-in-hamburg/</link>
					<comments>/blog/sap-inside-track-2014-in-hamburg/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Jul 2014 18:26:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[SAP Inside Track]]></category>
		<category><![CDATA[Vortrag]]></category>
		<category><![CDATA[Wissen]]></category>
		<category><![CDATA[Hamburg]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=4911</guid>

					<description><![CDATA[<p>Der SAP Inside Track in Hamburg. Und ich war dabei und habe einen Vortrag über Wissensmanagement und Problemlösungen erzählt. Ein tolles Event mit ausnahmslos tollen Rednern und spannenden Themen. Ich habe viele Anregungen mit genommen und viele nette Menschen kennen gelernt und wieder gesehen. Wie heißt es bei eBay so schön: Gerne wieder!</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/sap-inside-track-2014-in-hamburg/">SAP Inside Track 2014 in Hamburg</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Am 28. Juni 2014 fand in Hamburg in der <a title="Sturmfreie Bude" href="http://www.sturmfreiebu.de/">Sturmfreien Bude</a> der <a title="SAP Inside Track Hamburg" href="http://sithh.de/">SAP Inside Track</a> statt. Peter fragte mich, ob ich einen Vortrag über irgendetwas halten wolle. Es lag nahe, dass ich etwas über meine Erfahrungen mit Wissen und Problemen im SAP-Umfeld erzählen wollte, was ich dann auch tat. Die Location war gut gewählt. In einer lockeren Atmosphäre ließ sich wunderbar über dies und das und SAP plaudern. Ich war sehr aufgeregt, da ich erstens nicht so oft Vorträge halte und zweitens schon gar nicht auf englisch. Ich habe jedoch tapfer meine Folien durchgeklickt und irgendwas dazu erzählt.</p>
<p><img decoding="async" class="alignnone wp-image-4913 size-full" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/07/Bild_2014_07_08_190708.jpg" alt="enno_sithh2014_2" width="406" height="208" srcset="/wp-content/uploads/2014/07/Bild_2014_07_08_190708.jpg 406w, /wp-content/uploads/2014/07/Bild_2014_07_08_190708-300x153.jpg 300w" sizes="(max-width: 406px) 100vw, 406px" /></p>
<p>Erstaunlicher Weise haben sich die Vorträge von Thomas Schulze zur Wiesch und Christian Braukmüller toll mit meinem Vortrag ergänzt &#8211; oder umgekehrt&#8230; In jedem Vortrag ging es irgendwie um Informationen, Kontext, Annahmen und Darstellung des Ganzen. Leider hatte ich in meinem Vortrag keine Delphine&#8230; Deswegen nachträglich ein Link zu <a title="Oleg Shuplyak | Gallery" href="http://www.opticalspy.com/oleg-shuplyak-gallery.html">Oleg Shuplyak</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Vortrag</h2>
<p>Wer sich für den Vortrag interessiert&#8230; Hier ist er im PDF-Format:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/07/SAP-Inside-Track-Hamburg-2014-Enno-Wulff.pdf">SAP Inside Track Hamburg 2014 Enno Wulff</a></p>
<p>Es gibt auch eine Prezi-Präsentation dazu:</p>
<p><iframe src="http://prezi.com/embed/brrty45-mvpd/?bgcolor=ffffff&amp;lock_to_path=1&amp;autoplay=0&amp;autohide_ctrls=0&amp;features=undefined&amp;disabled_features=undefined" width="550" height="400" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>Die Klicks an der richtigen Stelle müsst ihr leider selber herausfinden&#8230; <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/1f609.png" alt="😉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Vielen Dank an Tobias für die Info &#8220;Zeit&#8221;. Ich habe der Vollständigkeit haleber einen kleinen Absatz dazu geschrieben.</p>
<h2>Anregungen</h2>
<p>Vom SAP Inside Track habe ich viele Anregungen mit genommen. Einiges hatte ich bereits schon irgendwie gesehen (SAPUI5 und Fiori) oder mich selbst mit dem Thema beschäftigt (Robuste Programmierung), jedoch war es sehr interessant, die Themen von anderen Profis noch einmal präsentiert zu bekommen.</p>
<p>In jedem Fall werde ich mich mit BRF+ beschäftigen. Ich habe bereits einiges darüber gehört, aber noch nichts konkretes damit gemacht. Das wird sich die nächsten Wochen ändern.</p>
<p>Auch die Visualisierung mit dem <a title="d3js Framework" href="http://d3js.org/">d3js-Framework</a> klingt unglaublich spannend. Leider ist die Einstiegshürde von den <em>Data Driven Documents</em> extrem hoch. Ich hoffe, ich finde auch hierfür ein wenig Zeit. Mathe und Statistik sind eigentlich nicht so meine starken Fächer&#8230;</p>
<h2>Video</h2>
<p>Hier ist das kurze Image-Video zum SAP Inside Track 2014:</p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ilMvl1Go6lU#t=31"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-4914" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/07/Bild_2014_07_08_190707.jpg" alt="Bild_2014_07_08_190707" width="426" height="350" srcset="/wp-content/uploads/2014/07/Bild_2014_07_08_190707.jpg 426w, /wp-content/uploads/2014/07/Bild_2014_07_08_190707-300x246.jpg 300w" sizes="(max-width: 426px) 100vw, 426px" /></a></p>
<h2>Danke!</h2>
<p>Herzlichen Dank an Peter und Renald, die ein tolles SAP-Event auf die Beine gestellt haben. Danke auch an alle, die an dem Event teil genommen haben. Es war sehr schön, einige wieder zu sehen und auch sehr schön, einige neu kennen zu lernen. Es war insgesamt eine wirklich nette Runde!</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/sap-inside-track-2014-in-hamburg/">SAP Inside Track 2014 in Hamburg</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/sap-inside-track-2014-in-hamburg/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
