<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:series="https://publishpress.com/"
	>

<channel>
	<title>Tools Archive - Tricktresor</title>
	<atom:link href="/blog/keywords/tools/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Tipps und Tricks zu SAP R/3</description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Apr 2020 13:01:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/cropped-Tricktresor-favicon-2019-32x32.png</url>
	<title>Tools Archive - Tricktresor</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Partner und ihre Tücken</title>
		<link>/blog/partner-und-ihre-tuecken/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 Nov 2014 17:49:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Datenbanken & Datenselektion]]></category>
		<category><![CDATA[Info/ Doku/ Demo]]></category>
		<category><![CDATA[Vertrieb]]></category>
		<category><![CDATA[Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[Tools]]></category>
		<category><![CDATA[Ansprechpartner]]></category>
		<category><![CDATA[Partnerart]]></category>
		<category><![CDATA[Partnerrolle]]></category>
		<category><![CDATA[Eigenes]]></category>
		<category><![CDATA[Partner]]></category>
		<category><![CDATA[Kunde]]></category>
		<category><![CDATA[Auftraggeber]]></category>
		<category><![CDATA[MM]]></category>
		<category><![CDATA[VBPA]]></category>
		<category><![CDATA[SD]]></category>
		<category><![CDATA[Spediteur]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=5143</guid>

					<description><![CDATA[<p>Partner im SD-Umfeld sind sehr vielfältig. Es gibt verschiedene Partnerrollen (PARVW), die je Belegart in einem Partnerschema eingebunden werden können. Die Partnerrollen sind einer Partnerart zugeordnet (NRART). Möchte man Programme schreiben, die nicht auf eine Partnerrolle oder eine Partnerart eingeschränkt sind, dann stehen einige Hilfsmittel zur Verfügung. Man muss sie nur kennen...</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/partner-und-ihre-tuecken/">Partner und ihre Tücken</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Partner im SD-Umfeld sind sehr vielfältig. Es gibt verschiedene Partnerrollen (PARVW), die je Belegart in einem Partnerschema eingebunden werden können. Die Partnerrollen sind einer Partnerart zugeordnet (NRART). Möchte man Programme schreiben, die nicht auf eine Partnerrolle oder eine Partnerart eingeschränkt sind, dann stehen einige Hilfsmittel zur Verfügung. Man muss sie nur kennen&#8230;</p>
<h2>Partnerrollen</h2>
<p>In der Tabelle in der die Partner zu einem SD-Beleg gespeichert werden (Tabelle VBPA), gibt es für jede Partnerart ein eigenes Feld:</p>
<ul style="list-style-type: circle;">
<li>KUNNR &#8211; Kundennummer (Auftraggeber, Rechnungsempfänger, Regulierer, &#8230;)</li>
<li>LIFNR &#8211; Lieferantennummer (Spediteur, Zollagent, Rechnungssteller, &#8230;)</li>
<li>PERNR &#8211; Personalnummer (Verkäufer, zuständiger Mitarbeiter, &#8230;)</li>
<li>PARNR &#8211; Ansprechpartner (Ansprechpartner, Qualitätszeugnisempfänger, &#8230;)</li>
</ul>
<h2>Partnerarten</h2>
<p>Möchte man wissen, welches Feld man bei welcher Partnerrolle ansprechen soll, dann muss man wissen, welche Partnerart eine Partnerrolle hat.</p>
<p>Die einzelnen Partnerarten können sein:</p>
<ul style="list-style-type: circle;">
<li>KU &#8211; Kunde</li>
<li>LI &#8211; Lieferanten</li>
<li>PE &#8211; Personalnummer</li>
<li>AP &#8211; Ansprechpartner</li>
<li>US &#8211; Benutzer</li>
<li>weitere</li>
</ul>
<p>In der Partnerartentabelle TVPA steht genau, welche Partnerart gegen welche Tabelle geprüft werden kann.</p>
<h2>Tools</h2>
<p>Im Folgenden ein paar Tools, die im Umfeld von &#8220;Partnern&#8221; hilfreich sein können.</p>
<h3>Partnerart ermitteln</h3>
<p>Mithilfe des Funktionsbausteins MM_PARTNER_TYPE kann die Partnerart (KU, LI, PE etc.) ermittelt werden. Er greift auf die Tabelle TPAR zu und liefert die Partnerart (NRART) zurück</p>
<h3>Anzeige eines Partners</h3>
<p>Unabhängig von der Partnerrolle und Partnerart kann der Funktionsbaustein SD_PARTNER_DISPLAY dazu verwendet werden, um die Partnerdaten anzuzeigen.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/partner-und-ihre-tuecken/">Partner und ihre Tücken</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SimDia² &#8211; SAP-Datenimport einfach?</title>
		<link>/blog/simdia2-sap-datenimport-einfach/</link>
					<comments>/blog/simdia2-sap-datenimport-einfach/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Apr 2014 15:24:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[AddOns]]></category>
		<category><![CDATA[Partner]]></category>
		<category><![CDATA[Dynpros]]></category>
		<category><![CDATA[abap]]></category>
		<category><![CDATA[Popups]]></category>
		<category><![CDATA[EXCEL]]></category>
		<category><![CDATA[Batch Input]]></category>
		<category><![CDATA[SAPGUI]]></category>
		<category><![CDATA[Viewcluster]]></category>
		<category><![CDATA[Controls]]></category>
		<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[GUI]]></category>
		<category><![CDATA[color]]></category>
		<category><![CDATA[Scripting]]></category>
		<category><![CDATA[Tricktresor]]></category>
		<category><![CDATA[Tools]]></category>
		<category><![CDATA[simdia]]></category>
		<category><![CDATA[programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[LSMW]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=4659</guid>

					<description><![CDATA[<p>Für die Datenmigration von Fremdsystemen oder Excel stehen in SAP viele Möglichkeiten offen. In diesem Artikel stelle ich euch SimDia² vor mit dem die Datenübernahme aus Exceldateien ein Kinderspiel wird. Die Übernahme der Felder wird durch einfaches Anklicken im SAPGUI definiert. Es können "Kopfdaten" und "Positionsdaten" übernommen werden. </p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/simdia2-sap-datenimport-einfach/">SimDia² &#8211; SAP-Datenimport einfach?</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="line-height: 1.5em;">[pullquote float=&#8217;left&#8217; color=&#8217;#000000&#8242; bgcolor=&#8217;#ffffff&#8217;]Wir schärfen Ihre Axt, während Sie den Baum fällen.[/pullquote] So lautet das Motto von </span><a style="line-height: 1.5em;" title="ERSAsoft | Homepage" href="https://ersasoft.de/de?s=tt">ERSAsoft</a><span style="line-height: 1.5em;">.&nbsp;</span>Der Slogan ist eine Anspielung auf das Zitat „Ich hab keine Zeit meine Axt zu schärfen. Ich muss einen Baum fällen.“ aus der Erzählung „Komm, ich erzähl dir eine Geschichte“ von <a title="Jorge Bucay | Wikipedia" href="http://de.wikipedia.org/wiki/Jorge_Bucay">Jorge Bucay</a>.</p>
<p>Er soll den Anspruch von ERSAsoft verdeutlichen, Tools zu entwickeln, die „den Umgang mit SAP so einfach und komfortabel wie möglich gestalten“. Ob das Datenimport-Tool SimDia²&nbsp; diesem Anspruch wirklich gerecht wird, wollte ich prüfen.</p>
<h2>Was ist SimDia²?</h2>
<p><a href="https://ersasoft.de/de/simdia/?s=tt">SimDia²</a> ist ein ein Tool, um Daten aus Excel nach SAP zu importieren. Dabei arbeitet das Programm direkt im SAPGUI-Dialog. Damit wird auch schnell klar, welche Zielrichtung SimDia² verfolgt: den Import kleinster bis mittlerer Datenmengen (von zwei bis &gt;10.000 Datensätzen). Für wirklich große Datenmigrationen mit mehreren 100.000 oder gar Millionen Datensätzen ist es nicht gedacht.</p>
<p>Aufgaben, bei denen Daten von Excel in eine SAP-Transaktion übertragen werden, sollen mit SimDia² einfacher werden. Auf der&nbsp;<a title="Demo-Videos | SimDia²" href="https://ersasoft.de/de/videos/?s=tt">Video-Seite&nbsp;</a>werden deswegen auch typische Beispiele aus der täglichen Arbeit eines SAP-Fachanwenders vorgestellt: Personaldaten erfassen, Rechnungen buchen oder Materialstücklisten einpflegen.</p>
<p>Diese Videos habe ich mir natürlich angesehen und war begeistert. Das Versprechen „Dateneingabe so einfach und komfortabel wie möglich“ war offensichtlich kein leeres. Und dass man damit wohl auch mehr machen kann, als Stamm- und Bewegungsdaten zu importieren, war mir schnell klar. Aber dazu später mehr.</p>
<h2>Technik</h2>
<p><span style="line-height: 1.5em;"><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_05_56.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignright size-medium wp-image-4662" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_05_56-300x255.jpg" alt="simdia und se11" width="300" height="255" srcset="/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_05_56-300x255.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_05_56-624x531.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_05_56.jpg 861w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>Nachdem ich mich in meinem SAP-Leben bereits häufiger mit den verschiedensten Tools zur Datenübernahme beschäftigt habe, war ich gespannt, was SimDia² zu bieten hat. Bei meinem ersten Kontakt mit dem Tool fand ich es spontan sehr innovativ und hilfreich, dass sich das SimDia²-Fenster in den SAP GUI integriert. Technisch stimmt das zwar nicht, denn SimDia²&nbsp; ist ein reines Windows-Programm mit einem eigenen Fenster, das sich über den SAP GUI legt, aber es sieht zuerst einmal so aus, als wäre das Tool nahtlos in SAP integriert.</span></p>
<p>Das Programm verwendet die SAP GUI Scripting API, um Daten mit SAP GUI auszutauschen sowie VBA als Schnittstelle zu Excel. Ein gravierender Vorteil der Realisierung als Windows-Programm: außer einem aktivierten GUI-Scripting sind keinerlei Eingriffe in SAP erforderlich.</p>
<p>Darüber hinaus ist SimDia² praktisch „out-of-the-box“ ablauffähig. Ausgeliefert wird es als ZIP-Archiv: nach dem Entpacken ist es <a href="https://ersasoft.de/de/videos/?s=tt#Video1">sofort startklar</a>.</p>
<h2>Anwendung</h2>
<p>Wie erwähnt, ist SimDia² als Datenimport-Tool konzipiert. Diese Aufgabe bewältigte es in den (wenigen) von mir durchgeführten Tests problemlos. Da ich aber aus der Entwicklung komme und eher selten (eigentlich: nie) typische Daten-Imports durchführen muss, habe ich überlegt, mit welcher Anwendung ich SimDia² noch testen könnte.</p>
<p>Dabei stieß ich auf eine Tätigkeit, die mich jedes Mal schrecklich nervt: das Anlegen von Datenelementen und den dazugehörigen Domänen in ABAP. Da meine Entwicklungen in der Regel eher übersichtlich sind, kommt das massenweise Anlegen von Datenelementen und Domänen bei mir nicht häufig vor. Ich kann mir jedoch gut vorstellen, dass SimDia² bei größeren Projekten, in denen zuvor ein umfangreiches Datenmodell erstellt wird, gut zum Einsatz kommen kann.</p>
<p>Hierfür könnten die Attribute von allen Datenelementen und Domänen in einer Excel-Datei einfach erfasst, diskutiert und gegebenenfalls noch geändert werden. Sobald die Entwicklung in SAP beginnt, lässt man die Repository Objekte durch SimDia²&nbsp;anlegen.</p>
<p>Um zu prüfen, wie SimDia² mit Popups, Radiobuttons und Ankreuzfeldern klar kommt, wollte ich Datenelement und Domäne in einem Rutsch anlegen. Alle notwendigen Attribute hatte ich in einer Excel-Datei gespeichert und die Aufzeichnung gestartet.</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/04_14_16_53_40.jpg"><img decoding="async" class="size-medium wp-image-4707 alignleft" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/04_14_16_53_40-300x158.jpg" alt="simdia Excel" width="300" height="158" srcset="/wp-content/uploads/2014/03/04_14_16_53_40-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/03/04_14_16_53_40-624x330.jpg 624w, /wp-content/uploads/2014/03/04_14_16_53_40.jpg 724w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><span style="line-height: 1.5em;">Für die Aufzeichnung werden im SimDia²-Fenster die Daten aus der ersten Tabellenzeile als Druckknöpfe angezeigt.</span></p>
<p>Zur programm-internen <a href="https://ersasoft.de/de/videos/?s=tt#Tutorial1">Verknüpfung der Excel-Daten mit den jeweiligen SAP-Feldern</a> positioniert man einfach den Cursor im gewünschten SAP-Feld und klickt im SimDia²-Fenster auf den entsprechenden Button. Der Wert wird daraufhin übernommen und die Aktion aufgezeichnet. So verfährt man, bis alle erforderlichen Felder und Aktionen in SAP erfolgt und aufgezeichnet sind.&nbsp;Und das geht nun wirklich schnell, einfach und intuitiv.</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_07_33.jpg"><img decoding="async" class="alignright size-medium wp-image-4664" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_07_33-236x300.jpg" alt="simdia_buttons" width="236" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_07_33-236x300.jpg 236w, /wp-content/uploads/2014/03/03_21_17_07_33.jpg 415w" sizes="(max-width: 236px) 100vw, 236px" /></a></p>
<p><b>Funktionalität</b></p>
<p>SimDia² kann grundsätzlich mit allen SAP-Dynpros und Transaktionen arbeiten (einige Transaktionen sind allerdings zur Automatisierung nicht besonders gut geeignet; s.u.). Dabei ist es egal, ob es sich um Standard-, modifizierte oder kundeneigene Transaktionen handelt. Auch nachträgliche Dynpro-Änderungen sind unproblematisch &#8211; solange keine in der Aufzeichnung benutzte Datenfelder entfernt werden.</p>
<p>Während des Imports werden alle SAP-Meldungen direkt in der Excel-Datei protokolliert, sodass alle innerhalb von SAP durchgeführten Verarbeitungsschritte nachvollzogen werden können.</p>
<p>Darüber hinaus enthält SimDia² einige Funktionen, die ich in anderen Import-Tools noch nie gesehen habe. Hier nur zwei Beispiele:</p>
<ul>
<li>In Table Controls lassen sich nicht nur neue Sätze <span style="text-decoration: underline;">anlegen</span>. Auch bereits existierende Sätze können zielsicher identifiziert und <span style="text-decoration: underline;">geändert</span> werden.</li>
<li>SimDia² kann nicht nur Daten aus Excel nach SAP übertragen, sondern auch umgekehrt. Aber nicht nur das. Die exportierten Daten können z.B. mit Excel-internen Funktionen beliebig modifiziert und sofort nach SAP zurück übertragen werden.</li>
</ul>
<p>Wie weiter oben bereits angedeutet, kann SimDia² aber auch noch mehr, als Daten zu importieren. Da das Programm alle in SAP vorgenommenen Aktionen aufzeichnen und später beliebig wiederholen kann, eignet es sich auch super als Automatisierungstool für SAP. Da ist es egal, ob man schnell mal ein paar hundert Datensätze in einem Testsystem löschen muss, ViewCluster in der Transaktion SM34 anlegen will oder regelmäßig ein paar dutzend Reports ausführen soll.</p>
<h2>Pro und Contra</h2>
<p>SimDia² ist darauf spezialisiert, <em>flache Daten</em> und dazugehörige <em>Positionsdaten</em> zu übernehmen. Es können keine Abfragen oder Verzweigungen programmiert werden. Das macht das Tool einerseits sehr interessant für Key- oder Poweruser, die „ihre“ Imports jetzt selbst vorbereiten und durchführen können.</p>
<p>Gleichzeitig zeigen sich aber auch die Grenzen zur klassischen Programmierung. Sobald eine SAP-Anwendung auf einen Eingabewert mit unterschiedlichen Dynpros &#8220;antwortet&#8221;, muss der Anwender für jeden Eingabewert eine eigene Aufzeichnung erstellen.</p>
<p>Dem steht jedoch der benötigte Zeitaufwand gegenüber: mit etwas Erfahrung (s.u.) braucht man für eine Aufzeichnung mit SimDia² nicht länger als 1-2 Minuten. Bei einem Import mit der LSMW sind dies wohl eher 1-2 Stunden. Und ganz zu schweigen natürlich von einer klassisch programmierten Lösung.</p>
<p>Der Support von <a href="https://ersasoft.de/de/?s=tt">ERSAsoft</a> ist super. Probleme oder Fragen sind schnell per Mail, Telefon oder Teamviewer geklärt. Rüdiger Specht, Gründer und Inhaber, ist dabei stets ruhig, freundlich, geduldig und kompetent. Bei Problemen oder Schwierigkeiten redet er nicht um den heißen Brei herum, sondern sagt klar und deutlich, was Sache ist.</p>
<h2>Fazit</h2>
<p>Obwohl SimDia² sehr einfach zu bedienen ist, hatte ich die ersten Male das Gefühl, dass es &#8220;rum zickt&#8221;. Ich habe jedoch schnell gemerkt, dass die Zickerei an den unterschiedlich programmierten SAP-Programmen liegt. Bei der Aufzeichnung muss man sich an die Gegebenheiten der SAP-Transaktionen richten. Auch wenn SimDia² einfach zu bedienen und schnell zu erlernen ist, heißt es auch hier: Übung macht den Meister und SAP-Knowhow sollte vorhanden sein.</p>
<p>Insgesamt ist SimDia² sehr innovativ, wirklich einfach zu bedienen und schnell zu erlernen. Das ist das riesengroße Plus. Das, was ich bei SimDia² vermisst habe, als negativ zu bewerten, wäre falsch, denn einem Porsche kreide ich auch nicht an, dass er zwar 260 km/h fährt, ich aber nicht gleichzeitig ein Klavier damit transportieren kann. SimDia² ist dafür konzipiert, bestimmte Aufgaben im Zusammenspiel mit Excel schnell und intuitiv zu lösen. Und das tut es.</p>
<p>Damit ist das Programm SAP-internen Tools wie LSMW oder Batch Input haushoch überlegen.</p>
<p>Ist eine Aufzeichnung erst einmal &#8220;im Kasten&#8221;, dann ist der Aufruf schnell möglich und die neuen Daten sind ratzfatz im SAP. Anwendern, die regelmäßig Daten von Excel nach SAP überführen müssen, kann ich SimDia² wirklich nur ans Herz legen.</p>
<h2>Update</h2>
<p>In diesem Artikel beschreibe ich die neue Version von SimDia²:</p>
<p>https://tricktresor.com/blog/simdia2-neue-version-des-besten-sap-import-tools/</p>
<br />
[accordian]</p>
<p>Und jetzt kommt das Beste: ERSAsoft bietet allen Tricktresor-Fans einen Nachlass von 5% an. Füllt einfach das unten stehende Formular aus und ihr bekommt den erwähnten Nachlass gewährt. So. Noch leichter kann ich euch den SAP-Datenimport wirklich nicht machen&#8230;!</p>
<h2>Tricktresor- Bonus</h2>
<p>[accordian_list title=&#8217;Sichere dir einen 5%-Rabatt auf SimDia²!&#8217;]</p>
<p>[notice type=&#8217;info&#8217;]</p>
<p>https://tricktresor.com/blog/simdia%C2%B2-als-alternative-zur-programmierung/</p>
<p>[/notice]</p>
<p>[/accordian_list]</p>
<p>[/accordian]</p>
<p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/simdia2-sap-datenimport-einfach/">SimDia² &#8211; SAP-Datenimport einfach?</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/simdia2-sap-datenimport-einfach/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Editor-Aufruf</title>
		<link>/blog/editor-aufruf/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Aug 2013 14:07:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[abap]]></category>
		<category><![CDATA[Tools]]></category>
		<category><![CDATA[ABAP Tools]]></category>
		<category><![CDATA[Editor]]></category>
		<category><![CDATA[Nützliche Standardprogramme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=677</guid>

					<description><![CDATA[<p>M&#246;glichkeiten, den ABAP-Editor aufzurufen gibt es viele. Hier zeigen wir Ihnen einige davon...</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/editor-aufruf/">Editor-Aufruf</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Möglichkeiten, den ABAP-Editor aufzurufen gibt es viele. Hier zeigen wir Ihnen einige davon&#8230;</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-4055" alt="ABAP Editor" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2013/08/12_10_21_56_58-300x162.jpg" width="300" height="162" srcset="/wp-content/uploads/2013/08/12_10_21_56_58-300x162.jpg 300w, /wp-content/uploads/2013/08/12_10_21_56_58-624x338.jpg 624w, /wp-content/uploads/2013/08/12_10_21_56_58.jpg 629w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<h1 class="head1">EDITOR-CALL</h1>
<p>Der einfachste Aufruf:</p>
<pre>DATA lv_progname TYPE syrepid.
lv_progname = 'ZZMEINPROGRAMM'.
EDITOR-CALL FOR REPORT lv_progname.</pre>
<h1 class="head1">RS_TOOL_ACCESS</h1>
<pre>  CALL FUNCTION 'RS_TOOL_ACCESS'
     EXPORTING
       operation           = 'DOCS'
       object_name         = 'ZZPROGNAME'
       object_type         = 'PROG'
     EXCEPTIONS
       not_executed        = 1
       invalid_object_type = 2
       OTHERS              = 3.</pre>
<h1 class="head1">Programm TPDA_EDITOR_START</h1>
<pre>DATA prg_info  TYPE tpda_prg_info.
DATA dynp_info TYPE tpda_dynp_info.

authority-check object 'S_DEVELOP'
  id 'DEVCLASS' field '*'
  id 'OBJTYPE' field '*'
  id 'OBJNAME' field '*'
  id 'P_GROUP' field '*'
  id 'ACTVT' field '3'.

IF dynp IS NOT INITIAL.
  dynp_info-program  = prgm.
  dynp_info-dynpnr   = dynp.
  dynp_info-dynpline = line.
ELSE.
  prg_info-program  = prgm.
  prg_info-include  = incl.
  prg_info-line     = line.
ENDIF.

CALL METHOD cl_tpda_services_tools=&gt;navigate_to_source
  EXPORTING
    p_prg_info  = prg_info
    p_dynp_info = dynp_info.</pre>
<h1 class="head1">Funktionsbaustein EDITOR_PROGRAM</h1>
<pre>CALL FUNCTION 'EDITOR_PROGRAM'
  EXPORTING
    display = 'X'
    program = 'ZZTESTPROG'
  EXCEPTIONS
    OTHERS  = 2.</pre>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/editor-aufruf/">Editor-Aufruf</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Das ABAP Kochbuch</title>
		<link>/blog/abap-kochbuch/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Jun 2013 16:20:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Featured]]></category>
		<category><![CDATA[Tricktresor]]></category>
		<category><![CDATA[ABAP Kochbuch]]></category>
		<category><![CDATA[programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[Generic Object Services]]></category>
		<category><![CDATA[abap]]></category>
		<category><![CDATA[Controls]]></category>
		<category><![CDATA[Änderungsbelege]]></category>
		<category><![CDATA[Tree]]></category>
		<category><![CDATA[Tools]]></category>
		<category><![CDATA[Dynamische Programmierung]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=675</guid>

					<description><![CDATA[<p>Das ABAP Kochbuch. Rezepte zum Nachkochen. Erstellen Sie eine komplette Ticket-Anwendung und lernen Sie dabei die nützlichsten Tools und die einfachsten Techniken für eigene Anwendungen kennen. Tipps von Profis für Profis und solche, die es werden wollen.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/abap-kochbuch/">Das ABAP Kochbuch</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Rezepte zum Nachkochen. Erstellen Sie eine komplette Ticket-Anwendung und lernen Sie dabei die nützlichsten Tools und die einfachsten Techniken für eigene Anwendungen kennen. Es beginnt mit Tabellenpflegedialogen und Viewclustern. Dann werden etliche Module mithilfe von Enjoy-Controls erstellt. Diese werden unter Verwendung des Schubladen-Controls und eines eigens erstellten Frameworks in den Ticketdialog eingebunden. Sie erfahren etwas über Änderungsbelege, Tree-Controls, Drag&#8217;n&#8217;Drop, Smart Forms und Generic Object Services. Und auch E-Mail-Versand, Dynamische Programmierung und Webservices werden angesprochen. Da ist eigentlich für jeden etwas dabei!</p>
<p><a href="http://www.amazon.de/dp/383622108X?tag=tricktresor07-21&amp;camp=2906&amp;creative=19474&amp;linkCode=as4&amp;creativeASIN=383622108X&amp;adid=04DF95BB2B3XJKZHC1XD&amp;&amp;ref-refURL=http%3A%2F%2Frcm-eu.amazon-adsystem.com%2Fe%2Fcm%3Flt1%3D_blank%26bc1%3D000000%26IS2%3D1%26bg1%3DFFFFFF%26fc1%3D000000%26lc1%3D0000FF%26t%3Dtricktresor07-21%26o%3D3%26p%3D8%26l%3Das4%26m%3Damazon%26f%3Difr%26ref%3Dss_til%26asins%3D383622108X"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-4043" alt="ABAP Kochbuch" src="http://tricktresor.com/wp-content/uploads/2013/06/ABAP_Kochbuch-300x245.jpg" width="300" height="245" srcset="/wp-content/uploads/2013/06/ABAP_Kochbuch-300x245.jpg 300w, /wp-content/uploads/2013/06/ABAP_Kochbuch-624x511.jpg 624w, /wp-content/uploads/2013/06/ABAP_Kochbuch.jpg 976w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><br />
<a title="Das ABAP Kochbuch bei Amazon kaufen" href="http://www.amazon.de/gp/product/383622108X/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&amp;camp=1638&amp;creative=19454&amp;creativeASIN=383622108X&amp;linkCode=as2&amp;tag=tricktresor07-21" target="_blank">Das ABAP Kochbuch bei Amazon</a></p>
<p><a title="Powered by Inwerken AG" href="http://www.Inwerken.de/" target="_blank">Powered by Inwerken AG</a></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/abap-kochbuch/">Das ABAP Kochbuch</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Social Stuff</title>
		<link>/blog/social-stuff/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Oct 2011 18:34:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Tricktresor]]></category>
		<category><![CDATA[Tools]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=629</guid>

					<description><![CDATA[<p>Zusammenarbeit wird immer wichtiger. Die Zukunft in der Unternehmenssoftware wird "Social ERP" sein. In diesem Blogeintrag erkl&#228;re ich, warum ich dieser Meinung bin.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/social-stuff/">Social Stuff</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Zusammenarbeit wird immer wichtiger. Die Zukunft in der Unternehmenssoftware wird &#8220;Social ERP&#8221; sein. In diesem Blogeintrag erkläre ich, warum ich dieser Meinung bin.</p>
<h2 class="head1">Social Websites</h2>
<p>Zurzeit beschäftige ich mich &#8211; unter anderem &#8211; mit dem Aufbau eines &#8220;Social CMS&#8221;, also einem Content-Managementsystem in dem Mitglieder untereinander in Kontakt treten können, Beiträge verfassen und kommentieren können. Ein sehr spannendes Thema, wie ich finde, denn man muss sich mit Fragen auseinander setzen, die jeder anders beantworten würde. Trotzdem sollte hinterher alles unter einen Hut passen.</p>
<p class="head2">Fragen&#8230;</p>
<ul>
<li>Welche Vorteile bieten &#8220;soziale Komponenten&#8221;?</li>
<li>Welche Motivation haben die einzelnen Mitglieder, sich zu beteiligen?</li>
<li>Welche Funktionen muss so eine Plattform bieten?</li>
<li>Wie kann man Mitglieder motivieren, sich zu engagieren?</li>
<li>Welchen Vorteil haben die Mitglieder, wenn sie sich beteiligen?</li>
<li>Wie viele und welche Informationen muss oder darf man von sich selbst preis geben?</li>
</ul>
<h2 class="head1">Social Collaboration</h2>
<p>Bei dem Stichwort &#8220;Social Collaboration&#8221;, dass sich immer noch am ehesten auf die Zusammenarbeit von Mitarbeitern einer Firma bezieht, sind diese Fragen sicherlich auch interessant, aber nicht wirklich von Bedeutung. Wenn eine Firma sich für ein Collaboration-Tool entscheidet, sei es ein einfaches &#8220;Forum&#8221;, ein &#8220;Wiki&#8221; oder ein noch umfangreicheres komplexes Tool, wie &#8220;jive&#8221; von SBS oder &#8220;sharepoint&#8221; von Microsoft, dann weiß der Mitarbeiter davon und muss es nutzen. Natürlich ist es interessant, wie man die Mitarbeiter motivieren kann, hier aktiv teil zunehmen, aber es ist nicht &#8220;essentiell&#8221;.<br />
Dies ist meiner Meinung nach in erster Linie eine Frage der Mitarbeiterführung. Wenn die Mitarbeiter dazu angeregt werden, sich untereinander auszutauschen und dies auch entsprechend gewürdigt wird, dann kann ein Tool gut unterstützen. Wenn allerdings in einem Unternehmen eher eine &#8220;jeder-gegen-jeden-Mentalität&#8221; herrscht, dann brauche ich mir über diese Fragen sowieso keine Gedanken zu machen.</p>
<p>Bei einer Website, die &#8220;um ihre Mitglieder buhlen&#8221; muss, ist es ungleich wichtiger zu wissen, wie und warum sich jemand anmelden und mitmachen sollte.</p>
<p>Bei der Suche auf ein paar Antworten zu diesen Fragen bin ich auf den Blogeintrag von Frank Wolf gestoßen: <a title="Das Ende der reinen wikis" href="http://www.besser20.de/die-evolution-von-social-software-im-unternehmen-das-ende-der-reinen-wikis/1060/" target="_blank"><span style="color: #fb2412;">Die Evolution von Social Software im Unternehmen: das Ende der reinen Wikis</span></a>.</p>
<p>Hier habe ich das erste mal von</p>
<h2 class="head1">Social ERP</h2>
<p>gelesen. Nachdem ich bereits fasziniert von der Idee der <em><a title="Gamification" href="https://tricktresor.com/blog/gamification/" target="_blank">Gamification</a></em> bin, finde ich &#8220;Social ERP&#8221; ebenso interessant. Es erweitert die Möglichkeiten eines Collaboration Tools, wie &#8220;Jive&#8221; oder &#8220;sharepoint&#8221;, noch einmal um mehrere Möglichkeiten. Um welche genau, das muss ich noch herausfinden.</p>
<p>Wenig überraschend, dass auch SAP in diesem Bereich aktiv ist&#8230; Das Produkt heißt <em><a title="How ir works: SAP Streamwork" href="http://sapstreamwork.com/how-it-works" target="_blank"><span style="color: #fb2412;">SAP Streamwork</span></a></em>.</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" width="775" height="380" class="alignnone size-full wp-image-4242" alt="" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2014/01/img_52d4fa8060db8.png" srcset="/wp-content/uploads/2014/01/img_52d4fa8060db8.png 775w, /wp-content/uploads/2014/01/img_52d4fa8060db8-300x147.png 300w, /wp-content/uploads/2014/01/img_52d4fa8060db8-624x305.png 624w" sizes="(max-width: 775px) 100vw, 775px" /></p>
<p>Sehr aufschlussreich fand ich dieses Video: <a title="SAP Streamwork walkthrough" href="http://www.youtube.com/sapstreamwork#p/u/3/WC6GtzO0Gsg" target="_blank"><span style="color: #fb2412;">SAP Streamwork Walkthrough </span></a></p>
<p><span style="line-height: 1.5em;">Hauptunterschied zu &#8220;normalen Collaboration Tools&#8221; ist die (nahtlose??) Integration von ERP-Objekten (Fertigungsaufträge, Kunden, Kundenaufträge, Servicemeldungen&#8230;.). So kann man sich wahrscheinlich aufwändige Workflows sparen: Mitarbeiter, die sich für Aufträge eines bestimmten Kunden interessieren, abonnieren einfach alles, was mit diesem Kunden zusammen hängt. Ebenso könnte man wohl auch wichtige Produktionsprozesse im Vorfeld von einem entsprechenden Expertenteam &#8220;überwachen&#8221; lassen. Laufen Prozesse zu einem Kunden, einer Warengruppe, einem Lieferanten reibungslos, dann beendet man das Abonnement, so dass man nicht mehr über alles zu diesem Prozeß auf dem laufenden gehalten wird.</span></p>
<p>Eine der wichtigsten Chancen finde ich jedoch, dass man anscheinend leicht entsprechende Ansprechpartner zu einem Problem finden kann. Es lässt sich einfach heraus finden, wer wessen Vorgesetzter ist oder an wen ein Projektmitglied berichtet.</p>
<p>Ich bin sehr gespannt, wie es bei diesem Thema weiter geht. Ich habe den &#8220;Try it out&#8221;-Button mal gedrückt und mich bei der <a title="SAP Streamwork" href="http://sapstreamwork.com/" target="_blank"><span style="color: #fb2412;">Free-Version</span> von SAP Streamwork</a> angemeldet.</p>
<p>Auf den ersten Blick sieht es aus, wie ein recht komplexes &#8220;normales&#8221; Collaboration Tool. Es gibt wenige Tools zur Lösungsfindung (Agenda, Responsibility Matrices, Time Management, Timeline), die aber in anderen Lösungen bereits fehlen.</p>
<h2 class="head1">Social Future</h2>
<p>Meines Erachtens finden zurzeit einige sehr interessante Entwicklungen statt, die unsere (Arbeits-) Welt nachhaltig verändern werden.</p>
<p>SAP Streamwork ist eine sehr interessante Möglichkeit, Mitarbeiter dazu zu bewegen, sich aktiver am Unternehmensgeschehen zu beteiligen. Und sei es nur, weil im &#8220;Social ERP&#8221; für den Erfasser eines Auftrags zu erkennen ist, dass der Abteilungsleiter einen Kunden besonders im Blick hat und deswegen erkennt, dass der Auftrag wohl ziemlich wichtig sein muss.</p>
<p>Zurzeit wird noch ein Übermaß an Informationen präsentiert. Das wird allerdings auch noch einige Zeit lang so bleiben, denn bis ein System gut erkennen kann, für was sich ein Teilnehmer gerade besonders interessiert, welche besonderen Fähigkeiten er in bestimmten Bereichen hat und für was er eventuell gerade Zeit hat, wird wohl noch etwas Zeit vergehen. Unverkennbar ist, dass die neuen Systeme und Entwicklungen zweifelsohne Spaß machen. Wenn man daran interessiert ist, gemeinsam zu arbeiten. Hauptfaktor ist und bleibt der Mitarbeiter.</p>
<p>Die Unternehmen werden die Themen &#8220;Social Collaboration&#8221; entsprechend vorsichtig und trotzdem entschieden voran treiben müssen, um die Anwender/ Mitarbeiter nicht zu überfordern und trotzdem die schier grenzenlosen Möglichkeiten der virtuellen Zusammenarbeit zu nutzen.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/social-stuff/">Social Stuff</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Quellcode teilen</title>
		<link>/blog/quellcode-teilen/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Sep 2011 18:06:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[Editor]]></category>
		<category><![CDATA[Tools]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=627</guid>

					<description><![CDATA[<p>Man braucht die Funktion sicherlich nicht h&#228;ufig, aber es ist gut zu wissen, dass es geht: Im ABAP-Editor kann man das Fenster horizontal aufteilen. Das bedeutet, ein Teil des Quelltextes oben, ein Teil unten. So hat man bequem zwei unterschiedliche Stellen im Quelltext im &#220;berblick.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/quellcode-teilen/">Quellcode teilen</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Man braucht die Funktion sicherlich nicht h&auml;ufig, aber es ist gut zu wissen, dass es geht: Im ABAP-Editor kann man das Fenster horizontal aufteilen. Das bedeutet, ein Teil des Quelltextes oben, ein Teil unten. So hat man bequem zwei unterschiedliche Stellen im Quelltext im &Uuml;berblick.<br /><P>Der Editor hat eine kleinen unscheinbaren Balken &uuml;ber der rechten Scrollbar:</P><P><IMG src="/wp-content/uploads/tt_images/tools/Bild014.jpg"></P><P>Hiermit kann man das Editorfenster teilen und in jedem Teil separat scrollen.&nbsp; Dieser &#8220;Anfasser&#8221; kann verschoben werden oder es kann ein Doppelklick darauf gemacht werden, dann wird das Fenster 1:1 geteilt.</P><P><IMG src="/wp-content/uploads/tt_images/tools/Bild015x.jpg"></P><P>&nbsp;</P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/quellcode-teilen/">Quellcode teilen</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dokumentation anzeigen (2)</title>
		<link>/blog/dokumentation-anzeigen-2/</link>
					<comments>/blog/dokumentation-anzeigen-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 May 2010 13:15:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tabellenpflegedialog]]></category>
		<category><![CDATA[Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[GUI]]></category>
		<category><![CDATA[Tools]]></category>
		<category><![CDATA[Dokumentation]]></category>
		<category><![CDATA[style]]></category>
		<category><![CDATA[Container]]></category>
		<category><![CDATA[DOKU]]></category>
		<category><![CDATA[Controls]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=543</guid>

					<description><![CDATA[<p>Update f&#252;r die Anzeige der Dokumentation im Docking Container. Die Routine wurde erweitert und HTML so aufbereitet, dass die Doku wie die SAP-Dokumentation aussieht.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/dokumentation-anzeigen-2/">Dokumentation anzeigen (2)</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Update für die Anzeige der Dokumentation im Docking Container. Die Routine wurde erweitert und HTML so aufbereitet, dass die Doku wie die SAP-Dokumentation aussieht.</p>
<p>In dieser Version stelle ich Ihnen eine fertige Methode vor, die nur noch im Zeitpunkt 19 des Tabellenpflegedialoges oder in Zeitpunkt 03 des Viewclusters eingebunden werden muss.</p>
<p>Die Aufbereitung erfolgt analog zu der SAP-Doku und sieht &#8220;etwas schicker&#8221; aus:</p>
<p><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/tt_images/Tabellenpflegedialog/hc_328.jpg" /></p>
<p>Zusätzlich kann eine alternative Dokumentation übergeben werden, die angezeigt wird, wenn die Doku zur Tabelle nicht vorhanden ist.</p>
<h2 class="head1">Vorbereitungen</h2>
<h3 class="head2">Methode anlegen</h3>
<p>Legen Sie sich eine Klasse, wie z.B. ZCL_MAINTENANCE_TOOLS an und implementieren Sie die statische PUBLIC-Methode SHOW_DOCU:</p>
<p>Importing-Parameter:</p>
<ul>
<li>IV_TABLE TYPE C &#8220;Tabellenname&#8221;</li>
<li>IV_ALDOC  TYPE C &#8220;Alternative Dokumentation SE61&#8221;</li>
</ul>
<h3 class="head2">Globale Attribute</h3>
<p>Legen Sie folgende statische private Attribute an:</p>
<pre class="lang:abap decode:true ">GR_DOCK    Type Ref To CL_GUI_DOCKING_CONTAINER
GR_HTML    Type Ref To CL_GUI_HTML_VIEWER
GV_TABLE   Type C</pre>
<h3 class="head1">Aufruf Tabellenpflegedialog</h3>
<h3 class="text1">Zeitpunkt 19</h3>
<p class="sap1">  CALL METHOD zcl_maintenance_tools=&gt;show_docu<br />
EXPORTING<br />
iv_table = vcl_akt_view<br />
iv_aldoc = &#8216;ZZT_ALTDOC_TABLE_ZZABC&#8217;.</p>
<h2 class="head1">Aufruf Viewcluster</h2>
<h3 class="text1">Zeitpunkt 03</h3>
<p class="sap1">  IF master_name = x_header-viewname.<br />
CALL METHOD zcl_maintenance_tools=&gt;show_docu<br />
EXPORTING<br />
iv_table = x_header-viewname.<br />
ENDIF.</p>
<p class="text1"><strong><u>HINWEIS:<br />
</u></strong>Die alternative Dokumentation muss in der SE61 als &#8220;Text im Dialog&#8221; angelegt werden.</p>
<h2 class="head1">Eigene Anpassungen</h2>
<p class="text1">Leider werden in den gerufenen Standard-Routinen nicht alle HTML-Tags &#8220;schön&#8221; angepasst. Die Tabellendefinitionen werden zum Beispiel nicht geändert.</p>
<p class="text1">Hier kann man aber manuell einfach Abhilfe schaffen:</p>
<pre class="lang:abap decode:true ">*** set table cells to size 2
      REPLACE ALL  OCCURRENCES OF '&lt;td&gt;' IN TABLE lt_html
         WITH '&lt;td&gt;&lt;font FACE="Arial" SIZE=2&gt;'.        
*** set table border "dashed" and grey background
      REPLACE ALL  OCCURRENCES OF '&lt;table&gt;' IN TABLE lt_html
         WITH '&lt;table style="border:thin dashed blue" width="100%" cellpadding=3 bgcolor=#E0E0E0&gt;'.</pre>
<p class="text1">Das Ergebnis sieht dann so aus:</p>
<p class="text1"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/tt_images/table_doku.jpg" /></p>
<h2 class="head1">Coding</h2>
<pre class="lang:abap decode:true ">METHOD show_docu.

*** Local data
  DATA lt_lines            TYPE STANDARD TABLE OF tline.
  DATA ls_header           TYPE thead.
  DATA lt_html             TYPE STANDARD TABLE OF  htmlline.
  DATA lv_url              TYPE c LENGTH 500.
  DATA lv_table            TYPE doku_obj.
  DATA lv_spras            TYPE sylangu.
  DATA lt_conv_charformats TYPE TABLE OF tline.
  DATA lt_conv_parformats  TYPE TABLE OF tline.


*** has anything changed??
  CHECK gv_table &lt;&gt; iv_table.

  lv_table = iv_table.

***  Read table docu
  CALL FUNCTION 'DOCU_GET'
    EXPORTING
      id     = 'TB'
      langu  = sy-langu
      object = lv_table
    IMPORTING
      head   = ls_header
    TABLES
      line   = lt_lines
    EXCEPTIONS
      OTHERS = 5.
  IF sy-subrc &gt; 0.
*** try other language
    CASE sy-langu.
      WHEN 'D'.
        lv_spras = 'E'.
      WHEN 'E'.
        lv_spras = 'D'.
      WHEN 'F'.
        lv_spras = 'E'.
    ENDCASE.
*** read docu in other language
    CALL FUNCTION 'DOCU_GET'
      EXPORTING
        id     = 'TB'
        langu  = lv_spras
        object = lv_table
      IMPORTING
        head   = ls_header
      TABLES
        line   = lt_lines
      EXCEPTIONS
        OTHERS = 5.
  ENDIF.

***  Read alternative docu
  IF lt_lines IS INITIAL AND iv_aldoc IS NOT INITIAL.
*** read alternative docu (Dialog Text)
    lv_table = iv_aldoc.
    CALL FUNCTION 'DOCU_GET'
      EXPORTING
        id     = 'DT'
        langu  = sy-langu
        object = lv_table
      IMPORTING
        head   = ls_header
      TABLES
        line   = lt_lines
      EXCEPTIONS
        OTHERS = 5.
    IF sy-subrc &gt; 0.
*** read alternative docu (Dialog Text) in different language
      CALL FUNCTION 'DOCU_GET'
        EXPORTING
          id     = 'DT'
          langu  = lv_spras
          object = lv_table
        IMPORTING
          head   = ls_header
        TABLES
          line   = lt_lines
        EXCEPTIONS
          OTHERS = 5.

    ENDIF.
  ENDIF.

*** _______________________________________________________________ ***
***                                                                 ***
***  Build controls
*** _______________________________________________________________ ***
***                                                                 ***

  IF gr_dock IS INITIAL.
*** create docking container
    CREATE OBJECT gr_dock
      EXPORTING
        side                    = cl_gui_docking_container=&gt;dock_at_right
        extension               = 400
        no_autodef_progid_dynnr = 'X'.
  ENDIF.


  IF lt_lines IS INITIAL.
*** No doku: Set controls to invisible
    IF gr_html IS BOUND.
      CALL METHOD gr_html-&gt;set_visible
        EXPORTING
          visible = space.
    ENDIF.

    IF gr_dock IS BOUND.
      CALL METHOD gr_dock-&gt;set_visible
        EXPORTING
          visible = space.
    ENDIF.
  ELSE.
*** Doku exists: Set controls visible
    IF gr_html IS BOUND.
      CALL METHOD gr_html-&gt;set_visible
        EXPORTING
          visible = 'X'.
    ENDIF.
    IF gr_dock IS BOUND.
      CALL METHOD gr_dock-&gt;set_visible
        EXPORTING
          visible = 'X'.
    ENDIF.
  ENDIF.


  IF lt_lines IS NOT INITIAL.
*** doku exists:
    IF gr_html IS INITIAL.
*** Create HTML-Control
      CREATE OBJECT gr_html
        EXPORTING
          parent = gr_dock.
    ENDIF.

*** _______________________________________________________________ ***
***                                                                 ***
***  Convert character and parameter formats
*** _______________________________________________________________ ***
***                                                                 ***
    IF lt_conv_parformats IS INITIAL.
      PERFORM build_mapping_tables   IN PROGRAM rshtmimg_2
       TABLES lt_conv_charformats
              lt_conv_parformats.
    ENDIF.

*** _______________________________________________________________ ***
***                                                                 ***
***  Convert Docu to HTML
*** _______________________________________________________________ ***
***                                                                 ***

    CALL FUNCTION 'CONVERT_ITF_TO_HTML'
      EXPORTING
        i_header           = ls_header
      TABLES
        t_itf_text         = lt_lines
        t_html_text        = lt_html
        t_conv_charformats = lt_conv_charformats
        t_conv_parformats  = lt_conv_parformats
      EXCEPTIONS
        syntax_check       = 1
        replace            = 2
        illegal_header     = 3
        OTHERS             = 4.
    IF sy-subrc = 0.

*** Convert Tables
      PERFORM convert_tables IN PROGRAM rshtmimg_2 TABLES lt_html.
*** Set colours (Make text look like SAP documentation)
      PERFORM set_colors     IN PROGRAM rshtmimg_2 TABLES lt_html.

*** Push data to control
      CALL METHOD gr_html-&gt;load_data
        IMPORTING
          assigned_url = lv_url
        CHANGING
          data_table   = lt_html
        EXCEPTIONS
          OTHERS       = 4.

      IF sy-subrc = 0.
*** _______________________________________________________________ ***
***                                                                 ***
***  Display HTML-Text
*** _______________________________________________________________ ***
***                                                                 ***

        CALL METHOD gr_html-&gt;show_url
          EXPORTING
            url = lv_url.
      ENDIF.
    ENDIF.
  ENDIF.

ENDMETHOD.

</pre>
<p>&nbsp;</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/dokumentation-anzeigen-2/">Dokumentation anzeigen (2)</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/dokumentation-anzeigen-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Versionsanzeige auch für umbenannte Programme</title>
		<link>/blog/versionsanzeige-auch-fuer-umbenannte-programme/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Mar 2004 00:50:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[Workbench-Tools]]></category>
		<category><![CDATA[Tools]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wp.tricktresor.com/?p=231</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hier erfahren Sie, wie Sie sich die Programm-Versionen zu einem Programm ansehen k&#246;nnen, dass umbenannt wurde. Das Problem hierbei ist, dass das alte Programm nicht mehr existiert und das neue keine Versionen hat...</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/versionsanzeige-auch-fuer-umbenannte-programme/">Versionsanzeige auch für umbenannte Programme</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hier erfahren Sie, wie Sie sich die Programm-Versionen zu einem Programm ansehen k&ouml;nnen, dass umbenannt wurde. Das Problem hierbei ist, dass das alte Programm nicht mehr existiert und das neue keine Versionen hat&#8230;<br /><P>Einziger Haken an der Sache ist, dass Sie wissen m&uuml;ssen, wie das Programm vorher hiess. Das k&ouml;nnen Sie jedoch in dem Transportauftrag erkennen, mit dem das Programm umbenannt wurde.</P><P>Um sich die Versionen zu einem Programm anzuzeigen, starten Sie mit der Transaktion SE37 den Funktionsbaustein <FONT face="Arial" size="2"><STRONG><FONT color="#008952">RS_PROGRAM_VERSIONS</FONT></STRONG>. Geben Sie in dem Parameter PROGNAME den Namen des Programms an.</FONT></P></p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/versionsanzeige-auch-fuer-umbenannte-programme/">Versionsanzeige auch für umbenannte Programme</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
