<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:series="https://publishpress.com/"
	>

<channel>
	<title>Community Archive - Tricktresor</title>
	<atom:link href="/blog/keywords/community/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>Tipps und Tricks zu SAP R/3</description>
	<lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2018 23:52:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2019/02/cropped-Tricktresor-favicon-2019-32x32.png</url>
	<title>Community Archive - Tricktresor</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>abapGit</title>
		<link>/blog/abapgit/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 23:52:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Info/ Doku/ Demo]]></category>
		<category><![CDATA[AddOns]]></category>
		<category><![CDATA[Featured]]></category>
		<category><![CDATA[Programmierung]]></category>
		<category><![CDATA[Community]]></category>
		<category><![CDATA[abapGit]]></category>
		<category><![CDATA[github]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=1018300</guid>

					<description><![CDATA[<p>abapGit revolutioniert gerade die Art, wie die SAP-Community zusammen arbeiten kann. Das Addon, das Lars Hvam im Alleingang entwickelt hat, hat SAPLink inzwischen fast vollständig abgelöst und begeistert jeden, der damit einmal zu tun hatte. In diesem Artikel erfährst du, was abapGit ist, wie es funktioniert und welche Vorteile es gibt.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/abapgit/">abapGit</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>abapGit revolutioniert gerade die Art, wie die SAP-Community zusammen arbeiten kann. Das Addon, das Lars Hvam im Alleingang entwickelt hat, hat SAPLink inzwischen fast vollständig abgelöst und begeistert jeden, der damit einmal zu tun hatte. In diesem Artikel erfährst du, was abapGit ist, wie es funktioniert und welche Vorteile es gibt.</p>
<h2>Github</h2>
<p>Die Grundlage von abapGit ist die Open Source Plattform <a href="https://github.com/">Github</a>. Auf dieser Plattform kann Quellcode verwaltet werden. Andere Anwender können sich die Quelltexte auf ihren Computer laden, verwenden, verbessern und die verbesserte Version wieder publizieren. Zusammenarbeit wird durch diese Plattform enorm erleichtert. Es gibt auch andere Plattformen, die nach einem ähnlichen Prinzip arbeiten: Gitlab, BitBucket und so weiter. Hier gibt es eine Liste der Alternativen: <a href="https://trusted.de/github-alternativen">https://trusted.de/github-alternativen</a>.</p>
<p>Github zum Beispiel erlaubt in der kostenlosen Variante nur öffentliche Projekte. Die Plattform <a href="https://about.gitlab.com/products/feature-comparison/">GitLab</a> ermöglicht auch private Projekte, die nicht öffentlich sichtbar sind.</p>
<h2>Der Nutzen im SAP-Umfeld</h2>
<p>Im Gegensatz zu den meisten anderen Programmiersprachen, benötigt man einen kompletten <em>SAP-Server</em>, um ABAP-Programme ausführen zu können. Dieser Server steht jedoch zentral in einem Unternehmen. Damit hat man auch ein zentrales Repository und benötigt Github nicht. In diesem Fall haben alle, die SAP programmieren auch Zugriff auf den unternehmenseigenen Server. Was also bringt die Installation und die Verwendung von abapGit?</p>
<p>Wenn jemand im Unternehmen das Tool abapGit auf dem SAP-Entwicklungssystem installiert und den Zugang zum öffentlichen github-Repository freischalten lässt, dann können Mitarbeiter an öffentlichen ABAP-Open-Source-Projekten teilhaben. Ein Klick und die entsprechende Anwendung kann aus dem Github-Repository auf dem SAP-Server installiert werden. Es gibt mehrere Gründe, warum das jemand tun könnte:</p>
<ul>
<li>Viele der Github-Projekte sind Demoprogramme oder Lernprojekte zu einem Thema. So kann man sich also schnell und einfach zu vielen Themen weiterbilden ohne dass man Tabellen, Programme, Klasse, Datenelemente etc. manuell im SAP-System anlegen muss.
<ul>
<li><a href="https://github.com/pixelbaker/ABAP-RayTracer">ABAP-RayTracer</a></li>
<li><a href="https://github.com/christianguenter2/ABAP_conways_game_of_life">Conways Game Of Life</a></li>
</ul>
</li>
<li>Es werden immer mehr wertvolle Tools von SAP-begeisterten Programmierern entwickelt. Diese Tools darf ein Unternehmen kostenlos nutzen. Durch abapGit können diese einfach und gefahrlos installiert werden
<ul>
<li><a href="https://github.com/ivanfemia/abap2xlsx">ABAP2XLSX</a></li>
<li><a href="https://github.com/larshp/abapOpenChecks">abapOpenChecks</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Wenn ein Unternehmen kostenlose, von vielen erfahrenen Menschen programmierte Software nutzt, dann ist es nur recht und billig, dass ein Unternehmen durch die Beteiligung der eigenen Mitarbeiter auch etwas an die Gemeinschaft zurück gibt. abapGit macht es einfach möglich.</p>
<p>Lars Hvam hat berichtet in seinen Blogs auf <a href="https://blogs.sap.com/author/lars.hvam/">blogs.sap.com</a> über abapGit als auch über seine Open-Source-Projekte und andere Programmierthemen. Zusätzlich hat er eine Seite erstellt, auf denen ABAP-Projekte gelistet werden: <a href="http://dotabap.org/">http://dotabap.org/</a></p>
<h2>Weitere Berichte über abapGit</h2>
<p>https://blogs.sap.com/2017/06/21/abapgit-so-easy/</p>
<p>https://blogs.sap.com/2017/11/19/getting-started-open-sourcing-abap-code/</p>
<h2>Zukunft</h2>
<p>Die Problemlose Zusammenarbeit im ABAP-Umfeld ist immer noch Neuland. Dementsprechend sind auch die genannten Plattformen zur Speicherung von Quelltext und zur Zusammenarbeit für die meisten ABAP-Programmierer ungewohnt. Das genial andere Programm ZABAPGIT von Lars Hvam ermöglicht jedoch viele neue Möglichkeiten. Im Gegensatz zu SAPLink, das irgendwann in der Entwicklung stoppte und oftmals fehlerhaft und umständlich zu bedienen war, arbeitet abapGit sensationell einfach und sicher.</p>
<p>Jeder, der eine kleine Programmierung, ein Mini-Addon oder ein Lernprojekt auf dem SAP-Server erstellt hat, kann es einfach mit anderen teilen und von der Gemeinschaft verbessern lassen.</p>
<h2>Tricktresor auf Github</h2>
<p>Angefangen hat es gestern mit einem kleinen Blogeintrag &#8220;<a href="https://blogs.sap.com/2018/01/09/variations-of-selecting-multiple-options-from-a-list/">Varianten einer Mehrfachselektion</a>&#8220;, den ich auf blogs.sap.com veröffentlicht habe, habe ich angefangen, den Quellcode, der im Tricktresor ja eh bereits öffentlich ist, auch auf Github zu publizieren. Alle Github-Projekte könnt ihr unter der folgenden Adresse sehen:</p>
<p><a href="https://github.com/tricktresor?tab=repositories">https://github.com/tricktresor?tab=repositories</a></p>
<p>Hier werde ich neue und auch alte Programmierungen veröffentlichen. Einerseits tue ich das, um euch den Quellcode einfacher zur Verfügung zu stellen. Andererseits sammle ich damit ebenfalls Erfahrungen um damit meine eigene Arbeit besser machen zu können als auch meine Kunden beraten zu können.</p>
<p>Zudem hoffe ich auch, dass vielleicht das eine oder andere kleine Programm Stück für Stück verbessert wird, auf ein neues ABAP-Release gehoben wird oder auch eine Toolsammlung entsteht, die uns allen das Leben leichter macht.</p>
<h2>Eigene Projekte</h2>
<p>Wenn du ein eigenes Projekt auf Github veröffentlichen möchtest, dann ist es ziemlich leicht.</p>
<h3>abapGit installieren</h3>
<p>Als erstes musst du abapGit auf dem SAP-Server installieren, sofern dies noch niemand vor dir getan hat. Dafür musst du abapGit herunterladen und installieren: <a href="http://abapgit.org/">abapgit.org</a> Wie genau, das steht dort beschrieben.</p>
<p>Solltest du keine Verbindung zu github.com bekommen, so muss die HTTP-Verbindung freigeschaltet werden (SAP-Server, Router, Antivirenprogramme prüfen).</p>
<h3>Github-Account</h3>
<p>Sofern du noch keinen Github-Account hast, musst du einen auf <a href="https://github.com/">https://github.com/</a> anlegen.</p>
<p>Danach kannst du direkt auf der Startseite oder über das Menü PLUS ein neues Projekt anlegen .</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/github1-1.png"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-1018308" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/github1-1.png" alt="" width="1045" height="304" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/github1-1.png 1045w, /wp-content/uploads/2018/01/github1-1-300x87.png 300w, /wp-content/uploads/2018/01/github1-1-768x223.png 768w, /wp-content/uploads/2018/01/github1-1-1024x298.png 1024w" sizes="(max-width: 1045px) 100vw, 1045px" /></a></p>
<p>Hier gibst du einen Namen sowie die Beschreibung ein. In der kostenlosen Variante kannst du nur öffentliche Projekte erstellen.</p>
<p>Wichtig ist, dass du den Haken &#8220;Initialize this repository with a README&#8221; setzt. Eine Lizenz solltest du auch direkt auswählen. Am meisten verwendet wird die MIT-License.</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/github2-1.png"><img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-1018309" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/github2-1.png" alt="" width="768" height="609" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/github2-1.png 768w, /wp-content/uploads/2018/01/github2-1-300x238.png 300w" sizes="(max-width: 768px) 100vw, 768px" /></a></p>
<p>Ein Klick auf <em>Create repository</em> erzeugt das Projekt. Herzlichen Glückwunsch!</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit5.png"><img decoding="async" class="alignnone wp-image-1018320 size-full" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit5.png" alt="" width="996" height="680" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/abapgit5.png 996w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit5-300x205.png 300w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit5-768x524.png 768w" sizes="(max-width: 996px) 100vw, 996px" /></a></p>
<h3>abapGit</h3>
<p>Theoretisch kannst du nun eine neue Datei anlegen und ABAP-Quellcode in diese Datei kopieren. Praktisch funktioniert das jedoch nicht, da abapGit noch Meta-Daten zu dem jeweiligen Objekt speichert. Diese werden nur geschrieben und später wieder erkannt, wenn du die SAP-Objekte über das Programm ZABAPGIT hinzufügst. Starte dafür die Transaktion SE38 und führe das Programm ZABAPGIT aus.</p>
<p>Die Startseite ist dann wahrscheinlich leer, aber in etwa wird dich folgendes Bild begrüßen:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit2.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-1018312 size-large" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit2-1024x434.png" alt="" width="640" height="271" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/abapgit2-1024x434.png 1024w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit2-300x127.png 300w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit2-768x325.png 768w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit2.png 1086w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>
<h3>Repository füllen</h3>
<p>Wie bekommst du nun Programme und andere Objekte nach Github? Zuerst klonst du das gewünschte Projekt über den Link &#8220;Clone&#8221; im abapGit-Menu. Es erscheint dann folgendes Popup:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit3.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-1018311" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit3.png" alt="" width="904" height="164" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/abapgit3.png 904w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit3-300x54.png 300w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit3-768x139.png 768w" sizes="(max-width: 904px) 100vw, 904px" /></a></p>
<p>Hier trägst du dir github-URL ein sowie ein Paket. Du kannst ein lokales Paket definieren, das nicht transportiert wird (du benötigst also keinen Transportauftrag) oder du nimmst ein Z- oder Y-Paket, das einen Transport in die nachfolgenden SAP-Systeme erlaubt.</p>
<p>Wenn das Paket noch nicht existiert, kannst du es über die Schaltfläche &#8220;Create Package&#8221; anlegen:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit4.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-1018310" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit4.png" alt="" width="760" height="252" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/abapgit4.png 760w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit4-300x99.png 300w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /></a></p>
<p>du kannst für die Github-Projekte auch ein Hauptpaket definieren und dann für jedes Projekt ein eigenes Unterpaket erstellen.</p>
<p>Als Ergebnis erhältst du wiederum eine sehr übersichtliche Seite:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit6.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-1018321 size-full" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit6.png" alt="" width="1073" height="311" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/abapgit6.png 1073w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit6-300x87.png 300w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit6-768x223.png 768w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit6-1024x297.png 1024w" sizes="(max-width: 1073px) 100vw, 1073px" /></a></p>
<p>Wenn du nun ein Programm in diesem Paket anlegst, dann kannst du über <em>Refresh</em> prüfen, ob du das Programm auch wirklich in dem Paket angelegt hast. Es erscheint dann in der Liste.</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit7.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-1018322 size-full" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit7.png" alt="" width="1035" height="122" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/abapgit7.png 1035w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit7-300x35.png 300w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit7-768x91.png 768w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit7-1024x121.png 1024w" sizes="(max-width: 1035px) 100vw, 1035px" /></a></p>
<p>Über den Link <em>Stage</em> kannst du die Daten ins Github hochladen. In der Übersicht siehst du die Objekte, die übertragen werden:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit8.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone wp-image-1018323 size-full" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit8.png" alt="" width="1068" height="189" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/abapgit8.png 1068w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit8-300x53.png 300w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit8-768x136.png 768w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit8-1024x181.png 1024w" sizes="(max-width: 1068px) 100vw, 1068px" /></a></p>
<p>Mit <em>Add all and commit</em> gelangst du zum nächsten Schritt. Hier musst du deine Anmeldedaten von Github eintragen.</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit9-1.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-1018325" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit9-1.png" alt="" width="582" height="461" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/abapgit9-1.png 582w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit9-1-300x238.png 300w" sizes="(max-width: 582px) 100vw, 582px" /></a></p>
<p>Danach noch dein Kennwort eingeben und es wird die Übertragung zu Github gestartet.</p>
<p>Ob es geklappt hat, kannst du direkt auf Github prüfen:</p>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit10.png"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-1018326" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2018/01/abapgit10.png" alt="" width="990" height="488" srcset="/wp-content/uploads/2018/01/abapgit10.png 990w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit10-300x148.png 300w, /wp-content/uploads/2018/01/abapgit10-768x379.png 768w" sizes="(max-width: 990px) 100vw, 990px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Weg frei zur Zusammenarbeit</h3>
<p>Damit ist der Weg frei zur Zusammenarbeit mit anderen SAP-Entwicklern. Wenn dein Projekt spannend ist oder gerade diese Funktion von anderen Programmierern benötigt wird, wird sich jemand finden, der hier mitarbeitet. Du kannst deine Programme natürlich auch einfach so auf Github speichern und hauptsächlich für dich dein persönliches Lernprogramm oder Code-Fundgrube verwalten.</p>
<p>Happy Coding!</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/abapgit/">abapGit</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SAP Inside Track &#8211; Community matters</title>
		<link>/blog/sap-inside-track-community-matters/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Enno Wulff]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 18:28:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Community]]></category>
		<category><![CDATA[Mentoren]]></category>
		<category><![CDATA[Experten]]></category>
		<category><![CDATA[hannover]]></category>
		<category><![CDATA[Gemeinschaft]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tricktresor.com/?p=869560</guid>

					<description><![CDATA[<p>Wer sich für SAP und Technik im Allgemeinen interessiert, dem kann ich nur empfehlen mal einen SAP Inside Track mitzumachen. In der Regel kommen hier viele Mentoren und andere aus der SAP Community bekannten Persönlichkeiten zusammen. Man hat also zusätzlich zu interessanten Vorträgen auch die Möglichkeit, direkt mit den Experten zu sprechen. Die Inside Tracks werden meistens auf English abgehalten, denn gerne kommen auch Niederländer, Spanier, Polen und viele andere Nationalitäten an einem Inside Track zusammen.</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/sap-inside-track-community-matters/">SAP Inside Track &#8211; Community matters</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Seit einigen Jahren gibt es den <a href="https://wiki.scn.sap.com/wiki/display/events/SAP+Inside+Track">SAP Inside Track</a>, der von regionalen Firmen und Freiberuflern &#8211; <em>SAP-Freunden</em> &#8211; ausgerichtet wird. Hier treffen sich, meistens Samstags, SAP-begeisterte Menschen um kurzen Vorträgen zu allen möglichen Themen zu lauschen. Die Inside Tracks werden von SAP finanziell unterstützt. Den Großteil der Kosten (Verpflegung, Raummiete etc.) tragen jedoch in der Regel die Sponsoren. Teilweise muss auch Eintrittsgeld bezahlt werden, um die Kosten gering zu halten.</p>
<p>Auf jeden Fall sind die SAP Inside Tracks eine tolle Sache. Wer sich für SAP und Technik im Allgemeinen interessiert, dem kann ich nur empfehlen mal einen SAP Inside Track mitzumachen. In der Regel kommen hier viele Mentoren und andere aus der SAP Community bekannten Persönlichkeiten zusammen. Man hat also zusätzlich zu interessanten Vorträgen auch die Möglichkeit, direkt mit den Experten zu sprechen. Die Inside Tracks werden meistens auf English abgehalten, denn gerne kommen auch Niederländer, Spanier, Polen und viele andere Nationalitäten an einem Inside Track zusammen.</p>
<h2>Contribute<a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/10/sithh2016.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="size-medium wp-image-869561 alignright" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/10/sithh2016-300x225.jpg" alt="sithh2016" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2016/10/sithh2016-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/10/sithh2016-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/10/sithh2016-1024x768.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/10/sithh2016-640x480.jpg 640w, /wp-content/uploads/2016/10/sithh2016.jpg 1200w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></h2>
<p>Ich selbst habe bisher an drei Inside Tracks teilgenommen. Bei zweien davon &#8211; in Hamburg &#8211; durfte ich auch etwas beitragen. Da ich eh eine leicht Oberlehrerhafte Ader habe, macht es mir viel Spaß von meinen Ideen oder Projekten zu erzählen. Zudem ist es eine schöne Möglichkeit, sein English zu testen und das freie Reden zu üben. Für den ersten SAP Inside Track hatte ich einen ausformulierten Vortrag vorbereitet und war etwas aufgeschmissen, als ich gemerkt habe, dass alle anderen frei Schnauze reden es wenig sinnvoll ist, mein Pamphlet vor zu lesen&#8230; Aber da das Publikum immer gut gelaunt und sehr wohlwollend ist, war das improvisierte Gestotter dann auch kein Problem. Ich kann nur jedem, der auch nur ein bisschen Lust verspürt, selber einmal etwas berichten zu wollen, empfehlen, dies auf einem Inside Track zu tun. Wer sich unsicher ist, ob das Thema passend oder anspruchsvoll genug ist, der kann sich vertrauensvoll an (wahrscheinlich) jeden Mentor wenden und um Rat und Beistand bitten.</p>
<p>Die Themen haben nicht zwingend immer etwas mit SAP zu tun. Es gibt viele Vorträge, über generelle Methoden, Tools oder auch über andere Programmiersprachen, Whiskey-Verköstigung oder &#8211; wie unlängst in München geschehen &#8211; Yoga. Die meisten Vorträge behandeln jedoch sehr aktuelle und SAP-nahe Themen, wie Fiori, HANA, IoT und andere.</p>
<h2>Party on, Wayne!</h2>
<p>Die Geselligkeit und das Zusammensein, das Klönen unter Gleichgesinnten steht sehr im Vordergrund eines SAP Inside Track. Meistens trifft man sich am Vorabend der Veranstaltung auf eine Bier und eine Pizza um sich schon einmal mit den ersten Teilnehmern anzufreunden oder um alte Bekannte wieder zu treffen. Nach der Veranstaltung am Samstag führt viele schnell wieder der Weg nach Hause. Einige bleiben jedoch noch und treffen sich wiederum in einer Kneipe oder Restaurant um die Eindrücke und Informationen wiederum bei einem gemeinsamen Gläschen zu verarbeiten.</p>
<h2>Hannover 2017</h2>
<p><a href="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/10/sit_banner_twitter.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-869628" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/10/sit_banner_twitter.jpg" alt="sit_banner_twitter" width="980" height="280" srcset="/wp-content/uploads/2016/10/sit_banner_twitter.jpg 980w, /wp-content/uploads/2016/10/sit_banner_twitter-300x86.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/10/sit_banner_twitter-768x219.jpg 768w" sizes="(max-width: 980px) 100vw, 980px" /></a></p>
<p>Die nächste Gelegenheit, bei einem SAP Inside Track teilzunehmen, kannst du der <a href="https://wiki.scn.sap.com/wiki/display/events/SAP+Inside+Track">Liste im SCN</a> entnehmen. Besonders freuen tue ich mich auf den <a href="http://sithvr.de/">SAP Inside Track in Hannover</a>, der bei &#8220;meiner&#8221; Firma <a href="https://www.inwerken.de/">Inwerken</a> am 25. Februar 2017 in Hannover statt finden wird.</p>
<p>[notice type=&#8217;info&#8217;]Wer teilnehmen möchte, sollte sich frühzeitig <a href="https://sitregparticipant-a5a504e08.dispatcher.hana.ondemand.com/#/Events/4">hier registrieren</a>. Die Plätze sind begrenzt und häufig bereits frühzeitig ausgebucht.[/notice]</p>
<p>[notice type=&#8217;alert&#8217;]Wenn du selbst einen Vortrag halten möchtest, dann bewirb dich bitte unter diesem Link: <a href="https://www.surveymonkey.de/r/KT7TGFP">Session proposal</a>[/notice]</p>
<p>Über die geplanten Sessions, Hotels, Nebenveranstaltungen usw. halten wir euch auf <a href="http://sithvr.de/">sithvr.de</a> auf dem Laufenden.</p>
<p>Am Vortag des SAP Inside Track wird es wahrscheinlich noch einen CodeJam geben. Über alle geplanten CodeJams kannst du dich <a href="http://go.sap.com/germany/developer/events.html">hier</a> informieren.</p>
<h2>Aufruf<a href="http://amzn.to/2dLi7qE"><img loading="lazy" decoding="async" class="alignright wp-image-869629 size-medium" src="https://tricktresor.com/wp-content/uploads/2016/10/ABAP-Kochbuch2_500-300x242.png" alt="abap-kochbuch2_500" width="300" height="242" srcset="/wp-content/uploads/2016/10/ABAP-Kochbuch2_500-300x242.png 300w, /wp-content/uploads/2016/10/ABAP-Kochbuch2_500.png 500w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></h2>
<p>Zum Schluss möchte ich dich gerne einladen, im Februar 2017 nach Hannover zu kommen! Hier kannst du mit vielen Experten fachsimpeln, neue Techniken kennen lernen oder dich einfach gut unterhalten lassen. Wenn du eine Idee für einen Vortrag hast, dann melde dich gerne oder bewirb dich direkt im <a href="https://www.surveymonkey.de/r/KT7TGFP">Online-Formular</a>.</p>
<p>Zusätzlich hast du die Möglichkeit, uns Köche vom <a href="http://amzn.to/2dLi7qE">ABAP Kochbuch</a> kennen zu lernen. Gerne diskutieren wir mit dir Fragen und Problemstellungen oder auch die aktuellen Fußballergebnisse. Lass dir die Chance also nicht entgehen, uns, die SAP-Community, Hannover und <a href="https://www.inwerken.de/">Inwerken</a> hautnah zu erleben!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Der Beitrag <a href="/blog/sap-inside-track-community-matters/">SAP Inside Track &#8211; Community matters</a> erschien zuerst auf <a href="/">Tricktresor</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
